{
  "fichier_decp": "decp_score.csv",
  "fichier_investisseurs": "GTIetmontant.csv",
  "fichier_aides_inno": "corpusinno.pkl",
  "descriptionSU": "Ecov d\u00e9veloppe des lignes de covoiturage \u00e0 haut niveau de service pour les trajets du quotidien dans les territoires p\u00e9riurbains et ruraux.",
  "nb_aides": 10,
  "nb_acheteur": 10,
  "nb_Startups": 10,
  "montant_min": 0,
  "secteurs": [],
  "keywords": [
    "covoiturage"
  ],
  "cards": {
    "collectivites": [
      {
        "nom": "EST METROPOLE HABITAT",
        "score_details": {
          "innovation": {
            "proportion_numerateur": "",
            "proportion_denominateur": "",
            "proportion": ""
          },
          "sous_les_seuils": {
            "proportion_numerateur": "",
            "proportion_denominateur": "",
            "proportion": ""
          },
          "petites_entreprises": {
            "proportion_numerateur": "38.0",
            "proportion_denominateur": "39.0",
            "proportion": "95.1219512195122"
          }
        },
        "score": 95.1219512195122
      },
      {
        "nom": "Minist\u00e8re de la Transition \u00c9cologique et Solidaire, Minist\u00e8re de la Coh\u00e9sion des Territoires - Direction R\u00e9gionale Environnement, Am\u00e9nagement et Logement de la Nouvelle-Aquitaine ",
        "score_details": {
          "innovation": {
            "proportion_numerateur": "",
            "proportion_denominateur": "",
            "proportion": ""
          },
          "sous_les_seuils": {
            "proportion_numerateur": "",
            "proportion_denominateur": "",
            "proportion": ""
          },
          "petites_entreprises": {
            "proportion_numerateur": "14.0",
            "proportion_denominateur": "14.0",
            "proportion": "93.75"
          }
        },
        "score": 93.75
      },
      {
        "nom": "SEM FACONEO",
        "score_details": {
          "innovation": {
            "proportion_numerateur": "",
            "proportion_denominateur": "",
            "proportion": ""
          },
          "sous_les_seuils": {
            "proportion_numerateur": "",
            "proportion_denominateur": "",
            "proportion": ""
          },
          "petites_entreprises": {
            "proportion_numerateur": "14.0",
            "proportion_denominateur": "14.0",
            "proportion": "93.75"
          }
        },
        "score": 93.75
      },
      {
        "nom": "Communaut\u00e9 de Communes de la Grandvalli\u00e8re ",
        "score_details": {
          "innovation": {
            "proportion_numerateur": "",
            "proportion_denominateur": "",
            "proportion": ""
          },
          "sous_les_seuils": {
            "proportion_numerateur": "",
            "proportion_denominateur": "",
            "proportion": ""
          },
          "petites_entreprises": {
            "proportion_numerateur": "13.0",
            "proportion_denominateur": "13.0",
            "proportion": "93.33333333333333"
          }
        },
        "score": 93.33333333333331
      },
      {
        "nom": "Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration Grand Cognac",
        "score_details": {
          "innovation": {
            "proportion_numerateur": "",
            "proportion_denominateur": "",
            "proportion": ""
          },
          "sous_les_seuils": {
            "proportion_numerateur": "",
            "proportion_denominateur": "",
            "proportion": ""
          },
          "petites_entreprises": {
            "proportion_numerateur": "11.0",
            "proportion_denominateur": "11.0",
            "proportion": "92.3076923076923"
          }
        },
        "score": 92.3076923076923
      },
      {
        "nom": "Commune de POILLEY ",
        "score_details": {
          "innovation": {
            "proportion_numerateur": "",
            "proportion_denominateur": "",
            "proportion": ""
          },
          "sous_les_seuils": {
            "proportion_numerateur": "",
            "proportion_denominateur": "",
            "proportion": ""
          },
          "petites_entreprises": {
            "proportion_numerateur": "10.0",
            "proportion_denominateur": "10.0",
            "proportion": "91.66666666666666"
          }
        },
        "score": 91.66666666666666
      },
      {
        "nom": "Universit\u00e9 Clermont Auvergne - Direction des achats",
        "score_details": {
          "innovation": {
            "proportion_numerateur": "",
            "proportion_denominateur": "",
            "proportion": ""
          },
          "sous_les_seuils": {
            "proportion_numerateur": "",
            "proportion_denominateur": "",
            "proportion": ""
          },
          "petites_entreprises": {
            "proportion_numerateur": "10.0",
            "proportion_denominateur": "10.0",
            "proportion": "91.66666666666666"
          }
        },
        "score": 91.66666666666666
      },
      {
        "nom": "Commune de Salles Lavalette",
        "score_details": {
          "innovation": {
            "proportion_numerateur": "",
            "proportion_denominateur": "",
            "proportion": ""
          },
          "sous_les_seuils": {
            "proportion_numerateur": "",
            "proportion_denominateur": "",
            "proportion": ""
          },
          "petites_entreprises": {
            "proportion_numerateur": "9.0",
            "proportion_denominateur": "9.0",
            "proportion": "90.9090909090909"
          }
        },
        "score": 90.9090909090909
      },
      {
        "nom": "SYNDICAT MIXTE CENTRE NORD ATL COMPTAB",
        "score_details": {
          "innovation": {
            "proportion_numerateur": "",
            "proportion_denominateur": "",
            "proportion": ""
          },
          "sous_les_seuils": {
            "proportion_numerateur": "",
            "proportion_denominateur": "",
            "proportion": ""
          },
          "petites_entreprises": {
            "proportion_numerateur": "8.0",
            "proportion_denominateur": "8.0",
            "proportion": "90.0"
          }
        },
        "score": 90.0
      },
      {
        "nom": "Service d\u00e9partemental d'incendie et de secours 21 ",
        "score_details": {
          "innovation": {
            "proportion_numerateur": "",
            "proportion_denominateur": "",
            "proportion": ""
          },
          "sous_les_seuils": {
            "proportion_numerateur": "",
            "proportion_denominateur": "",
            "proportion": ""
          },
          "petites_entreprises": {
            "proportion_numerateur": "8.0",
            "proportion_denominateur": "8.0",
            "proportion": "90.0"
          }
        },
        "score": 90.0
      }
    ],
    "aides_clients": [
      {
        "id": 41550,
        "slug": "fc33-deployer-des-lignes-de-covoiturage-programme-",
        "url": "/aides/fc33-deployer-des-lignes-de-covoiturage-programme-/",
        "name": "D\u00e9ployer des lignes de covoiturage - Programme LiCov",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "TOTAL"
        ],
        "instructors": [
          "ECOV"
        ],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Dispositif de certificats d'\u00e9conomies d'\u00e9nergie (CEE).\n <strong>\n  Le programme LiCov - pour Lignes de Covoiturage -\n </strong>\n vise \u00e0 industrialiser le d\u00e9ploiement de lignes de covoiturage en France.\n</p>\n<p>\n Les lignes de covoiturage d\u00e9ploy\u00e9es par Ecov* fonctionnent\n <strong>\n  comme un transport en commun\n </strong>\n . Elles\r\n sont mat\u00e9rialis\u00e9es par des\n <strong>\n  arr\u00eats physiques\n </strong>\n et des\r\n \r\n  panneaux lumineux,\n <strong>\n  et permettent aux passagers et aux conducteurs de covoiturer\n </strong>\n sans r\u00e9servation\n <strong>\n  pour leurs trajets quotidiens.\n </strong>\n</p>\n<p>\n Elles permettent aux passagers de\n <strong>\n  \"covoiturer comme on prend le bus\"\n </strong>\n , avec ou sans smartphone, et visent une\n <strong>\n  qualit\u00e9 de service\n </strong>\n dans les territoires p\u00e9riurbains et ruraux similaire \u00e0 celle des transports de centre-ville (tramway, m\u00e9tro, BHNS).\n</p>\n<p>\n Ce\r\n \r\n  nouveau service public\r\n \r\n est co-construit avec les citoyens et les collectivit\u00e9s, et s'ins\u00e8re dans un pilotage plus large de l'offre mobilit\u00e9 de leur territoire (covoiturage, autopartage, transport solidaire...).\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Une vingtaine de territoires pourront b\u00e9n\u00e9ficier d'un co-financement\n </strong>\n par les certificats d'\u00e9conomie d'\u00e9nergie du programme LiCov jusqu'en 2021. Celui permet de cofinancer :\n</p>\n<p>\n -\n <strong>\n  Le\r\n \r\n  diagnostic de covoiturabilit\u00e9\n </strong>\n , \u00e9tude pr\u00e9alable qui permet de concevoir le r\u00e9seau de covoiturage \u00e0 travers une analyse fine des enjeux de mobilit\u00e9, des flux de v\u00e9hicules et de la compl\u00e9mentarit\u00e9 avec l'offre de mobilit\u00e9.\n</p>\n<p>\n -\n <strong>\n  Le d\u00e9ploiement des\n </strong>\n <strong>\n  arr\u00eats de covoiturage\n </strong>\n , de l'\n <strong>\n  application mobile,\n </strong>\n du\n <strong>\n  parcours SMS\n </strong>\n , de\n <strong>\n  l'assistance t\u00e9l\u00e9phonique\n </strong>\n et du\n <strong>\n  site internet\n </strong>\n du service.\n</p>\n<p>\n -\n <strong>\n  Le\n </strong>\n <strong>\n  fonctionnement du service\n </strong>\n : exploitation, communication locale, animation de la communaut\u00e9 d'usagers, incitations.\n</p>\n<p>\n *\n <strong>\n  Ecov est une start-up de l'\u00e9conomie sociale et solidaire\n </strong>\n (agr\u00e9\u00e9e ESUS) qui co-construit avec les collectivit\u00e9s locales des services publics innovants de mobilit\u00e9.\n</p>\n<p>\n Notre \u00e9quipe, compos\u00e9e de 45 personnes, a  notamment d\u00e9ploy\u00e9 une quinzaine de r\u00e9seaux de covoiturage depuis 2016, et organis\u00e9 les Assises du Transport solidaire \u00e0 Nantes en 2020.\n</p>\n<p>\n Nous pilotons l'int\u00e9gralit\u00e9 des services de covoiturage que nous proposons : conception, d\u00e9ploiement, exploitation, animation de la communaut\u00e9 d'usagers.\n</p>\n<p>\n Nous sommes soutenus par des investisseurs de long terme qui partagent notre mission d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral : Banque des Territoires, France Active, Renault Mobilize.\n</p>\n<p>\n Ce programme est financ\u00e9 dans le cadre de l'appel \u00e0 programme du Minist\u00e8re de la Transition Ecologique et Solidaire (https://www.ecologique-solidaire.gouv.fr/politiques/certificats-economies-denergie).\n</p>",
        "eligibility": "",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation",
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "https://licov.eu/",
        "categories": [
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Acc\u00e8s aux services",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Citoyennet\u00e9",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Transition \u00e9nerg\u00e9tique",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://www.ecov.fr/",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "D\u00e9partements",
          "R\u00e9gions",
          "Collectivit\u00e9s d'outre-mer \u00e0 statuts particuliers",
          "Associations",
          "Entreprises priv\u00e9es",
          "Entreprises publiques locales (Sem, Spl, SemOp)",
          "\u00c9tablissements publics (\u00e9coles, biblioth\u00e8ques\u2026) / Services de l'\u00c9tat"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Autre aide financi\u00e8re",
          "Ing\u00e9nierie technique",
          "Ing\u00e9nierie Juridique / administrative"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses de fonctionnement",
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": "2019-05-01",
        "predeposit_date": "2022-06-30",
        "submission_deadline": "2022-12-31",
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Harald Cond\u00e9 Piquer\n</p>\n<p>\n Responsable du d\u00e9veloppement\n</p>\n<p>\n monprojet@ecov.fr\n</p>\n<p>\n Locaux Paris : Maison des start-up, 30-32 rue Proudhon, 93210 SAINT-DENIS\n</p>\n<p>\n Locaux Lyon : Cit\u00e9 de l'Environnement, 207 rue Francis de Pressens\u00e9, 69100 VILLEURBANNE\n</p>\n<p>\n Locaux Nantes : 4 Place Fran\u00e7ois II, 44000 Nantes\n</p>",
        "recurrence": "R\u00e9currente",
        "project_examples": "<p>\n Diff\u00e9rents types de projets de lignes de covoiturage sont financ\u00e9es par le programme Licov :\n</p>\n<p>\n -\n <strong>\n  Des li\n </strong>\n <strong>\n  gnes de Covoiturage \u00e0 Haut Niveau de Service (CoHNS)\n </strong>\n pour les axes majeurs (p\u00e9n\u00e9trantes d'agglom\u00e9ration satur\u00e9es, autoroutes, acc\u00e8s aux zones d'activit\u00e9...), disposant de garantie d\u00e9part et retour, d'un groupe de conducteurs g\u00e9olocalis\u00e9s en temps r\u00e9el, et parfois d'une voie r\u00e9serv\u00e9e au covoiturage.\n</p>\n<p>\n Ces lignes prennent pour mod\u00e8le le r\u00e9seau Lane Bourgoin-Jallieu - Lyon (\n <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=LYuhDpWzdu4&amp;feature=youtu.be\">\n  pr\u00e9sentation vid\u00e9o ici\n </a>\n ), qui permet un report modal sans pr\u00e9c\u00e9dent de la voiture individuelle vers le covoiturage.\n</p>\n<p>\n Parmi les projets de CoHNS en cours de d\u00e9ploiement, les lignes reliant le Pays Voironnais \u00e0 Grenoble b\u00e9n\u00e9ficieront d'une voie r\u00e9serv\u00e9e sur l'autoroute A48 aux heures de pointe, et seront int\u00e9gr\u00e9es au Pass Mobilit\u00e9s, la plateforme MaaS du Syndicat mixte des mobilit\u00e9s de l'aire grenobloise (SMMAG).\n</p>\n<p>\n -\n <strong>\n  Des lignes de covoiturage spontan\u00e9\n </strong>\n , 100 % physique et sans partage de frais, pour les territoires ruraux disposant d'axes routiers simples et pr\u00e9sentant un potentiel de covoiturage fond\u00e9 sur la solidarit\u00e9. Des arr\u00eats visibles situ\u00e9s sur de routes d\u00e9partementales traversant des centre-bourgs peuvent par exemple \u00eatre performants sans recours \u00e0 des compl\u00e9ments num\u00e9riques ou des incitations financi\u00e8res.\n</p>\n<p>\n -\n <strong>\n  Des lignes de covoiturage sur mesure\n </strong>\n , qui  combinent les diff\u00e9rents modules en les adaptant aux caract\u00e9ristiques des territoires (villes de taille interm\u00e9diaire, desserte de zones d'activit\u00e9, etc.) : mobilier urbain, parcours mobile et num\u00e9rique, strat\u00e9gie d'animation, incitations financi\u00e8res sont d\u00e9clin\u00e9es pour correspondre aux usages des habitants.\n</p>\n<p>\n Ce programme est financ\u00e9 dans le cadre de l'appel \u00e0 programme du Minist\u00e8re de la Transition Ecologique et Solidaire (https://www.ecologique-solidaire.gouv.fr/politiques/certificats-economies-denergie).\n</p>",
        "date_created": "2020-05-19T17:12:50.221895+02:00",
        "date_updated": "2022-03-10T10:06:57.891193+01:00"
      },
      {
        "id": 40791,
        "slug": "2ca9-former-les-decideurs-publics-au-covoiturage-d",
        "url": "/aides/2ca9-former-les-decideurs-publics-au-covoiturage-d/",
        "name": "Former les d\u00e9cideurs publics au covoiturage du quotidien et les accompagner \u00e0 co-construire des lignes de covoiturage - Programme AcoTE",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "CertiNergy & Solutions",
          "ENGIE"
        ],
        "instructors": [
          "La Roue Verte",
          "CertiNergy & Solutions",
          "Association Nationale des P\u00f4les d\u2019\u00e9quilibre territoriaux et ruraux et des Pays (ANPP)"
        ],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Dispositif de certificats d'\u00e9conomies d'\u00e9nergie (CEE). Le programme CEE AcoTE \"Acteurs et Collectivit\u00e9s engag\u00e9s pour l'\u00e9co-mobilit\u00e9\" vise \u00e0 lever les freins \u00e0 la mise en place de nouvelles solutions de mobilit\u00e9 dans les territoires peu denses en formant les d\u00e9cideurs publics aux enjeux du covoiturage et en accompagnant les collectivit\u00e9s volontaires \u00e0 faire \u00e9merger des lignes de covoiturage sur-mesure, co-construites avec les futurs usagers.\n</p>\n<p>\n Il a \u00e9galement pour objectif de cr\u00e9er un r\u00e9seau d'acteurs afin de favoriser le partage d'exp\u00e9riences et l'\u00e9mergence de solutions innovantes pour r\u00e9pondre aux probl\u00e9matiques de mobilit\u00e9 des territoires.\n</p>\n<p>\n Ce programme est financ\u00e9 dans le cadre de l'appel \u00e0 programme du Minist\u00e8re de la Transition Ecologique et Solidaire (https://www.ecologique-solidaire.gouv.fr/politiques/certificats-economies-denergie).\n</p>",
        "eligibility": "",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "https://anpp.fr/wp-content/uploads/2020/05/Programme-AcoTE_-A5_V4_VF.pdf",
        "categories": [
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Economie d'\u00e9nergie et r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Transition \u00e9nerg\u00e9tique",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://www.acote-covoiturage.fr/nous-contacter/",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "Collectivit\u00e9s d'outre-mer \u00e0 statuts particuliers"
        ],
        "aid_types": [
          "Autre aide financi\u00e8re",
          "Ing\u00e9nierie technique",
          "Ing\u00e9nierie financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": "2020-01-01",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-12-31",
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Chlo\u00e9 Noual - c.noual@certinergy.com\n</p>\n<p>\n Pac\u00f4me Bertrand - p.bertrand@anpp.fr\n</p>\n<p>\n contact@acote-covoiturage.fr\n</p>",
        "recurrence": "R\u00e9currente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-05-15T11:26:10.552551+02:00",
        "date_updated": "2022-03-10T10:06:47.880015+01:00"
      },
      {
        "id": 94676,
        "slug": "e2ad-accompagner-les-collectivites-ardennaise-dans",
        "url": "/aides/e2ad-accompagner-les-collectivites-ardennaise-dans/",
        "name": "Accompagner les collectivit\u00e9s ardennaises dans la concr\u00e9tisation de leur projet",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Conseil d\u00e9partemental des Ardennes",
          "Ardennes Ingenierie"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Sur le territoire ardennais, les collectivit\u00e9s peuvent faire appel au dispositif ARDENNES INGENIERIE cr\u00e9\u00e9 et anim\u00e9 par le D\u00e9partement.\n</p>\n<p>\n Le Conseil d\u00e9partemental a mis en service un dispositif simple, facile d'acc\u00e8s et gratuit, de conseil et d'accompagnement des communes et groupements de communes dans l'exercice de leurs comp\u00e9tences et la r\u00e9alisation de leurs projets.\n</p>\n<p>\n Le dispositif Ardennes Ing\u00e9nierie est op\u00e9rationnel depuis le 1er juillet 2020.\n</p>\n<p>\n Les demandeurs peuvent consulter l'offre de services du D\u00e9partement et de ses partenaires et d\u00e9poser une demande de conseil via la plateforme num\u00e9rique d'Ardennes Ing\u00e9nierie et son formulaire en ligne. Les domaines d'intervention sont actuellement les suivants : am\u00e9nagement, voirie et infrastructures, logement et \u00e9quipement public, eau et assainissement, analyse de l'eau, \u00e9conomies d'\u00e9nergie, tourisme, am\u00e9nagement foncier agricole, lecture publique/biblioth\u00e8que, projet culturel, archives, arch\u00e9ologie, informations juridiques et march\u00e9s publics, num\u00e9rique et d\u00e9mat\u00e9rialisation.\n</p>\n<p>\n L'accompagnement se d\u00e9cline en trois niveaux :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  niveau 1 : un conseil de premier niveau aux b\u00e9n\u00e9ficiaires ;\n </li>\n <li>\n  niveau 2 : un accompagnement \u00e0 la conduite de projet (accompagnement \u00e0 la d\u00e9finition du projet et \u00e0 sa mise en \u0153uvre) ;\n </li>\n <li>\n  niveau 3 : un accompagnement sp\u00e9cifique pour des prestations identifi\u00e9es.\n </li>\n</ul>\n<p>\n Ardennes Ing\u00e9nierie apporte sur des sujets pr\u00e9cis, des conseils ponctuels en r\u00e9ponse \u00e0 des questions simples : conseils r\u00e9glementaires, juridiques, identification des services comp\u00e9tents, recherche de financements...\n</p>\n<p>\n Ardennes Ing\u00e9nierie propose un accompagnement de projet \u00e0 la carte comprenant un appui m\u00e9thodologique, depuis la pr\u00e9-faisabilit\u00e9 jusqu'\u00e0 la r\u00e9ception des travaux avec la mise \u00e0 disposition d'un ensemble d'expertises au regard de la diversit\u00e9 des exigences attendues (techniques, administratives, r\u00e8glementaires, financi\u00e8res...)\n</p>\n<p>\n Par ailleurs, le D\u00e9partement d\u00e9veloppe un r\u00e9seau de partenaires publics d\u00e9livrant de l'ing\u00e9nierie aux collectivit\u00e9s, dans le cadre de ce dispositif, dont l'enjeu est d'apporter la meilleure r\u00e9ponse aux besoins des communes et donc de faire appel aux comp\u00e9tences les plus adapt\u00e9es.\n</p>\n<p>\n Ardennes Ing\u00e9nierie n'intervient pas dans le champ concurrentiel.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Toutes les communes et intercommunalit\u00e9s du territoire d\u00e9partemental peuvent en b\u00e9n\u00e9ficier, quelle que soit leur taille.\n</p>\n<p>\n Ce service est gratuit pour les interventions hors dispositifs r\u00e9glement\u00e9s : Cellule Arch\u00e9ologique et Agence de D\u00e9veloppement Touristique.\n</p>",
        "perimeter": "Ardennes (D\u00e9partement)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation",
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "",
        "categories": [
          "Eau et milieux aquatiques|Eau potable",
          "Eau et milieux aquatiques|Assainissement des eaux",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Equipement public",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|B\u00e2timents et construction",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|R\u00e9habilitation",
          "Culture et identit\u00e9 collective / patrimoine / sports|Biblioth\u00e8ques et livres",
          "Culture et identit\u00e9 collective / patrimoine / sports|Culture et identit\u00e9 collective",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Accessibilit\u00e9",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Technologies num\u00e9riques et num\u00e9risation",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Tourisme",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Economie locale et circuits courts",
          "Fonctions support|Animation et mise en r\u00e9seau",
          "Fonctions support|Appui m\u00e9thodologique",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Espace public",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Voirie et r\u00e9seaux",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Economie d'\u00e9nergie et r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Friche",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Foncier"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://sig.cd08.fr/portal/apps/sites/#/indep",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays"
        ],
        "aid_types": [
          "Ing\u00e9nierie technique"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n mail : ardennesingenierie@cd08.fr\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "<p>\n <strong>\n  Am\u00e9nagement et Equipement publics\n </strong>\n</p>\n<p>\n -\tAide \u00e0 la r\u00e9flexion quant \u00e0 la r\u00e9utilisation et \u00e0 la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique d'une ancienne \u00e9cole\n</p>\n<p>\n -\tR\u00e9sorption de logements vacants d\u00e9grad\u00e9s\n</p>\n<p>\n -\tD\u00e9placement de la mairie dans l'ancienne \u00e9cole\n</p>\n<p>\n -\tRevue de projets communaux : informations et conseils multi domaines\n</p>\n<p>\n -\tMise aux normes PMR de la Mairie.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Voirie et infrastructures\n </strong>\n</p>\n<p>\n -\tS\u00e9curisation de la travers\u00e9e du village\n</p>\n<p>\n -\tR\u00e9fection d'une voie communale\n</p>\n<p>\n -\tAm\u00e9nagement des abords d'un lavoir\n</p>\n<p>\n -\tD\u00e9placement et s\u00e9curisation d'un arr\u00eat bus\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Eau et assainissement\n </strong>\n</p>\n<p>\n -\tSuivi et am\u00e9lioration d'un dispositif d'assainissement collectif\n</p>\n<p>\n -\tAccompagnement d'un projet de s\u00e9curisation d'un forage d'eau potable\n</p>\n<p>\n -\tConseil de gestion du service d'eau potable\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Economie d'\u00e9nergie\n </strong>\n</p>\n<p>\n -\tSuivi \u00e9nerg\u00e9tique, am\u00e9lioration b\u00e2timent, \u00e9clairage public\n</p>\n<p>\n -\tR\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique du parc de logements communaux\n</p>\n<p>\n -\tConseil chantier/g\u00e9othermie de la mairie et de la salle des f\u00eates\n</p>\n<p>\n -\tR\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique d'un gymnase\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Tourisme\n </strong>\n</p>\n<p>\n -\tAm\u00e9nagement pour les v\u00e9los le long de la Voie Verte Trans Ardennes\n</p>\n<p>\n -\tAm\u00e9nagement d'un chemin de randonn\u00e9e sur une ancienne voie ferr\u00e9e\n</p>\n<p>\n -\tTransformation d'anciens logements en gites touristiques\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Analyse de l'eau\n </strong>\n</p>\n<p>\n -\tInformation sur \u00e9volution du nombre d'ERP et des syst\u00e8mes de production d'ECS, planification et r\u00e9alisation des analyses, aide \u00e0 l'\u00e9laboration des plans d'actions en cas de non-conformit\u00e9 et suivi jusqu'au retour \u00e0 une situation satisfaisante.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Juridique\n </strong>\n</p>\n<p>\n -\tQuels recours en cas de malfa\u00e7on suite \u00e0 des travaux de voirie\n</p>\n<p>\n -\tComment lutter contre les points noirs paysagers ?\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Archives d\u00e9partementales\n </strong>\n</p>\n<p>\n -\tAm\u00e9nagement d'un nouveau local archives suite \u00e0 l'extension de la mairie\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Lecture publique\n </strong>\n</p>\n<p>\n -\tCr\u00e9ation d'un espace lecture au sein du groupe scolaire\n</p>\n<p>\n -\tAssistance \u00e0 la gestion et \u00e0 l'exploitation d'une biblioth\u00e8que\n</p>\n<p>\n -\tCr\u00e9ation d'une m\u00e9diath\u00e8que\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Arch\u00e9ologie\n </strong>\n</p>\n<p>\n -\tR\u00e9alisation d'un diagnostic arch\u00e9ologique pr\u00e9alable \u00e0 un am\u00e9nagement urbain\n</p>\n<p>\n Recherche de financements\n</p>\n<p>\n -\tTh\u00e9matique transversale ; pour chaque demande d\u00e9pos\u00e9e sur la plateforme, est associ\u00e9e une aide \u00e0 la recherche de financements.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Num\u00e9rique et d\u00e9mat\u00e9rialisation\n </strong>\n</p>\n<p>\n -\tQuelle r\u00e9glementation pour l'installation de poteau t\u00e9l\u00e9phonique 5G ? Une commune peut-elle s'y opposer ?\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Projet culturel\n </strong>\n</p>\n<p>\n -\tProjet de p\u00f4le culturel comprenant un Mus\u00e9e et une biblioth\u00e8que\n</p>",
        "date_created": "2021-06-28T09:58:40.860476+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:34.432722+01:00"
      },
      {
        "id": 112033,
        "slug": "670e-prendre-en-compte-les-strategies-de-leconomie",
        "url": "/aides/670e-prendre-en-compte-les-strategies-de-leconomie/",
        "name": "Prendre en compte les strat\u00e9gies de l'\u00e9conomie circulaire dans ses projets",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Association Mac\u00e9o"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "Territoires d'industrie",
          "Petites villes de demain"
        ],
        "description": "<p>\n Mac\u00e9o vous propose un accompagnement sur  mesure et contribue \u00e0 votre projet :\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   Prise en compte des strat\u00e9gies de l'EC dans son projet\n  </li>\n  <li>\n   D\u00e9velopper les circuits courts\n  </li>\n  <li>\n   Cr\u00e9er des activit\u00e9s non\r\n d\u00e9localisables\n  </li>\n  <li>\n   Mutualiser des services aux  habitants et aux entreprises\n  </li>\n  <li>\n   Appui \u00e0 l'\u00e9mergence de  projets, par exemple :\r\n Caract\u00e9risation des besoins ,\r\n Mobilisation / Sensibilisation  des acteurs,\r\n Partage d'exp\u00e9rience et  bonnes pratiques;\r\n Co-construction des  objectifs partag\u00e9s,\r\n Identification des acteurs\r\n ressources et opportunit\u00e9s  etc.\n  </li>\n  <li>\n   Consultation citoyenne\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Communes, EPCI \u00e0 fiscalit\u00e9 propre\n</p>\n<p>\n Secteur\r\n g\u00e9ographique : France (m\u00e9tropole et outre-mer)\n</p>\n<p>\n Dispositif applicable pour un projet :\r\n r\u00e9flexion /\r\n conception\n <br/>\n</p>\n<p>\n Laur\u00e9at des programmes PVD et TI\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://maceo.live/maceo-anct/",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Industrie",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Commerces et services",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Economie circulaire",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Attractivit\u00e9 \u00e9conomique",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Economie locale et circuits courts",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Consommation et production",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Economie sociale et solidaire",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Revitalisation",
          "Fonctions support|Animation et mise en r\u00e9seau",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|R\u00e9seaux de chaleur",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Recyclage et valorisation des d\u00e9chets"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "D\u00e9partements",
          "R\u00e9gions",
          "Collectivit\u00e9s d'outre-mer \u00e0 statuts particuliers",
          "Entreprises priv\u00e9es",
          "Entreprises publiques locales (Sem, Spl, SemOp)"
        ],
        "aid_types": [
          "Ing\u00e9nierie technique"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": "2022-01-01",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Cindy DERAIL : c.derail@maceo.pro ; 07 84 58 92 85\n</p>\n<p>\n V\u00e9ronique GUIRAUD : v.guiraud@maceo.pro ; 07 77 39 07 01\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "<p>\n <ul>\n  <li>\n   Caract\u00e9risation du potentiel d'\u00e9conomie circulaire du territoire\n  </li>\n  <li>\n   R\u00e9alisation d'une consultation aupr\u00e9s des salari\u00e9s de zones d'activit\u00e9s et de centres-ville, centres-bourg pour am\u00e9liorer l'offre de service sur les th\u00e9matiques de la mobilit\u00e9, de l'alimentation, des activit\u00e9s, etc.\n  </li>\n  <li>\n   Mont\u00e9e en comp\u00e9tence d'une \u00e9quipe : sous forme d'Ateliers\r\n inter ou intra territoriaux, A la demande et/ou sur  notre proposition, en  fonction des besoins i\r\n dentifi\u00e9s,\r\n Un travail sur des cas  concrets propos\u00e9s par  les territoires\r\n participants, m\u00e9thodes de\r\n co-d\u00e9veloppement.\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "date_created": "2022-01-26T15:52:04.202915+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:33.889474+01:00"
      },
      {
        "id": 98299,
        "slug": "9945-amenager-des-veloroutes-departementales",
        "url": "/aides/9945-amenager-des-veloroutes-departementales/",
        "name": "Am\u00e9nager des v\u00e9loroutes d\u00e9partementales",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Conseil d\u00e9partemental de la Manche"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Le Conseil d\u00e9partemental dispose d'un plan v\u00e9lo r\u00e9guli\u00e8rement mis \u00e0 jour depuis 2009. Outre l'alternative aux d\u00e9placements automobiles, il vise \u00e0 assurer une continuit\u00e9 des am\u00e9nagements existants et un maillage r\u00e9pondant aux enjeux d\u00e9partementaux, r\u00e9gionaux, nationaux et europ\u00e9ens ; structurer l'offre d'itin\u00e9raires cyclables afin d'am\u00e9liorer leur lisibilit\u00e9 ; maximiser les retomb\u00e9es socio-\u00e9conomiques locales et touristiques li\u00e9es aux itin\u00e9raires.\n</p>\n<p>\n R\u00e9pondant \u00e0 ces objectifs et ciblant les diff\u00e9rents types d'usagers, des utilitaires quotidiens aux cyclotouristes itin\u00e9rants, un sch\u00e9ma de principe a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9. Il d\u00e9finit les am\u00e9nagements prioritaires \u00e0 r\u00e9aliser, en maitrise d'ouvrage directe du Conseil d\u00e9partemental ou en appui technique et financier des collectivit\u00e9s souhaitant contribuer \u00e0 l'avancement du plan v\u00e9lo dans le cadre de cette fiche d'intervention.\n</p>\n<p>\n Modalit\u00e9s financi\u00e8res : Participation du conseil d\u00e9partemental sur la base des d\u00e9penses \u00e9ligibles HT avec application d'un taux fixe de 10% \u00e0 40%.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <strong>\n  Conditions d'attribution :\n </strong>\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   Respect des cahiers des charges d\u00e9partementaux, nationaux ou europ\u00e9ens appliqu\u00e9s par le D\u00e9partement, garants de la r\u00e9ussite des projets et du niveau de qualit\u00e9 exig\u00e9 par les diff\u00e9rentes client\u00e8les.\n  </li>\n  <li>\n   Inscription du projet dans une d\u00e9marche globale d'itin\u00e9raire.\n  </li>\n </ul>\n <p>\n  Les projets \u00e9ligibles doivent permettre de compl\u00e9ter le r\u00e9seau structurant correspondant au sch\u00e9ma de principe d\u00e9partemental, soit par l'am\u00e9nagement d'un tron\u00e7on d'itin\u00e9raire, soit en permettant de r\u00e9soudre un point noir identifi\u00e9.\n </p>\n <p>\n  Cette fiche d'intervention est compl\u00e9t\u00e9e par la fiche \u00ab Mobilit\u00e9 durable \u00bb, plus sp\u00e9cifiquement d\u00e9di\u00e9e aux autres am\u00e9nagements cyclables possibles, notamment les liaisons vers les services de mobilit\u00e9 (gare, terminaux ferry...) ou aux services touristiques (h\u00e9bergements, lieux de visites et de loisirs...).\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Sont d\u00e9finis comme d\u00e9penses \u00e9ligibles :\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <ul>\n   <li>\n    Am\u00e9nagement de voie verte (infrastructure, signalisation et \u00e9quipements de s\u00e9curit\u00e9, jalonnement...) ;\n   </li>\n   <li>\n    Am\u00e9nagement de route partag\u00e9e (jalonnement directionnel et cartouches identifiants, am\u00e9nagements ponctuels de s\u00e9curit\u00e9...) ;\n   </li>\n   <li>\n    Am\u00e9nagement permettant de r\u00e9sorber un point noir (am\u00e9lioration de rev\u00eatement, passerelle, passage sous chauss\u00e9e, s\u00e9curisation...) ;\n   </li>\n   <li>\n    Am\u00e9nagements paysagers ponctuels directement li\u00e9s \u00e0 l'\u00e9quipement : plantation pour ombrage sur halte repos ou ouverture paysag\u00e8re permettant la d\u00e9couverte du patrimoine...\n   </li>\n  </ul>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Sont exclus des d\u00e9penses \u00e9ligibles :\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <ul>\n   <li>\n    Am\u00e9nagement en secteur urbain telle que piste ou bande cyclable ;\n   </li>\n   <li>\n    Bande multifonction ;\n   </li>\n   <li>\n    Signalisation de police et de s\u00e9curit\u00e9 en secteur urbain.\n   </li>\n  </ul>\n </p>\n</p>",
        "perimeter": "Manche (D\u00e9partement)",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.manche.fr/conseil-departemental/aide.aspx?card=16988900",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Voirie et r\u00e9seaux"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": 10,
        "subvention_rate_upper_bound": 40,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Conseil d\u00e9partemental de la Manche /\n Manche Tourisme\n</p>\n<p>\n P\u00f4le d\u00e9veloppement produits\n</p>\n<p>\n 50050 SAINT-L\u00d4 CEDEX\n</p>\n<p>\n T\u00e9l : 02 33 05 98 70 (accueil)\n</p>\n<p>\n Courriel :\n <a href=\"mailto:francois.favier@manche.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  francois.favier@manche.fr\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-07-16T16:22:25.242506+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:34:49.590400+01:00"
      },
      {
        "id": 71326,
        "slug": "5eb1-developper-les-reseaux-electriques-et-la-tran",
        "url": "/aides/5eb1-developper-les-reseaux-electriques-et-la-tran/",
        "name": "D\u00e9velopper les r\u00e9seaux \u00e9lectriques et la transition \u00e9nerg\u00e9tique en zone rurale",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Minist\u00e8re de la Transition Ecologique (MTE)"
        ],
        "instructors": [
          "Direction g\u00e9n\u00e9rale de l'\u00c9nergie et du Climat (DGEC)"
        ],
        "programs": [
          "France Relance"
        ],
        "description": "<p>\n La mission du FAC\u00c9 est d'apporter une aide au financement du d\u00e9veloppement des r\u00e9seaux \u00e9lectriques des zones rurales, comprenant les lignes BT et les antennes HTA des communes relevant du r\u00e9gime de l'\u00e9lectrification rurale (ER).\n</p>\n<p>\n Dans le cadre de cette mission, des aides du FAC\u00c9 peuvent \u00eatre accord\u00e9es aux Collectivit\u00e9s ma\u00eetres d'ouvrage pour un programme sp\u00e9cial comprenant les sous programmes :\n <br/>\n</p>\n<ol>\n <li>\n  <strong>\n   Sous- programme - Sites isol\u00e9s\n  </strong>\n  : aide pour le d\u00e9veloppement d'un projet EnR\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   Sous Programme - Intemp\u00e9ries\n  </strong>\n  : aide suite \u00e0 des intemp\u00e9ries\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   Sous-programme - D\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique - Tr\u00e8s Haute Tension :\n  </strong>\n  aide \u00e0 l'enfouissement de r\u00e9seaux sous ma\u00eetrise d'ouvrage d'autorit\u00e9s organisatrices d'un r\u00e9seau public de distribution d'\u00e9lectricit\u00e9 et situ\u00e9s sur le territoire de communes rurales travers\u00e9es par des lignes \u00e0 tr\u00e8s haute tension nouvellement cr\u00e9\u00e9es, en contrepartie des contraintes qui s'imposent \u00e0 ces derni\u00e8res.\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   Sous-programme - MDE :\n  </strong>\n  aide r\u00e9serv\u00e9e sp\u00e9cifiquement aux actions de Ma\u00eetrise de l'Energie\n </li>\n</ol>\n<p>\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.economie.gouv.fr/plan-de-relance/profils/collectivites/amelioration-resilience-reseaux-electriques",
        "categories": [
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Equipement public",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Transition \u00e9nerg\u00e9tique"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "D\u00e9partements",
          "R\u00e9gions",
          "Collectivit\u00e9s d'outre-mer \u00e0 statuts particuliers",
          "Entreprises publiques locales (Sem, Spl, SemOp)"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <strong>\n  Pour acc\u00e9der aux dossiers de candidatures :\n </strong>\n <br/>\n</p>\n<p>\n cliquer sur\n <a href=\"http://extranet.face.developpement-durable.gouv.fr\">\n  <strong>\n   ce lien\n  </strong>\n </a>\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  et saisisser l'identifiant face@face et le mot de passe face@face\n </li>\n</ul>\n<p>\n Pour contacter la mission FACE du Minist\u00e8re de la Transition Ecologique (DGEC) :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  T\u00e9l : 01.40.81.96.81  ou 01.40.81.97.93\n </li>\n <li>\n  Mail : contact-face@developpement-durable.gouv.fr\n </li>\n</ul>\n<p>\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-11-09T20:38:49.070487+01:00",
        "date_updated": "2022-03-08T08:30:40.525029+01:00"
      },
      {
        "id": 30529,
        "slug": "fbf5-creer-des-liaisons-vertes-non-motorisees",
        "url": "/aides/fbf5-creer-des-liaisons-vertes-non-motorisees/",
        "name": "Cr\u00e9er des liaisons vertes (non motoris\u00e9es)",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Conseil d\u00e9partemental du Tarn"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Afin d'am\u00e9liorer  le cadre de vie de leurs citoyens, les communes peuvent envisager de cr\u00e9er des  liaisons non motoris\u00e9es entre les zones urbaines de leur territoire avec le milieu naturel ; ces projets de liaisons peuvent \u00e9galement \u00eatre concern\u00e9s par  les orientations du sch\u00e9ma r\u00e9gional des voies vertes  et v\u00e9lo routes.\n</p>\n<p>\n Compte tenu de leur exp\u00e9rience en mati\u00e8re de cr\u00e9ation de voies vertes en milieu rural, le D\u00e9partement est \u00e0 m\u00eame de fournir un appui m\u00e9thodologique aux communes ou EPCI pour la cr\u00e9ation de voies vertes en espace rural ou en sites propres.\n</p>\n<p>\n Cette action correspond \u00e0 la fiche N\u00b0 23 du catalogue du guide de l'ing\u00e9nierie d\u00e9partementale accessible sur le site du D\u00e9partement du Tarn \u00e0 l'adresse suivante : https://www.tarn.fr/Fr/amenagement-economie/soutien-territoires/Pages/aide-communes-epci.aspx\n</p>\n<p>\n <em>\n  Dans un premier temps aucun financement n'est \u00e0 mettre en place pour l'aide en ing\u00e9nierie. Le D\u00e9partement fait b\u00e9n\u00e9ficier gracieusement la collectivit\u00e9 d'un temps de travail du personnel d\u00e9partemental.\n </em>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Les Communes de moins de 5000 habitants et les EPCI de moins de 25 000 sont prioritaires.\n</p>",
        "perimeter": "Tarn (D\u00e9partement)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation",
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.tarn.fr/au-quotidien/collectivite-locale/le-guide-de-lingenierie",
        "categories": [
          "Fonctions support|Appui m\u00e9thodologique",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays"
        ],
        "aid_types": [
          "Ing\u00e9nierie technique"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Nom / Pr\u00e9nom : Pierre Albinet\n</p>\n<p>\n E-mail : ingenierietarn@tarn.fr\n</p>\n<p>\n T\u00e9l\u00e9phone : 05 63 45 64 75\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-03-16T09:48:17.658333+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:32:33.152230+01:00"
      },
      {
        "id": 23773,
        "slug": "cd20-ouvrez-les-portes-de-votre-mairie-aux-teletra",
        "url": "/aides/cd20-ouvrez-les-portes-de-votre-mairie-aux-teletra/",
        "name": "Ouvrir les portes de votre mairie aux t\u00e9l\u00e9travailleurs avec RuraConnect",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Association des Maires Ruraux de France - AMRF"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n <strong>\n  Travailler \u00e0 la campagne est une chance, saisissez-la !\n </strong>\n</p>\n<p>\n <em>\n  \u00ab Imaginez un monde dans lequel chaque professionnel, o\u00f9 qu'il soit en France, puisse trouver et r\u00e9server en 3 clics, un bureau ou une salle de r\u00e9union communale pour travailler dans de bonnes conditions. \u00bb\n </em>\n</p>\n<p>\n L'Association des maires ruraux de France (AMRF) a cr\u00e9\u00e9 RuraConnect pour \u00e7a !\r\n C'est une plateforme de r\u00e9servation de tiers-lieux dans les communes rurales (mais pas que !) qui vise \u00e0 faciliter le travail \u00e0 distance de nombreux actifs et \u00e0 r\u00e9duire le temps des trajets domicile/travail.\n</p>\n<p>\n &gt;&gt;&gt; MAIRIES : VALORISEZ VOTRE IMMOBILIER COMMUNAL &lt;&lt;&lt;\n</p>\n<p>\n Engagez-vous\r\n en\r\n faveur\r\n d'une ruralit\u00e9 tourn\u00e9e vers l'avenir en rejoignant la communaut\u00e9 des pr\u00e9curseurs !\r\n Vous avez un espace de travail dans votre mairie\r\n qui pourrait \u00eatre lou\u00e9 ? N'attendez plus, r\r\n endez-vous sur www.ruraconnect.fr\r\n c'est tr\u00e8s simple :\n</p>\n<ol>\n <li>\n  Inscrivez sans frais et sans engagement votre commune ;\n </li>\n <li>\n  Prenez au moins deux belles photos de l'espace de travail ;\n </li>\n <li>\n  Cr\u00e9ez facilement votre annonce en ligne en 3 minutes.\n </li>\n</ol>\n<p>\n &gt;&gt;&gt; EN SAVOIR PLUS &lt;&lt;&lt;\n</p>\n<p>\n Pour participer au webinaire (dur\u00e9e 30 minutes) et d\u00e9couvrir la plateforme, envoyez un mail aux contacts indiqu\u00e9s ci-dessous. Plusieurs sessions ont lieu chaque mois.\n</p>",
        "eligibility": "",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.amrf.fr/wp-content/uploads/sites/46/2020/01/Guide-pr\u00e9sentation-RuraConnect-BD.pdf",
        "categories": [
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Egalit\u00e9 des chances",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Acc\u00e8s aux services",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Coh\u00e9sion sociale et inclusion",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Citoyennet\u00e9",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Commerces et services",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Technologies num\u00e9riques et num\u00e9risation",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Tiers-lieux",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Revitalisation",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Jeunesse"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://ruraconnect.fr",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "D\u00e9partements",
          "R\u00e9gions",
          "Associations",
          "Particuliers",
          "Entreprises priv\u00e9es",
          "\u00c9tablissements publics (\u00e9coles, biblioth\u00e8ques\u2026) / Services de l'\u00c9tat",
          "Entreprises publiques locales (Sem, Spl, SemOp)",
          "Collectivit\u00e9s d'outre-mer \u00e0 statuts particuliers"
        ],
        "aid_types": [
          "Ing\u00e9nierie technique"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<ul>\n <li>\n  E-mail : ruraconnect@amrf.fr\n </li>\n <li>\n  T\u00e9l\u00e9phone : 04 37 43 39 80\n </li>\n</ul>\n<ul>\n <li>\n  Nom / Pr\u00e9nom : PANIER Thibault\n </li>\n <li>\n  E-mail : t.panier(at)base10.fr\n </li>\n <li>\n  T\u00e9l\u00e9phone : 06 23 41 67 07\n </li>\n</ul>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-01-23T16:17:05.341795+01:00",
        "date_updated": "2022-03-14T12:09:04.951732+01:00"
      },
      {
        "id": 77078,
        "slug": "df1f-conseiller-et-accompagner-la-transformation-n",
        "url": "/aides/df1f-conseiller-et-accompagner-la-transformation-n/",
        "name": "Conseiller et accompagner la transformation num\u00e9rique des collectivit\u00e9s territoriales",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Agence Alpine des Territoires (AGATE) - Op\u00e9rateur public de services num\u00e9riques (OPSN)"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Nous accompagnons aujourd'hui les collectivit\u00e9s locales dans leur transformation num\u00e9rique afin qu'elle profite \u00e0 leurs services et \u00e0 tous les acteurs du territoire.\n</p>\n<p>\n Nous les aidons \u00e9galement au quotidien dans l'utilisation de leurs logiciels de gestion communale gr\u00e2ce \u00e0 notre \u00e9quipe de sp\u00e9cialistes des logiciels BERGER LEVRAULT (\u00e9diteur de logiciels). Notre \u00e9quipe les forme (sur site ou en s\u00e9minaire) et les d\u00e9panne via notre ligne d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'assistance t\u00e9l\u00e9phonique (hotline).\n <br/>\n</p>\n<p>\n Notre \u00e9quipe g\u00e9omatique est quant \u00e0 elle une ressource \u00e0 la fois interne et \u00e0 disposition des collectivit\u00e9s pour structurer et exploiter les donn\u00e9es, les spatialiser dans des bases de donn\u00e9es et les rendre compr\u00e9hensibles via des repr\u00e9sentations efficaces et innovantes : cartographique ou datavisualisation.\n <br/>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Adh\u00e9sion \u00e0 AGATE et/ou conventionnement en fonction du type d'aide ou d'accompagnement\n <br/>\n</p>",
        "perimeter": "Savoie (D\u00e9partement)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation",
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "https://agate-territoires.fr/domaines-dintervention/transition-numerique-geomatique-informatique/",
        "categories": [
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Acc\u00e8s aux services",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Technologies num\u00e9riques et num\u00e9risation",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Inclusion num\u00e9rique",
          "Fonctions support|Appui m\u00e9thodologique",
          "Fonctions support|Animation et mise en r\u00e9seau"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://agate-territoires.fr/domaines-dintervention/transition-numerique-geomatique-informatique/",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "D\u00e9partements",
          "Entreprises publiques locales (Sem, Spl, SemOp)",
          "\u00c9tablissements publics (\u00e9coles, biblioth\u00e8ques\u2026) / Services de l'\u00c9tat"
        ],
        "aid_types": [
          "Ing\u00e9nierie technique",
          "Ing\u00e9nierie financi\u00e8re",
          "Ing\u00e9nierie Juridique / administrative"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n numerique@agate-territoires.fr\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "<ul>\n <li>\n  Accompagnement en mati\u00e8re d'inclusion num\u00e9rique : diagnostic territoriaux, formation, animation de r\u00e9seau, support  au d\u00e9ploiement de dispositifs - lieu de m\u00e9diation num\u00e9rique etc.\n </li>\n <li>\n  Accompagnement en mati\u00e8re de gestion de projet num\u00e9rique : incubateur de projet, formations aux usages num\u00e9riques, d\u00e9marche d'openData\n </li>\n <li>\n  Conseil en gestion de donn\u00e9es g\u00e9ographiques, production cartographique\n </li>\n <li>\n  Installation, formation, assistance sur les logiciels de gestion de collectivit\u00e9 Berger-Levrault\n </li>\n</ul>\n<p>\n <br/>\n</p>",
        "date_created": "2021-02-04T11:22:08.745997+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:01.578222+01:00"
      },
      {
        "id": 42865,
        "slug": "21a9-eve-engagement-volontaire-pour-lenvironnement",
        "url": "/aides/21a9-eve-engagement-volontaire-pour-lenvironnement/",
        "name": "S'engager volontairement pour l'Environnement du secteur du transport et de la logistique - Programme EVE",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Total Marketing France"
        ],
        "instructors": [
          "ADEME",
          "Eco CO2"
        ],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Dispositif de certificats d'\u00e9conomies d'\u00e9nergie (CEE). L'objectif global du programme est la r\u00e9duction de pr\u00e8s de 3 millions de tonnes de CO2e.\n</p>\n<p>\n 6900 entreprises seront sensibilis\u00e9es au programme et \u00e0 ses enjeux environnementaux par les organisations professionnelles du secteur (AUTF - CGI - FNTR - FNTV - OTRE - Union TLF)\n</p>\n<p>\n Toutes les entreprises de transport de marchandises et de voyageurs ainsi que celles ayant une activit\u00e9 de transport en compte propre peuvent b\u00e9n\u00e9ficier d'un accompagnement \u00e0 la d\u00e9marche Objectif CO2 du programme EVE : 1400 entreprises sont attendues durant tout le programme.\n</p>\n<p>\n Tous les chargeurs, entreprises utilisatrices de transport peuvent b\u00e9n\u00e9ficier d'un accompagnement \u00e0 la d\u00e9marche FRET21 du programme EVE : 400 entreprises sont attendues durant tout le programme.\n</p>\n<p>\n Tous les commissionnaires de transport peuvent b\u00e9n\u00e9ficier d'un accompagnement \u00e0 la d\u00e9marche EVcom du programme EVE : 200 entreprises sont attendues durant tout le programme.\n</p>\n<p>\n Les entreprises \u00e9ligibles au Label CO2 peuvent b\u00e9n\u00e9ficier d'un audit de certification : 900 labels CO2 sont attendus durant tout le programme.\n</p>\n<p>\n L'ensemble de ces entreprises peuvent avoir acc\u00e8s \u00e0 une plateforme d'\u00e9changes de donn\u00e9es environnementales entre les diff\u00e9rents acteurs.\n</p>\n<p>\n Ce programme est financ\u00e9 dans le cadre de l'appel \u00e0 programme du minist\u00e8re de la Transition \u00e9cologique (https://www.ecologique-solidaire.gouv.fr/politiques/certificats-economies-denergie).\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Pour \u00eatre \u00e9ligible au programme, il faut se retrouver dans au moins une des cat\u00e9gories suivantes :\n</p>\n<p>\n - \u00catre une entreprise de transport de marchandises\n</p>\n<p>\n - \u00catre une entreprise de transport de voyageurs\n</p>\n<p>\n - \u00catre une entreprise qui r\u00e9alise du transport en compte propre\n</p>\n<p>\n - \u00catre une entreprise qui utilise les services de prestataires de transport\n</p>\n<p>\n - \u00catre un commissionnaire de transport\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation",
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.eve-transport-logistique.fr/",
        "categories": [
          "Nature / environnement|Qualit\u00e9 de l'air",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Economie locale et circuits courts",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Transition \u00e9nerg\u00e9tique",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Economie d'\u00e9nergie et r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Recyclage et valorisation des d\u00e9chets",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://www.eve-transport-logistique.fr/",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Autre aide financi\u00e8re",
          "Ing\u00e9nierie technique"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": "2021-01-01",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2023-12-31",
        "subvention_rate_lower_bound": 25,
        "subvention_rate_upper_bound": 100,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Pour vous engager dans le programme en tant que transporteur ou commissionnaire de transport, contactez K\u00e9vin Balva d'Eco CO2 : kevin.balva@ecoco2.com\n</p>\n<p>\n Pour vous engager dans le programme en tant qu'utilisateur des services d'un prestataire de transport, contactez Marl\u00e8ne Fine d'Eco CO2 : marlene.fine@ecoco2.com\n</p>",
        "recurrence": "R\u00e9currente",
        "project_examples": "<p>\n Coop\u00e9ration entre transporteurs pour optimiser les trajets, chargements, collectes et distribution,\n</p>\n<p>\n \u00c9tude de r\u00e9ductions de gaz \u00e0 effet de serre li\u00e9es \u00e0 l'utilisation d'\u00e9nergies alternatives,\n</p>\n<p>\n \u00c9tudes d'opportunit\u00e9s multimodales,\n</p>\n<p>\n Adaptation aux r\u00e9glementations urbaines li\u00e9es \u00e0 la qualit\u00e9 de l'air,\n</p>\n<p>\n Assistance \u00e0 l'identification de moyens de transport urbains novateurs.\n</p>\n<p>\n Mise en place de l'\u00e9co-conduite.\n</p>",
        "date_created": "2020-05-26T10:52:06.528777+02:00",
        "date_updated": "2022-03-15T19:49:13.185912+01:00"
      },
      {
        "id": 94794,
        "slug": "fa89-copie-15h16-beneficier-dune-assistance-a-mait",
        "url": "/aides/fa89-copie-15h16-beneficier-dune-assistance-a-mait/",
        "name": "B\u00e9n\u00e9ficier d'une surveillance des ouvrages d'art communaux",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Agence technique d\u00e9partementale de la Charente - ATD16 et op\u00e9rateur public de services num\u00e9riques (OPSN)"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Cr\u00e9\u00e9e en 2014, l'ATD16, Agence Technique de la Charente, apporte soutien et ing\u00e9nierie aupr\u00e8s des \u00e9lus charentais afin de mener \u00e0 bien les projets de leur collectivit\u00e9.\n <br/>\n</p>\n<p>\n Concernant les ouvrages d'art communaux, l'ATD16 s'est empar\u00e9e du sujet en lien tr\u00e8s \u00e9troit avec le Conseil d\u00e9partemental de la Charente et en compl\u00e9mentarit\u00e9 avec l'offre propos\u00e9e par le CEREMA dans le cadre du plan de relance. L'objectif est simple : mettre sur pied un duo compl\u00e9mentaire au service des communes de Charente. Le D\u00e9partement pour le haut niveau d'ing\u00e9nierie disponible en la mati\u00e8re et l'ATD16 comme expert de proximit\u00e9 et outil de d\u00e9multiplication.\n <br/>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<ul>\n <li>\n  \u00catre une collectivit\u00e9 locale de Charente.\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  \u00catre adh\u00e9rent \u00e0 l'ATD16, option Diagnostic ouvrages d'art\n  <br/>\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "Charente (D\u00e9partement)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation",
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.atd16.fr/",
        "categories": [
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|R\u00e9habilitation",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Architecture",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Voirie et r\u00e9seaux"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "D\u00e9partements"
        ],
        "aid_types": [
          "Ing\u00e9nierie technique",
          "Ing\u00e9nierie financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<ul>\n <li>\n  ATD16 -\n  <a href=\"mailto:contact@atd16.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   contact@atd16.fr\n  </a>\n  - 05 45 20 07 60\n </li>\n <li>\n  Ronan M\u00e9vellec - Directeur\n </li>\n</ul>\n<p>\n Adresse : Agence Technique de la Charente - Domaine de la Combe - 241 rue des Mesniers - 16710 Saint-Yrieix-sur-Charente\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "<ul>\n <li>\n  Recensement initial et exhaustif des ouvrages communaux,\n </li>\n <li>\n  Classification des ouvrages,\n </li>\n <li>\n  Saisie de l'ouvrage dans le Syst\u00e8me d'information g\u00e9ographique,\n </li>\n <li>\n  D\u00e9limitation juridique des responsabilit\u00e9s de l'entretien,\n </li>\n <li>\n  Elaboration et suivi de la strat\u00e9gie et des cycles d'entretien,\n </li>\n <li>\n  Acc\u00e8s \u00e0 la centrale d'achat ouvrages d'art (refacturation au co\u00fbt d'achat),\n </li>\n <li>\n  Acc\u00e8s \u00e0 l'AMO ouvrages d'art (avec compensation financi\u00e8re).\n </li>\n</ul>",
        "date_created": "2021-06-30T17:16:31.765341+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:06.560124+01:00"
      },
      {
        "id": 64189,
        "slug": "2b47-accompagner-les-collectivites-a-la-transforma",
        "url": "/aides/2b47-accompagner-les-collectivites-a-la-transforma/",
        "name": "Faciliter le travail en mobilit\u00e9 (travail sur le terrain / multi-sites / t\u00e9l\u00e9travail...)",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Agence Technique D\u00e9partementale 24 - ATD (op\u00e9rateur public de services num\u00e9riques - OPSN)"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "Actions pour la Relance (compl\u00e9mentaires \u00e0 France Relance)"
        ],
        "description": "<p>\n L'ATD24 d\u00e9veloppe des applicatifs de gestion. Disponibles sur smartphone ou tablette, ils permettent de travailler en mobilit\u00e9  (travail sur le terrain / multi-sites / t\u00e9l\u00e9travail...), en permettant l'acc\u00e8s aux informations et saisie en ligne.\n <br/>\n</p>\n<p>\n Nous d\u00e9ployons aussi les outils collaboratifs de la suite office 365, qui permettent aux \u00e9quipes de communiquer en continu.\n <br/>\n</p>\n<p>\n Le Bureau virtuel, en partenariat avec le Conseil d\u00e9partemental, permet de disposer de l'ensemble de ses outils en tout lieu reli\u00e9 \u00e0 Internet.\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Sous convention\n <br/>\n</p>",
        "perimeter": "Dordogne (D\u00e9partement)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation",
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "http://atd24.fr",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Technologies num\u00e9riques et num\u00e9risation",
          "Fonctions support|Appui m\u00e9thodologique"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays"
        ],
        "aid_types": [
          "Ing\u00e9nierie technique"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n ATD24\n <br/>\n</p>\n<p>\n Direction Gestion des territoires\n <br/>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Estelle Lachaud\n </strong>\n <br/>\n</p>\n<p>\n 05 53 06 65 65\n <br/>\n</p>\n<p>\n e.lachaud@atd24.fr\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-14T16:24:28.415267+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:32:20.244137+01:00"
      },
      {
        "id": 100733,
        "slug": "4255-proposer-a-des-porteurs-de-projets-des-locaux",
        "url": "/aides/4255-proposer-a-des-porteurs-de-projets-des-locaux/",
        "name": "Proposer \u00e0 des porteurs de projets des locaux vacants dans les gares",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "SNCF Gares et Connexions"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Participez \u00e0 la dynamique \u00e9conomique de nos territoires en proposant des projets innovants et utiles au sein des petites et moyennes gares fran\u00e7aises.\n</p>\n<p>\n Sur l'ensemble du r\u00e9seau, pr\u00e8s d'un millier de gares disposent aujourd'hui de locaux vacants dans des contextes extr\u00eamement vari\u00e9s : communes rurales, villes moyennes, zones p\u00e9riurbaines... Le programme 1001 Gares, lanc\u00e9 en juin 2019, a pour ambition de dynamiser ce r\u00e9seau de gares et d'en faire des lieux d'accueil pour des commerces, des services locaux, des associations... au c\u0153ur des territoires.\n</p>\n<p>\n Vous avez un projet, nous avons les m2 et des \u00e9quipes pour vous accompagner !\n</p>\n<p>\n Manifestez-vous sur\n <a href=\"https://www.1001gares.fr/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  https://www.1001gares.fr/\n </a>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n D\u00e9posez un projet sur la plateforme\n <a href=\"https://www.1001gares.fr/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  https://www.1001gares.fr/\n </a>\n qui sera soumis \u00e0 la validation du jury\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation",
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "",
        "categories": [
          "Culture et identit\u00e9 collective / patrimoine / sports|Arts plastiques et photographie",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Commerces et services",
          "Culture et identit\u00e9 collective / patrimoine / sports|Sports et loisirs",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Tourisme",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Tiers-lieux",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Economie circulaire",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Economie locale et circuits courts",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Consommation et production",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Economie sociale et solidaire",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Artisanat",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Friche",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "https://www.1001gares.fr/",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "D\u00e9partements",
          "R\u00e9gions",
          "Collectivit\u00e9s d'outre-mer \u00e0 statuts particuliers",
          "Associations",
          "Particuliers",
          "Agriculteurs",
          "Entreprises priv\u00e9es",
          "Entreprises publiques locales (Sem, Spl, SemOp)",
          "\u00c9tablissements publics (\u00e9coles, biblioth\u00e8ques\u2026) / Services de l'\u00c9tat",
          "Recherche"
        ],
        "aid_types": [
          "Autre aide financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.1001gares.fr/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  https://www.1001gares.fr/\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "<p>\n <ul>\n  <li>\n   Commerces\n  </li>\n  <li>\n   Co-working\n  </li>\n  <li>\n   Maison m\u00e9dicale\n  </li>\n  <li>\n   Logement saisonnier\n  </li>\n  <li>\n   H\u00e9bergement d'urgence\n  </li>\n  <li>\n   Magasins de producteurs\n  </li>\n  <li>\n   Circuit court\n  </li>\n  <li>\n   Office de tourisme\n  </li>\n  <li>\n   Cr\u00e8che\n  </li>\n  <li>\n   Biblioth\u00e8que\n  </li>\n  <li>\n   M\u00e9diath\u00e8que\n  </li>\n  <li>\n   Mus\u00e9e\n  </li>\n  <li>\n   V\u00e9lostation\n  </li>\n  <li>\n   Et tout autre projet\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "date_created": "2021-08-17T16:07:22.374250+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:34:53.224837+01:00"
      },
      {
        "id": 89727,
        "slug": "395e-beneficier-dun-credit-dimpot-pour-les-exploit",
        "url": "/aides/395e-beneficier-dun-credit-dimpot-pour-les-exploit/",
        "name": "B\u00e9n\u00e9ficier d'un cr\u00e9dit d'imp\u00f4t pour les exploitations certifi\u00e9s de Haute Valeur Environnementale",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Minist\u00e8re de l'\u00c9conomie, des Finances et de la Relance (MEFR)",
          "Minist\u00e8re de l'Agriculture et de l'Alimentation"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "France Relance"
        ],
        "description": "<p>\n Les entreprises agricoles certifi\u00e9es \u00ab Haute Valeur Environnementale \u00bb conform\u00e9ment \u00e0 l'article D. 617-4 du code rural et de la p\u00eache maritime (niveau 3 de la certification environnementale des exploitations agricoles) pourront b\u00e9n\u00e9ficier d'un cr\u00e9dit d'imp\u00f4t.\n</p>\n<p>\n Il sera cumulable avec le cr\u00e9dit d'imp\u00f4t relatif \u00e0 l'agriculture biologique dans la limite d'un plafond global par exploitation. Ce plafond tiendra compte des \u00e9ventuelles aides \u00e0 la conversion \u00e0 l'agriculture biologique ou de mesures de soutien pour production biologique en application des r\u00e8glements communautaires.\n <br/>\n</p>\n<p>\n Le b\u00e9n\u00e9fice du cr\u00e9dit d'imp\u00f4t sera subordonn\u00e9 au respect du r\u00e8glement de minimis applicable aux activit\u00e9s agricoles et n\u00e9cessitera le respect du plafond maximal d'aides respectif.\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Les crit\u00e8res d'\u00e9ligibilit\u00e9s des entreprises qui pourront utiliser ce cr\u00e9dit d'imp\u00f4t seront sp\u00e9cifi\u00e9s dans la loi de finances pour 2021.\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://agriculture.gouv.fr/certification-environnementale-mode-demploi-pour-les-exploitations",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Agriculture et agroalimentaire",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Transition \u00e9nerg\u00e9tique"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Agriculteurs"
        ],
        "aid_types": [
          "Autre aide financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-12-31",
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n MAA/DGPE - Bureau Qualit\u00e9\n</p>\n<p>\n 3 rue Barbet de Jouy\n</p>\n<p>\n 75349 PARIS 07 SP\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-03-30T17:16:13.057227+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:32:55.219704+01:00"
      },
      {
        "id": 74577,
        "slug": "6e81-suivre-les-trajets-de-covoiturage-sans-risque",
        "url": "/aides/6e81-suivre-les-trajets-de-covoiturage-sans-risque/",
        "name": "Suivre les trajets de covoiturage sans risque de fraude et inciter la pratique du covoiturage sur votre territoire - Registre de preuve de covoiturage",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Registre de preuve de covoiturage"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<h3>\n <strong>\n  Vous souhaitez b\u00e9n\u00e9ficier de l'\n  <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=kRqDjg30TZY&amp;feature=youtu.be\">\n   acc\u00e8s d\u00e9couverte\n  </a>\n  ?\n </strong>\n</h3>\n<p>\n Il est r\u00e9serv\u00e9 aux territoires n'ayant pas mis en place de politique incitative du covoiturage ou ne l'ayant pas encore justifi\u00e9e aupr\u00e8s du Registre.\n <br/>\n Il permet aux territoires d'acc\u00e9der gratuitement, sans contrainte aux statistiques des trajets de covoiturage effectu\u00e9s sur votre territoire, et pr\u00e9figurer une campagne d'incitation.\n <br/>\n</p>\n<h3>\n <strong>\n  Vous souhaitez b\u00e9n\u00e9ficier de l'acc\u00e8s complet ?\n </strong>\n</h3>\n<p>\n Il est r\u00e9serv\u00e9 aux autorit\u00e9s organisatrices ayant mis en place une politique d'incitations au covoiturage sur leur territoire.\n <br/>\n Il permet aux territoires d'acc\u00e9der gratuitement, sans contrainte aux statistiques des trajets de covoiturage effectu\u00e9s sur votre territoire,  de r\u00e9aliser des exportations des statistiques et de configurer une campagne d'incitation.\n</p>",
        "eligibility": "<h3>\n <strong>\n  Acc\u00e9der \u00e0 la version d\u00e9couverte : vous n'avez pas (encore) vot\u00e9 de campagne d'incitation au covoiturage\n </strong>\n</h3>\n<p>\n Nous vous invitons \u00e0 nous communiquer :\n</p>\n<h4>\n <strong>\n  Etape 1\n </strong>\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Les pi\u00e8ces d'identification de la personne morale de droit public (Exemple :\n  <a href=\"https://avis-situation-sirene.insee.fr/jsp/avis-formulaire.jsp\">\n   avis de situation au r\u00e9pertoire SIRENE\n  </a>\n  ) ;\n </li>\n <li>\n  Les renseignements suivants :\n </li>\n</ul>\n<ol>\n <li>\n  Identit\u00e9 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es (Nom, Pr\u00e9nom, Email) \u27a1\ufe0f\n  <a href=\"https://www.cnil.fr/fr/definition/delegue-protection-donnees\">\n   d\u00e9finition CNIL\n  </a>\n </li>\n <li>\n  Identit\u00e9 responsable de traitement (Nom, Pr\u00e9nom, Email) \u27a1\ufe0f\n  <a href=\"https://www.cnil.fr/fr/definition/responsable-de-traitement\">\n   d\u00e9finition CNIL\n  </a>\n </li>\n <li>\n  Identit\u00e9 responsable technique (Nom, Pr\u00e9nom, Email, N\u00b0 t\u00e9l\u00e9phone)\n </li>\n</ol>\n<ul>\n <li>\n  Un logo \u00e0 mettre sur notre site. Pour information, votre contact n'est pas communiqu\u00e9.\n </li>\n</ul>\n<h4>\n <strong>\n  Etape 2\n </strong>\n</h4>\n<p>\n Nous vous ouvrons un acc\u00e8s au Registre sur\n <a href=\"https://app.covoiturage.beta.gouv.fr\">\n  https://app.covoiturage.beta.gouv.fr\n </a>\n .\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<h3>\n <strong>\n  Acc\u00e9der \u00e0 la version compl\u00e8te : vous avez vot\u00e9 une campagne d'incitation au covoiturage\n </strong>\n</h3>\n<p>\n Nous vous invitons \u00e0 nous communiquer :\n</p>\n<h4>\n <strong>\n  Etape 1\n </strong>\n</h4>\n<p>\n Vous trouverez nos\n <a href=\"https://doc.covoiturage.beta.gouv.fr/presentation/cgu\">\n  Conditions G\u00e9n\u00e9rales d'Utilisation (CGU) en ligne\n </a>\n .\n <br/>\n</p>\n<p>\n Merci de nous indiquer par retour de mail votre acceptation de ces CGU.\n</p>\n<h4>\n <strong>\n  Etape 2\n </strong>\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Les pi\u00e8ces d'identification de la personne morale de droit public (Exemple :\n  <a href=\"https://avis-situation-sirene.insee.fr/jsp/avis-formulaire.jsp\">\n   avis de situation au r\u00e9pertoire SIRENE\n  </a>\n  ) ;\n </li>\n <li>\n  Les renseignements suivants :\n </li>\n</ul>\n<ol>\n <li>\n  Identit\u00e9 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es (Nom, Pr\u00e9nom, Email) \u27a1\ufe0f\n  <a href=\"https://www.cnil.fr/fr/definition/delegue-protection-donnees\">\n   d\u00e9finition CNIL\n  </a>\n </li>\n <li>\n  Identit\u00e9 responsable de traitement (Nom, Pr\u00e9nom, Email) \u27a1\ufe0f\n  <a href=\"https://www.cnil.fr/fr/definition/responsable-de-traitement\">\n   d\u00e9finition CNIL\n  </a>\n </li>\n <li>\n  Identit\u00e9 responsable technique (Nom, Pr\u00e9nom, Email, N\u00b0 t\u00e9l\u00e9phone)\n </li>\n</ol>\n<ul>\n <li>\n  Un logo \u00e0 mettre sur notre site. Pour information, votre contact n'est pas communiqu\u00e9.\n </li>\n <li>\n  Un dossier d\u00e9crivant la politique incitative sur le territoire ;\n </li>\n <li>\n  La s\u00e9lection des op\u00e9rateurs de covoiturage partenaires ou pr\u00e9sents sur votre territoire afin de les encourager \u00e0 rejoindre le registre si ce n'est pas d\u00e9j\u00e0 fait.\n </li>\n</ul>\n<h4>\n <strong>\n  Etape 3\n </strong>\n</h4>\n<p>\n Nous vous ouvrons un acc\u00e8s au Registre sur\n <a href=\"https://app.covoiturage.beta.gouv.fr\">\n  https://app.covoiturage.beta.gouv.fr\n </a>\n .\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation",
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "https://doc.covoiturage.beta.gouv.fr/",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://doc.covoiturage.beta.gouv.fr/territoires/onboarding#en-tant-quautorite-organisatrice-de-la-mobilite",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "R\u00e9gions",
          "Collectivit\u00e9s d'outre-mer \u00e0 statuts particuliers"
        ],
        "aid_types": [
          "Ing\u00e9nierie technique",
          "Ing\u00e9nierie Juridique / administrative"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Vous pouvez nous communiquer ces informations par mail \u00e0\n <a href=\"territoire@covoiturage.beta.gouv.fr\">\n  territoire@covoiturage.beta.gouv.fr\n </a>\n ou directement via le\n <a href=\"https://startupdetat.typeform.com/to/zOoV4Mkz\">\n  formulaire suivant\n </a>\n .\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-01-25T16:08:24.633542+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:53.443222+01:00"
      },
      {
        "id": 56901,
        "slug": "7f0c-creer-gratuitement-et-sans-engagement-votre-r",
        "url": "/aides/7f0c-creer-gratuitement-et-sans-engagement-votre-r/",
        "name": "Cr\u00e9er gratuitement et sans engagement votre r\u00e9seau de covoiturage domicile-travail - Tous Covoitureurs !",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Eni Gas & Power France"
        ],
        "instructors": [
          "Klaxit"
        ],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Dispositif de certificats d'\u00e9conomies d'\u00e9nergie (CEE).\n <em>\n  Tous Covoitureurs !\n </em>\n est un programme d'\n <strong>\n  accompagnement des employeurs, gratuit et sans engagement.\n </strong>\n Il a pour but de\n <strong>\n  d\u00e9velopper la pratique r\u00e9guli\u00e8re du covoiturage domicile-travail\n </strong>\n en cr\u00e9ant des\n <strong>\n  r\u00e9seaux de covoiturage courte distance autour des sites employeurs.\n </strong>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Son objectif est de\n <strong>\n  sensibiliser 450 entreprises et administrations\n </strong>\n sur le territoire et de\n <strong>\n  financer plus de 300 000 trajets\n </strong>\n sur 3 ans ! Pour cela, le programme repose sur deux principes :\n <strong>\n  la sensibilisation au changement de comportement des employ\u00e9s au covoiturage\n </strong>\n et le\n <strong>\n  financement du Forfait Mobilit\u00e9s Durables covoiturage\n </strong>\n sur la dur\u00e9e du programme.\n</p>\n<p>\n Dans le cadre du programme la soci\u00e9t\u00e9 Klaxit, porteuse de\n <em>\n  Tous Covoitureurs !\n </em>\n , met \u00e0 disposition son expertise ainsi que les services de son application sp\u00e9cialis\u00e9e dans le covoiturage courte distance.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  A qui s'adresse\n  <em>\n   Tous Covoitureurs\n  </em>\n  ?\n </strong>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Vous \u00eates un employeur priv\u00e9 ou public (Fonction publique territoriale, Fonction publique d'Etat, Fonction publique hospitali\u00e8re) ? Vous pouvez adh\u00e9rer directement pour b\u00e9n\u00e9ficier des avantages du programme.\n </strong>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Vous \u00eates une Autorit\u00e9 Organisatrice de la Mobilit\u00e9 (AOM) ? Vous pouvez faire profiter aux employeurs de votre territoire un r\u00e9seau de covoiturage en les faisant adh\u00e9rer au programme.\n </strong>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  <em>\n   <br/>\n  </em>\n </strong>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  <em>\n   Tous Covoitureurs !\n  </em>\n  Le programme covoiturage gratuit et sans engagement\n </strong>\n</p>\n<p>\n Avec notre programme, b\u00e9n\u00e9ficiez d'un accompagnement p\u00e9dagogique et op\u00e9rationnel.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  <br/>\n </strong>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  1. Cr\u00e9ez votre r\u00e9seau de covoiturage pr\u00e9renne :\n </strong>\n Levez les freins individuels et collectifs\n</p>\n<p>\n Le programme Tous Covoitureurs ! vous donne acc\u00e8s \u00e0 :\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  <strong>\n   Un accompagnement personnalis\u00e9\n  </strong>\n  , en fonction de votre secteur d'activit\u00e9 et avec un consultant en mobilit\u00e9.\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   Des ateliers p\u00e9dagogiques de sensibilisation en pr\u00e9sentiel\n  </strong>\n  aupr\u00e8s de vos employ\u00e9s.\n </li>\n</ul>\n<p>\n <strong>\n  <br/>\n </strong>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  2. Testez le Forfait Mobilit\u00e9s Durables :\n </strong>\n Acc\u00e9l\u00e9rez la pratique du covoiturage.\n</p>\n<p>\n B\u00e9n\u00e9ficiez d'une enveloppe de financement de trajets pour tous vos collaborateurs. Cette aide vous permet :\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  De faire du covoiturage une solution \u00e9conomique et \u00e9coresponsable pour les salari\u00e9s.\n </li>\n <li>\n  De maximiser le passage \u00e0 l'acte vers le covoiturage courte distance et l'usage \u00e0 long terme.\n </li>\n</ul>\n<p>\n Plus concr\u00e8tement, vos employ\u00e9s passagers pourront covoiturer gratuitement, et vos employ\u00e9s conducteurs recevront \u00e0 minima 2\u20ac par passager transport\u00e9.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  <br/>\n </strong>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  3. Evaluez le co\u00fbt et le potentiel de covoiturage.\n </strong>\n</p>\n<p>\n Lancez-vous sans risque avec le bilan du potentiel d'usage. Notre programme d'accompagnement vous permet de tester le dispositif et d'en mesurer l'int\u00e9r\u00eat avec :\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Un bilan d\u00e9taill\u00e9 de la pratique de covoiturage aupr\u00e8s de vos employ\u00e9s.\n </li>\n <li>\n  Des conseils sur le co\u00fbt du covoiturage sur votre site et le d\u00e9ploiement du Forfait Mobilit\u00e9s Durables aupr\u00e8s de vos employ\u00e9s.\n </li>\n</ul>\n<p>\n Ce programme est financ\u00e9 dans le cadre de l'appel \u00e0 programme du Minist\u00e8re de la Transition Ecologique (https://www.ecologique-solidaire.gouv.fr/politiques/certificats-economies-denergie).\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Vous souhaitez adh\u00e9rer au programme ? Il vous faut :\n</p>\n<p>\n Etre un employeur priv\u00e9 ou public\n</p>\n<p>\n Disposer d'un num\u00e9ro de SIRET pour le site \u00e0 accompagner\n</p>\n<p>\n Compter plus de 100 salari\u00e9s en pr\u00e9sentiel\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://fr.eni.com/societe/qui-est-eni/programmes-economies-energie/tous-covoitureurs",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "D\u00e9partements",
          "R\u00e9gions",
          "Entreprises priv\u00e9es",
          "Entreprises publiques locales (Sem, Spl, SemOp)",
          "\u00c9tablissements publics (\u00e9coles, biblioth\u00e8ques\u2026) / Services de l'\u00c9tat",
          "Collectivit\u00e9s d'outre-mer \u00e0 statuts particuliers"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Autre aide financi\u00e8re",
          "Ing\u00e9nierie technique"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": "2020-01-03",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-12-31",
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Contact mail : programme@touscovoitureurs.com\n</p>\n<p>\n Contact t\u00e9l\u00e9phone : 01 \u200c84 17 64 49\n</p>",
        "recurrence": "R\u00e9currente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-08-20T14:36:34.342187+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:36:07.286004+01:00"
      },
      {
        "id": 70211,
        "slug": "9ac1-soutenir-le-covoiturage-entre-particuliers-at",
        "url": "/aides/9ac1-soutenir-le-covoiturage-entre-particuliers-at/",
        "name": "Soutenir le covoiturage entre particuliers (ATPS)",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Conseil r\u00e9gional des Hauts-de-France"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n <strong>\n  Objectifs\n </strong>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Aider les salari\u00e9s pratiquant le covoiturage et qui utilisent leur v\u00e9hicule pour aller travailler par la prise en charge d'une partie des frais li\u00e9s au trajet domicile-travail,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Soutenir les personnes qui travaillent ou qui reprennent un travail et qui n'ont pas acc\u00e8s aux transports en commun.\n  <br/>\n </li>\n</ul>\n<p>\n <strong>\n  B\u00e9n\u00e9ficiaires\n </strong>\n</p>\n<p>\n Les salari\u00e9s en CDI ou CDD d'au moins un mois (y compris les contrats de professionnalisation), les apprentis, les int\u00e9rimaires cumulant plusieurs contrats sans interruption sur un mois.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Forme\n </strong>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Le montant de l'aide est fix\u00e9 \u00e0 20 euros / mois\n </strong>\n pour un salari\u00e9 (y compris les contrats de professionnalisation) utilisant un v\u00e9hicule particulier ou un deux-roues motoris\u00e9 pour se rendre sur son lieu de travail.\n</p>\n<p>\n L'octroi de l'Aide au transport aux particuliers n'est effectif qu'apr\u00e8s instruction du dossier complet et notification de la d\u00e9cision au salari\u00e9.\n</p>\n<p>\n L'ouverture des droits intervient au d\u00e9but du mois de la validation de la demande. Pour les salari\u00e9s en CDD, l'aide cessera au terme du dernier mois du contrat de travail en cours. L'aide sera donc vers\u00e9e dans son int\u00e9gralit\u00e9 pour le dernier mois.\n</p>\n<p>\n Elle sera vers\u00e9e au b\u00e9n\u00e9ficiaire sur le compte bancaire dont il aura saisi les coordonn\u00e9es au moment de sa demande dans l'application d\u00e9di\u00e9e. Le versement sera trimestriel, \u00e0 terme \u00e9chu.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Pour b\u00e9n\u00e9ficier de l'aide, le salari\u00e9 s'inscrira au pr\u00e9alable\n </strong>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  <strong>\n   sur la plateforme Pass Pass Covoiturage\n  </strong>\n  , la plateforme gratuite de covoiturage de Hauts-de-France Mobilit\u00e9s\n  <a href=\"https://www.passpasscovoiturage.fr\">\n   https://www.passpasscovoiturage.fr\n  </a>\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   ou sur celle mise en place par Oise Mobilit\u00e9\n  </strong>\n  <a href=\"http://www.covoiturage-oise.fr/\">\n   http://www.covoiturage-oise.fr/\n  </a>\n </li>\n</ul>\n<p>\n <strong>\n  Pi\u00e8ces \u00e0 fournir :\n </strong>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  un justificatif de domicile aux nom et pr\u00e9nom du demandeur, de moins de trois mois,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  un relev\u00e9 d'identit\u00e9 bancaire aux nom et pr\u00e9nom du demandeur,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  pour les salari\u00e9s (dont apprentis et int\u00e9rimaires), l'attestation-type \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger, valid\u00e9e par l'employeur, pr\u00e9cisant le nom, le pr\u00e9nom, la qualit\u00e9 au sein de l'entreprise et la signature de la personne repr\u00e9sentant ledit employeur. Le cachet de l'entreprise est obligatoire.\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  pour les covoitureurs, le mail de confirmation \u00e0 son inscription aux plateformes de covoiturage pr\u00e9cit\u00e9es ainsi que le mail r\u00e9capitulatif de confirmation de son covoiturage.\n  <br/>\n </li>\n</ul>\n<p>\n En cas de contr\u00f4le, le covoitureur devra transmettre \u00e0 la R\u00e9gion l'ensemble des mails de confirmation de ses covoiturages sur la bo\u00eete mail d\u00e9di\u00e9e :\n <a href=\"atp-infos@hautsdefrance.fr\">\n  atp-infos@hautsdefrance.fr\n </a>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  V\u00e9rification de l'\u00e9ligibilit\u00e9 de l'aide aux transports\n </strong>\n :\n <a href=\"http://www.hautsdefrance.fr/aide-transport/\">\n  http://www.hautsdefrance.fr/aide-transport/\n </a>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <strong>\n  L'aide n'est pas cumulable avec :\n </strong>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Le remboursement par l'employeur de d\u00e9penses de transports collectifs pr\u00e9vues par le Code du travail,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  La mise \u00e0 disposition par l'employeur d'un v\u00e9hicule de fonction ou de service.\n  <br/>\n </li>\n</ul>\n<p>\n <strong>\n  Pour \u00eatre \u00e9ligible \u00e0 cette aide, le salari\u00e9 doit remplir les conditions suivantes :\n </strong>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  \u00eatre domicili\u00e9 en r\u00e9gion Hauts-de-France,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  utiliser un v\u00e9hicule particulier ou un deux-roues motoris\u00e9 pour la majorit\u00e9 de ses d\u00e9placements quotidiens domicile - travail,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Etre salari\u00e9 en contrat \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e ou en contrat \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e d'au moins un mois,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Avoir une distance routi\u00e8re entre le domicile et le lieu de travail sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 10 kilom\u00e8tres (1 trajet). Une tol\u00e9rance de 10% sera accord\u00e9e pour tenir compte des itin\u00e9raires contraints et des risques d'erreur li\u00e9s au logiciel de calcul de distance,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Percevoir un salaire net inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 2 fois le SMIC (montant au 1er janvier de l'ann\u00e9e en cours), hors treizi\u00e8me mois et primes ; le salaire retenu sera celui mentionn\u00e9 avant pr\u00e9l\u00e8vement de l'imp\u00f4t \u00e0 la source,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Attester, dans le cas o\u00f9 il serait domicili\u00e9 et travaillerait dans des \u00ab ressorts territoriaux des autorit\u00e9s organisatrices de la mobilit\u00e9 \u00bb (ex-p\u00e9rim\u00e8tres de transports urbains/PTU), d'horaires d\u00e9cal\u00e9s concernant la majorit\u00e9 de son temps de travail (travail de nuit, travail post\u00e9 avec un d\u00e9but de journ\u00e9e de travail avant 7 heures et/ou une fin de journ\u00e9e de travail apr\u00e8s 22 heures).\n  <br/>\n </li>\n</ul>\n<p>\n <strong>\n  Cette obligation ne s'applique pas aux salari\u00e9s :\n </strong>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  pouvant justifier d'une attestation de reconnaissance de travailleur handicap\u00e9,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  domicili\u00e9s et travaillant dans des ressorts territoriaux des autorit\u00e9s organisatrices de la mobilit\u00e9 dont la population est inf\u00e9rieure \u00e0 50 000 habitants,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  dont le temps de d\u00e9placement en transports collectifs est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 deux heures (aller/retour); ainsi le crit\u00e8re du ressort territorial des autorit\u00e9s organisatrices de la mobilit\u00e9 est lev\u00e9 ; le salari\u00e9 doit n\u00e9anmoins faire valider cette situation par son employeur.\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "Hauts-de-France (R\u00e9gion)",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://guide-aides.hautsdefrance.fr/spip.php?page=dispositif&id_dispositif=787",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://aidesindividuelles.hautsdefrance.fr/sub/extranet/dispositif-consulter.sub?sigle=ATPS2020",
        "targeted_audiences": [
          "Particuliers",
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <strong>\n  Le d\u00e9p\u00f4t de la demande se fait sur le portail r\u00e9gional Hauts-de-France (portail \"usagers\") et la demande doit \u00eatre renouvel\u00e9e chaque ann\u00e9e.\n </strong>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-11-04T10:43:04.916516+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:28.927157+01:00"
      },
      {
        "id": 76806,
        "slug": "629b-beneficier-dattestation-sur-lhonneur-du-covoi",
        "url": "/aides/629b-beneficier-dattestation-sur-lhonneur-du-covoi/",
        "name": "G\u00e9n\u00e9rer votre attestation sur l'honneur du covoiturage pour b\u00e9n\u00e9ficier du forfait mobilit\u00e9s durables",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Registre de preuve de covoiturage"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n <strong>\n  G\u00e9n\u00e9rateur d'attestation sur l'honneur de covoiturage\n </strong>\n</p>\n<p>\n Le\n <strong>\n  forfait mobilit\u00e9s durables\n </strong>\n (Article 82, loi d'orientation des mobilit\u00e9s) permet aux employeurs la prise en charge des frais engag\u00e9s par ses salari\u00e9s pour se rendre sur leur lieu de travail, notamment en\n <strong>\n  covoiturage\n </strong>\n .\n</p>\n<p>\n L'employeur doit pouvoir se procurer, aupr\u00e8s de ses salari\u00e9s et selon une p\u00e9riodicit\u00e9 au moins annuelle, une attestation sur l'honneur du salari\u00e9 ou un justificatif de l'utilisation des modes de transport ouvrant droit \u00e0 la prise en charge dans le cadre du \u00ab forfait mobilit\u00e9s durables \u00bb.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Je suis salari\u00e9 du\n <strong>\n  secteur public\n </strong>\n , je souhaite g\u00e9n\u00e9rer mon attestation sur l'honneur.\n <a href=\"https://attestation.covoiturage.beta.gouv.fr/salarie-secteur-public\">\n  <strong>\n   Je clique ici\n  </strong>\n </a>\n .\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Je suis salari\u00e9 du\n <strong>\n  secteur priv\u00e9\n </strong>\n , je souhaite g\u00e9n\u00e9rer mon attestation sur l'honneur.\n <a href=\"https://attestation.covoiturage.beta.gouv.fr/salarie-secteur-prive\">\n  <strong>\n   Je clique ici\n  </strong>\n </a>\n .\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://attestation.covoiturage.beta.gouv.fr",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Particuliers"
        ],
        "aid_types": [
          "Ing\u00e9nierie Juridique / administrative"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Remplissez les formulaires ci-dessus pour b\u00e9n\u00e9ficier de votre attestation sur l'honneur du covoiturage.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Une question, un probl\u00e8me ?\n </strong>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Contactez-nous :\n </strong>\n <a href=\"attestation@covoiturage.beta.gouv.fr\">\n  attestation@covoiturage.beta.gouv.fr\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-02-03T10:44:54.150284+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:29.803268+01:00"
      },
      {
        "id": 104624,
        "slug": "413f-ouestgo-collectivite",
        "url": "/aides/413f-ouestgo-collectivite/",
        "name": "Adh\u00e9rer \u00e0 la plateforme de covoiturage OUESTGO",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Conseil r\u00e9gional des Pays de la Loire"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Toute collectivit\u00e9 lig\u00e9rienne peut adh\u00e9rer \u00e0 la plateforme de covoiturage OUESTGO. Cette adh\u00e9sion lui permettra d'acc\u00e9der \u00e0 des outils utiles pour donner une impulsion au covoiturage sur son territoire, \u00e0 consulter les donn\u00e9es de fr\u00e9quentation et \u00e0 participer aux futurs d\u00e9veloppements de OUESTGO (application mobilit\u00e9, nouvelles fonctionnalit\u00e9s) aux c\u00f4t\u00e9s des nombreuses collectivit\u00e9s bretonnes et lig\u00e9riennes qui se sont d\u00e9j\u00e0 lanc\u00e9es dans l'aventure.\n</p>\n<p>\n Toute collectivit\u00e9 lig\u00e9rienne, le montant de l'adh\u00e9sion varie en fonction de la nature de la collectivit\u00e9 (commune, intercommunalit\u00e9, d\u00e9partement).\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n L'adh\u00e9sion peut se faire \u00e0 tout moment.\n</p>",
        "perimeter": "Pays de la Loire (R\u00e9gion)",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://www.paysdelaloire.fr/les-aides/ouestgo-collectivite",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "D\u00e9partements",
          "Entreprises publiques locales (Sem, Spl, SemOp)",
          "\u00c9tablissements publics (\u00e9coles, biblioth\u00e8ques\u2026) / Services de l'\u00c9tat"
        ],
        "aid_types": [
          "Ing\u00e9nierie technique"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Direction des transports et des mobilit\u00e9s\n <br/>\n J\u00e9r\u00e9mie Sourty\n <br/>\n</p>\n<p>\n <a href=\"jeremie.sourty@paysdelaloire.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  jeremie.sourty@paysdelaloire.fr\n </a>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-11-18T14:20:01.269859+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:12.841657+01:00"
      },
      {
        "id": 58383,
        "slug": "cd9e-changement-comportemental-des-usagers-grace-a",
        "url": "/aides/cd9e-changement-comportemental-des-usagers-grace-a/",
        "name": "Changer le comportement des usagers gr\u00e2ce \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019un compte individuel de mobilit\u00e9 d\u00e9carbonn\u00e9e - ECO_MODE",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "CARFUEL",
          "Total Marketing France",
          "EDF"
        ],
        "instructors": [
          "Toulouse M\u00e9tropole"
        ],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Dispositif de Certificats d'Economies d'Energie (CEE), ECO_MODE vise un changement comportemental des usagers de la mobilit\u00e9 de la m\u00e9tropole toulousaine vers des modes de d\u00e9placements peu consommateurs d'\u00e9nergie fossile (covoiturage, v\u00e9lo, m\u00e9tro, tramway, micro-mobilit\u00e9, t\u00e9l\u00e9travail, tiers-lieux d'entreprises..) par des campagnes d'accompagnement et d'incitations.\n <br/>\n</p>\n<p>\n Cette d\u00e9marche s'appuie sur une\n <strong>\n  communication engageante\n </strong>\n , \u00e9tendue dans les villes et les entreprises de la zone m\u00e9tropolitaine.\n <br/>\n</p>\n<p>\n Ce syst\u00e8me d'incitation et d'accompagnement innovant se traduit par :\n</p>\n<p>\n \u2022\n <strong>\n  une application mobile\n </strong>\n permettant de trouver des services de mobilit\u00e9 bas carbone, adapt\u00e9s \u00e0 son trajet\n <br/>\n \u2022\n <strong>\n  un syst\u00e8me de fid\u00e9lit\u00e9\n </strong>\n qui r\u00e9compense les comportements vertueux :\n <em>\n  \u00ab Plus j'utilise les transports en commun, le v\u00e9lo, le covoiturage,... plus je gagne de points \u00bb\n  <br/>\n </em>\n \u2022\n <strong>\n  un catalogue de r\u00e9compenses\n </strong>\n valorisant l'\u00e9conomie locale et plus globalement les d\u00e9marches \u00e9coresponsables\n <br/>\n \u2022\n <strong>\n  une premi\u00e8re exp\u00e9rimentation sur Toulouse M\u00e9tropole\n </strong>\n jusqu'\u00e0 fin 2022, puis sa p\u00e9rennisation par une solution durable et reproductible sur le territoire.\n <br/>\n <br/>\n En rendant l'utilisateur pleinement acteur de la dynamique, ECO_MODE portera ainsi l'ambition d'une transition \u00e9nerg\u00e9tique durable du territoire, avec la volont\u00e9 d'amener une convergence et  une coh\u00e9rence des offres alternatives \u00e0 l'usage de la voiture individuelle.\n</p>\n<p>\n Le programme a pour objectif d'\u00e9viter\n <strong>\n  72 000 d\u00e9placements\n </strong>\n quotidiens parcourus en voiture individuelle dans l'agglom\u00e9ration toulousaine d'ici 2022 (\n <strong>\n  4 000 tonnes de C02, 1,5 millions de litres de carburant et 33 million de kms\r\n  en voiture individuelles\r\n  \u00e9vit\u00e9s\n </strong>\n ), soit baisser de 2 points la part modale de la voiture individuelle.\n</p>\n<p>\n ECO_MODE est d\u00e9ploy\u00e9e en phase\r\n exp\u00e9rimentale depuis le 22 novembre 2021, aupr\u00e8s des 26 000 employ\u00e9s d'Airbus Commercial et d'Airbus Defence &amp; Space \u00e0 Toulouse. L\r\n 'extension au p\u00e9rim\u00e8tre de Toulouse M\u00e9tropole est pr\u00e9vu \u00e0 partir du mois de mai 2022.\n</p>",
        "eligibility": "",
        "perimeter": "Toulouse M\u00e9tropole (EPCI)",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "D\u00e9partements",
          "R\u00e9gions",
          "Particuliers",
          "Entreprises priv\u00e9es",
          "Entreprises publiques locales (Sem, Spl, SemOp)",
          "\u00c9tablissements publics (\u00e9coles, biblioth\u00e8ques\u2026) / Services de l'\u00c9tat"
        ],
        "aid_types": [
          "Autre aide financi\u00e8re",
          "Ing\u00e9nierie technique",
          "Ing\u00e9nierie financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": "2020-05-01",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-12-31",
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Laura B\u00e9nech : laura.benech@toulouse-metropole.fr\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-09-21T11:35:33.489601+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:33.271498+01:00"
      },
      {
        "id": 78479,
        "slug": "e45d-engager-les-acteurs-du-territoire-dans-la-tra",
        "url": "/aides/e45d-engager-les-acteurs-du-territoire-dans-la-tra/",
        "name": "Engager les acteurs du territoire dans la transition \u00e9nerg\u00e9tique",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Pays Comminges Pyr\u00e9n\u00e9es"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "FEADER - Fonds europ\u00e9en agricole pour le d\u00e9veloppement rural"
        ],
        "description": "<p>\n <strong>\n  DESCRIPTION GENERALE ET LOGIQUE D'INTERVENTION\n </strong>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  a) Contexte et orientations strat\u00e9giques\n </strong>\n <br/>\n La transition \u00e9nerg\u00e9tique pourra \u00eatre engag\u00e9e dans plusieurs domaines compl\u00e9mentaires : la baisse des consommations d'\u00e9nergie de logements vieillissants, la recherche d'alternatives \u00e0 la voiture... Le d\u00e9veloppement d'une strat\u00e9gie climat / \u00e9nergie \u00e0 l'\u00e9chelle du territoire apparait aujourd'hui comme une n\u00e9cessit\u00e9 pour pr\u00e9parer l'avenir.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  b) Objectifs strat\u00e9giques et op\u00e9rationnels\n </strong>\n <br/>\n <em>\n  Objectifs strat\u00e9giques :\n </em>\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  D\u00e9velopper les ressources locales de qualit\u00e9 Optimiser la qualit\u00e9 de vie des commingeois\n </li>\n</ul>\n<p>\n <em>\n  Objectifs op\u00e9rationnels :\n </em>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Accompagner les initiatives publiques et priv\u00e9es en faveur de la croissance verte\n </li>\n <li>\n  Lutter contre la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique\n </li>\n <li>\n  Favoriser l'acc\u00e8s \u00e0 la mobilit\u00e9 pour tous\n </li>\n <li>\n  D\u00e9velopper l'emploi et les fili\u00e8res\n </li>\n <li>\n  D\u00e9velopper l'information aupr\u00e8s des populations et des acteurs du territoire\n </li>\n</ul>\n<p>\n <strong>\n  TYPE ET DESCRIPTION DES OPERATIONS\n </strong>\n <br/>\n 9.a : Op\u00e9ration visant \u00e0 promouvoir ou converger vers la transition \u00e9nerg\u00e9tique en mati\u00e8re de mobilit\u00e9 :\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  a. Etudes-actions en vue d'am\u00e9liorer la mobilit\u00e9 (transport \u00e0 la demande (TAD), transports en commun, covoiturage...) et am\u00e9nagement et \u00e9quipements aff\u00e9rents (aires de covoiturage, signal\u00e9tique...)\n </li>\n <li>\n  b. Soutien au d\u00e9veloppement des e-services pour moderniser ou proposer des services au public (conception de plateforme de services, cr\u00e9ation d'outils num\u00e9riques mutualis\u00e9s et collaboratifs...) dans les domaines du transport et de la mobilit\u00e9\n </li>\n</ul>\n<p>\n 9.b : Op\u00e9rations visant \u00e0 promouvoir ou converger vers la transition \u00e9nerg\u00e9tique en mati\u00e8re d'\u00e9conomie d'\u00e9nergie et d'\u00e9nergie renouvelable (information, sensibilisation, conseil aupr\u00e8s des habitants et des acteurs professionnels, \u00e9tudes-actions et am\u00e9nagement et \u00e9quipements aff\u00e9rents)\n <br/>\n</p>\n<p>\n 9.c: Op\u00e9rations visant \u00e0 promouvoir ou converger vers la transition \u00e9nerg\u00e9tique en mati\u00e8re d'\u00e9conomie circulaire afin d'\u00e9viter le gaspillage de ressources et d'\u00e9nergie et de limiter la production de d\u00e9chets non r\u00e9utilis\u00e9s (information, sensibilisation, conseil aupr\u00e8s des habitants et des acteurs professionnels, \u00e9tudes-actions et am\u00e9nagement et \u00e9quipements aff\u00e9rents)\n</p>\n<p>\n 9.d : Op\u00e9rations relatives \u00e0 l'\u00e9laboration et la mise en \u0153uvre de Plans climat air \u00e9nergie territorial (\u00e9tudes, animation et mise en \u0153uvre du plan d'actions)\n <br/>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <img alt=\"\" src=\"https://aides-territoires-prod.s3.fr-par.scw.cloud/aides-territoires-prod/upload/Capture_decran_2022-01-18_a_10.06.21.png\"/>\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <strong>\n  BENEFICIAIRES\n </strong>\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Op\u00e9rations de type 9.a : collectivit\u00e9s territoriales et leurs groupements (dont syndicats mixtes, EPCI, GIP), \u00e9tablissements publics, PETR du Pays Comminges Pyr\u00e9n\u00e9es\n </li>\n <li>\n  Op\u00e9rations de type 9.b et 9.c : collectivit\u00e9s territoriales et leurs groupements (dont syndicats mixtes, EPCI, GIP), \u00e9tablissements publics, PETR du Pays Comminges Pyr\u00e9n\u00e9es, associations de droit public ou priv\u00e9, microentreprises au sens communautaire\n </li>\n <li>\n  Op\u00e9rations de type 9.d : EPCI collectivit\u00e9s territoriales et leurs groupements, PETR Pays Comminges Pyr\u00e9n\u00e9es, associations\n </li>\n</ul>\n<p>\n <strong>\n  CONDITIONS D'ADMISSIBILITE\n </strong>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Pour rappel, le respect des contraintes r\u00e9glementaires en termes d'obligation sociale et fiscale du porteur de projet est une condition pr\u00e9alable au d\u00e9p\u00f4t d'un dossier.\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  9.a : pour les op\u00e9rations d'am\u00e9nagement et d'\u00e9quipements, l'opportunit\u00e9 des projets devra \u00eatre d\u00e9montr\u00e9e sur la base d'une \u00e9tude de besoin pr\u00e9-op\u00e9rationnelle r\u00e9alis\u00e9e par un cabinet d'\u00e9tude, de conseil, d'expertise, d'architectes ou d'accompagnement. 9.a .b : le projet doit \u00eatre \u00e9labor\u00e9 et d\u00e9ploy\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chelle PETR du Pays Comminges Pyr\u00e9n\u00e9es\n </li>\n <li>\n  9.b et 9.c : les projets doivent s'inscrire dans une d\u00e9marche partenariale (a minima 3 partenaires techniques ou financiers)\n </li>\n <li>\n  9.d : L'op\u00e9ration devra justifier d'une ambition visant \u00e0 d\u00e9passer l'obligation l\u00e9gale en termes de mutualisation, d'organisation et/ou de gouvernance Pour les projets de cr\u00e9ation et am\u00e9nagement de constructions publiques mobilisant du bois d'oeuvre : seuls les projets mobilisant du bois local seront \u00e9ligibles :\n </li>\n</ul>\n<ul>\n <li>\n  Pour le bois construction : un bois sera consid\u00e9r\u00e9 comme local s'il est issu d'un rayon si possible inf\u00e9rieur \u00e0 100km autour du lieu d'implantation du projet ou au plus pr\u00e8s en fonction des besoins en bois du projet et de la ressource disponible. Cela sera justifi\u00e9 par une note de la mission Bois construction des Communes Foresti\u00e8res (COFOR) ou par la justification de la d\u00e9pense en achat de bois qui d\u00e9montrera la provenance du bois dans un rayon inf\u00e9rieur \u00e0 100 km du lieu d'implantation du projet.\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Pour le mobilier : la justification des d\u00e9penses devra d\u00e9montrer la provenance locale (bois issu des for\u00eats pyr\u00e9n\u00e9ennes ou de la R\u00e9gion Occitanie)\n  <br/>\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "SCOT DU PAYS COMMINGES-PYRENEES",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "http://www.commingespyrenees.fr/leader-actions-soutenues/",
        "categories": [
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Equipement public",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|R\u00e9duction de l'empreinte carbone",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Accessibilit\u00e9",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Economie circulaire",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Transition \u00e9nerg\u00e9tique",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Economie d'\u00e9nergie et r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "Associations",
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Ing\u00e9nierie financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses de fonctionnement",
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": 48,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Karin BERNARD-GUELLE\n</p>\n<p>\n Animatrice LEADER\n</p>\n<p>\n 05 61 88 88 66 ou 07 88 87 07 15\n</p>\n<p>\n pays@commingespyrenees.fr\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "<p>\n Etude-action\n <em>\n  Plan Climat Air Energie Territorial\n </em>\n pour une communaut\u00e9 de communes\n <br/>\n</p>\n<p>\n Artisan de la R\u00e9novation Energ\u00e9tique d'Occitanie en Pays Comminges Pyr\u00e9n\u00e9es (chambre des m\u00e9tiers de la Haute-Garonne)\n</p>\n<p>\n Convention Climat et Emploi en montagne\n <br/>\n</p>\n<p>\n M\u00e9thanisation\n</p>\n<p>\n Recyclage textile\n <br/>\n</p>",
        "date_created": "2021-02-09T12:44:23.917843+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:16.310103+01:00"
      },
      {
        "id": 92604,
        "slug": "39a4-elaborer-et-reviser-des-plans-locaux-durbanis",
        "url": "/aides/39a4-elaborer-et-reviser-des-plans-locaux-durbanis/",
        "name": "Elaborer et r\u00e9viser des Plans Locaux d\u2019Urbanisme Intercommunaux",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Conseil d\u00e9partemental du Vaucluse"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n <strong>\n  Ce dispositif vise \u00e0 :\n </strong>\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   Accompagner les d\u00e9marches d'\u00e9laboration et de r\u00e9vision des PLUi\n  </li>\n  <li>\n   Favoriser la mise en coh\u00e9rence d\u00e9partementale de ces d\u00e9marches\n  </li>\n  <li>\n   Faciliter l'articulation entre les outils de planification des territoires (qu'ils soient globaux comme les SCOT ou sectoriels, comme les PLH et les PDU) et les pr\u00e9conisations et orientations formalis\u00e9es par le D\u00e9partement de Vaucluse, notamment au travers de sa strat\u00e9gie Vaucluse 2025-2040, de son Agenda 21 et des autres sch\u00e9mas sectoriels (PDH, sch\u00e9ma des ENS, sch\u00e9ma V\u00e9lo, sch\u00e9ma covoiturage, ...)\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Le taux d'intervention du D\u00e9partement de Vaucluse est fix\u00e9 \u00e0 :\n </strong>\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   10 % du co\u00fbt TTC pour les territoires de PLUi port\u00e9 par une Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration ou un syndicat comprenant une Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration\n  </li>\n  <li>\n   20 % du co\u00fbt TTC pour les territoires de PLUi port\u00e9 par une Communaut\u00e9 de communes ou par un syndicat comprenant uniquement des Communaut\u00e9s de communes et des Communes\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <strong>\n  Les b\u00e9n\u00e9ficiaires sont les ma\u00eetres d'ouvrage des Plans Locaux d'Urbanisme Intercommunaux :\n </strong>\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration\n  </li>\n  <li>\n   Communaut\u00e9 de Communes\n  </li>\n  <li>\n   Syndicat Intercommunal\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<p>\n L'assiette subventionnable est plafonn\u00e9e \u00e0 150 000 \u20ac par PLUi (hors d\u00e9penses effectu\u00e9es en r\u00e9gie).\n</p>\n<p>\n Le montant de la subvention du D\u00e9partement de Vaucluse ne pourra avoir pour effet de porter le montant des aides publiques directes \u00e0 plus de 80 % du montant pr\u00e9visionnel de la d\u00e9pense subventionnable.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  L'aide d\u00e9partementale est conditionn\u00e9e \u00e0 :\n </strong>\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   La validation du projet de cahier des charges par les services comp\u00e9tents du Conseil d\u00e9partemental avant le lancement de la consultation\n  </li>\n  <li>\n   L'association des services comp\u00e9tents du Conseil d\u00e9partemental tout au long de la d\u00e9marche en tant que personne qualifi\u00e9e\n  </li>\n  <li>\n   La prise en compte des domaines ayant trait aux comp\u00e9tences obligatoires et facultatives du Conseil d\u00e9partemental (infrastructures, espaces naturels sensibles, circulations douces, habitat social, foncier agricole, tourisme...)\n  </li>\n  <li>\n   L'acc\u00e8s du D\u00e9partement \u00e0 la base de donn\u00e9es produite \r\nLes \u00e9tudes devront recevoir un commencement de l'ex\u00e9cution dans un d\u00e9lai de 6 mois \u00e0 compter de la d\u00e9lib\u00e9ration accordant la subvention. A d\u00e9faut de la transmission des ordres de service, bons de commande, mandats dans ce d\u00e9lai, la subvention sera annul\u00e9e.\n  </li>\n  <li>\n   La subvention devra en outre \u00eatre appel\u00e9e dans son int\u00e9gralit\u00e9, apr\u00e8s ach\u00e8vement de l'\u00e9tude dans un d\u00e9lai de 5 ans \u00e0 compter de la date de la d\u00e9lib\u00e9ration accordant la subvention.\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "perimeter": "Vaucluse (D\u00e9partement)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "",
        "categories": [
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Equipement public",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|B\u00e2timents et construction",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|R\u00e9habilitation",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Logement et habitat",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Architecture",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Paysage",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Accessibilit\u00e9",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Cimeti\u00e8res",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Espaces verts",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Espace public",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Friche",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Foncier",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Voirie et r\u00e9seaux"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "Entreprises publiques locales (Sem, Spl, SemOp)"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses de fonctionnement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": 10,
        "subvention_rate_upper_bound": 20,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "Pour en savoir plus, contactez le : 04.90.16.15.00",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "<p>\n <strong>\n  Cette aide est cibl\u00e9e sur les \u00e9tudes :\n </strong>\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   Elaboration\n  </li>\n  <li>\n   R\u00e9vision des PLUi\n  </li>\n </ul>\n Elle est r\u00e9serv\u00e9e aux PLU intercommunaux et ne pourra \u00eatre allou\u00e9e aux plans de secteur.\n <br/>\n</p>",
        "date_created": "2021-05-03T18:27:55.468810+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:34:34.513334+01:00"
      },
      {
        "id": 117155,
        "slug": "7b34-conseiller-les-collectivites-en-matiere-de-se",
        "url": "/aides/7b34-conseiller-les-collectivites-en-matiere-de-se/",
        "name": "Conseiller les collectivit\u00e9s en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re, am\u00e9nagements de voirie et modes actifs",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "ID77"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Aider \u00e0 la d\u00e9finition des contraintes et de solutions techniques et financi\u00e8res  pour la s\u00e9curisation et l'am\u00e9nagement de la voirie communale, de cheminements pi\u00e9tons, cycles et PMR et d'aires de covoiturage, de m\u00eame que la s\u00e9curisation et la mise en accessibilit\u00e9 des points d'arr\u00eat transports en commun.\n</p>",
        "eligibility": "Collectivit\u00e9s de Seine-et-Marne",
        "perimeter": "Seine-et-Marne (D\u00e9partement)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "",
        "categories": [
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Accessibilit\u00e9",
          "Fonctions support|Appui m\u00e9thodologique",
          "Fonctions support|Pr\u00e9vention des risques",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Espace public",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Voirie et r\u00e9seaux",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "http://www.id77.fr/index.php/service/view?id=202",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays"
        ],
        "aid_types": [
          "Ing\u00e9nierie technique"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Sylvie ROGNON, Directrice du G.I.P. ID77\n</p>\n<p>\n Mail :\n <a href=\"mailto:id77@departement77.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  id77@departement77.fr\n </a>\n</p>\n<p>\n T\u00e9l\u00e9phone : 01 64 14 73 56\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "<ul>\n <li>\n  Sensibilisation sur les r\u00e8gles de voirie et de la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re. Conseils pour l'\u00e9tablissement d'un diagnostic de s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re, sur la d\u00e9finition des orientations d'am\u00e9nagement, la m\u00e9thodologie, les interlocuteurs et les types de solutions tant pour la voirie, que les cheminements modes actifs et points d'arr\u00eats.\n </li>\n <li>\n  Conseil pour l'\u00e9laboration de sch\u00e9ma directeur de d\u00e9placements modes actifs.\n </li>\n <li>\n  Conseils sur la r\u00e9partition des responsabilit\u00e9s sur le domaine public et prise en compte dans les projets d'am\u00e9nagements.\n </li>\n <li>\n  Conseils sur l'\u00e9tablissement d'un plan de financement et recherche de financements ext\u00e9rieurs suivant les types d'am\u00e9nagements\n </li>\n</ul>",
        "date_created": "2022-03-23T15:27:24.160289+01:00",
        "date_updated": "2022-03-23T17:02:01.555795+01:00"
      },
      {
        "id": 103259,
        "slug": "e2e8-plan-route-management-de-la-mobilite",
        "url": "/aides/e2e8-plan-route-management-de-la-mobilite/",
        "name": "Financer des \u00e9quipements, des \u00e9tudes et des plans relatifs au management de la mobilit\u00e9",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Conseil r\u00e9gional d'Ile de France"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Pour r\u00e9duire la congestion routi\u00e8re et anticiper le d\u00e9veloppement de la route de demain, la R\u00e9gion soutient les projets visant \u00e0 transformer les usages de la route pour les rendre plus modernes, performants et respectueux de l'environnement.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Pour quel type de projet ?\n </strong>\n</p>\n<p>\n <p>\n  Equipements collectifs : financement des \u00e9quipements collectifs suivants, \u00e0 condition qu'ils soient situ\u00e9s sur ou \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate du r\u00e9seau routier d'int\u00e9r\u00eat r\u00e9gional :\n  <br/>\n  <ul>\n   <li>\n    Les aires de covoiturage et leurs annexes\n   </li>\n   <li>\n    Les infrastructures de recharge rapide de v\u00e9hicules \u00e9lectriques et les \u00e9quipements de distribution d'autres \u00e9nergies alternatives pour les v\u00e9hicules propres\n   </li>\n  </ul>\n  Agences locales de mobilit\u00e9 (ALM) : financement des d\u00e9penses d'investissement relatives aux \u00e9tudes de faisabilit\u00e9, \u00e0 l'investissement initial et au budget de fonctionnement, sur une p\u00e9riode de 3 ans.\n </p>\n <p>\n  Plan de mobilit\u00e9 : financement des d\u00e9penses d'investissement et de fonctionnement relatives aux \u00e9tudes et plans d'actions des :\n </p>\n <p>\n  <ul>\n   <li>\n    Plans de mobilit\u00e9 lyc\u00e9es et campus universitaires\n   </li>\n   <li>\n    Plans de mobilit\u00e9 vis\u00e9s par l'article L. 1214-8-2 du code des transports, \u00e0 condition qu'il s'agisse de plans inter-entreprises.\n   </li>\n  </ul>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Nature de l'aide :\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  La R\u00e9gion participera \u00e0 hauteur de 50% de la d\u00e9pense support\u00e9e par le ma\u00eetre d'ouvrage (hors subventions provenant de tiers).\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   D\u00e9marche :\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  Afin de b\u00e9n\u00e9ficier des subventions, vous devrez tout d'abord d\u00e9poser un dossier de demande de subvention pr\u00e9sentant le projet de mani\u00e8re pr\u00e9cise et comportant toutes les pi\u00e8ces permettant l'instruction du dossier, r\u00e9put\u00e9 complet, par les services de la R\u00e9gion.\n </p>\n <p>\n  Apr\u00e8s examen du dossier, la demande de subvention sera soumise \u00e0 la commission permanente r\u00e9gionale pour d\u00e9lib\u00e9ration. Le versement de la subvention est subordonn\u00e9 \u00e0 la signature pr\u00e9alable d'une convention.\n </p>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <strong>\n  Qui peut en b\u00e9n\u00e9ficier ?\n </strong>\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   Gestionnaires de voirie\n  </li>\n  <li>\n   Maitres d'ouvrage\n  </li>\n  <li>\n   Associations\n  </li>\n  <li>\n   Entreprises\n  </li>\n  <li>\n   Collectivit\u00e9s territoriales et leurs groupements\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "perimeter": "\u00cele-de-France (R\u00e9gion)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation",
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.iledefrance.fr/plan-route-management-de-la-mobilite",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "D\u00e9partements",
          "Associations",
          "Entreprises priv\u00e9es",
          "Entreprises publiques locales (Sem, Spl, SemOp)"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses de fonctionnement",
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": "2019-04-15",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": 50,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Direction des Transports / Service P\u00f4les et voiries\n</p>\n<p>\n Mail :\n <a href=\"mailto:directiondestransports@iledefrance.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  directiondestransports@iledefrance.fr\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2019-04-15T00:00:00+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:34:44.874506+01:00"
      },
      {
        "id": 71377,
        "slug": "e6f9-mettre-en-place-une-offre-de-mobilite-pour-le",
        "url": "/aides/e6f9-mettre-en-place-une-offre-de-mobilite-pour-le/",
        "name": "Mettre en place une offre de mobilit\u00e9 pour les migrants - Programme du r\u00e9seau Mob'In",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Mob'In France"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n L'acc\u00e8s \u00e0 une mobilit\u00e9 autonome et durable est un facteur essentiel d'insertion sociale et professionnelle dans le sens o\u00f9 il facilite l'acc\u00e8s \u00e0 une autonomie sociale.\n <br/>\n <br/>\n \u00catre mobile est une condition souvent n\u00e9cessaire \u00e0 l'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi et cette comp\u00e9tence est \u00e9galement un cadre efficace \u00e0 la socialisation et \u00e0 l'apprentissage de la r\u00e8gle et de la citoyennet\u00e9. La d\u00e9couverte et l'application de ces codes favorisent une bonne compr\u00e9hension du fonctionnement des r\u00e9glementations du champ professionnel, social, juridique et civique.\n <br/>\n <br/>\n Toutefois, la pr\u00e9paration du code de la route, la connaissance des r\u00e9seaux de transports en commun, ou l'acquisition de comp\u00e9tences pour se d\u00e9placer pour les personnes non francophones n\u00e9cessitent des r\u00e9ponses sp\u00e9cifiques, compl\u00e9mentaires au droit commun.\n <br/>\n <br/>\n Depuis de nombreuses ann\u00e9es, les acteurs du r\u00e9seau Mob'In travaillent en partenariat avec les acteurs locaux de l'int\u00e9gration et de l'insertion pour permettre aux publics \u00e9trangers de r\u00e9pondre \u00e0 ce double enjeu dans le cadre d'actions qui permet \u00e0 la fois :\n</p>\n<p>\n \u2022    un acc\u00e8s \u00e0 la mobilit\u00e9 autonome, des comp\u00e9tences indispensables \u00e0 l'insertion sociale et professionnelle\n <br/>\n \u2022    une meilleure ma\u00eetrise de la langue fran\u00e7aise au travers des formations centr\u00e9es sur l'objectif sp\u00e9cifique de la mobilit\u00e9\n <br/>\n \u2022    une appropriation des codes de la citoyennet\u00e9 au travers un apprentissage bas\u00e9 sur le r\u00e9f\u00e9rentiel d'\u00e9ducation \u00e0 la mobilit\u00e9 citoyenne (REMC).\n <br/>\n <br/>\n <strong>\n  Deux programmes compl\u00e9mentaires ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s par les acteurs du r\u00e9seau Mob'In\n </strong>\n et sont propos\u00e9s sur l'ensemble du territoire :\n <br/>\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  <strong>\n   IntegraCode\n  </strong>\n  : l'apprentissage du fran\u00e7ais par la pr\u00e9paration au code de la route\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   IntegraMob\n  </strong>\n  : formation et accompagnement des \u00e9trangers-primo arrivants vers des solutions de mobilit\u00e9 alternatives \u00e0 la conduite automobile.\n  <br/>\n </li>\n</ul>\n<p>\n Ces deux programmes ont \u00e9t\u00e9 co-financ\u00e9s par la DAAEN. IntegraCode en 2018 et 2019 et IntegraMob en 2020.\n <br/>\n <br/>\n Un r\u00e9f\u00e9rentiel national IntegraCode a \u00e9t\u00e9 coproduit par les acteurs du projet. Cette ressource p\u00e9dagogique permet aux structures adh\u00e9rentes de Mob'In de mettre en place, sur leur territoire, une action inscrite dans le cadre de la politique d'int\u00e9gration des \u00e9trangers primo-arrivants.\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  <strong>\n   PRESENTATION INTEGRACODE\n  </strong>\n  <br/>\n </li>\n</ul>\n<p>\n Le projet Integracode est n\u00e9 du constat que la pr\u00e9paration du code de la route, pour les publics non francophones, reste tr\u00e8s difficile, faute de r\u00e9ponses adapt\u00e9e.\n <br/>\n <br/>\n L'entr\u00e9e en formation Int\u00e9gracode\n <strong>\n  s'inscrit dans le parcours global d'int\u00e9gration\n </strong>\n de la personne. C'est pourquoi, cette action doit se mettre en place en collaboration \u00e9troite avec les acteurs locaux de l'int\u00e9gration : OFII, DDCSPP, pr\u00e9fecture, op\u00e9rateurs de l'accompagnement des \u00e9trangers, organismes de formation en fran\u00e7ais, ...\n <br/>\n <br/>\n &gt;\n <em>\n  Une formation en fran\u00e7ais sur objectif sp\u00e9cifique \u00ab code de la route \u00bb\n </em>\n <br/>\n <br/>\n Le programme et le contenu de la formation s'appuie donc \u00e0 la fois sur des sources p\u00e9dagogiques li\u00e9es \u00e0 l'apprentissage du fran\u00e7ais et des sources li\u00e9es au code de la route :\n <br/>\n - Le m\u00e9moire de master 2\u00e8me ann\u00e9e, mention Sciences du Langage Sp\u00e9cialit\u00e9 Fran\u00e7ais Langue \u00c9trang\u00e8re, d'Agn\u00e8s de Capitani \u00ab Conduite langagi\u00e8re. Le fran\u00e7ais du code de la route \u00bb.\n <br/>\n - Le Cadre Europ\u00e9en Commun de R\u00e9f\u00e9rence pour les Langues (CECRL) et notamment l'inventaire linguistique des contenus cl\u00e9s\n <br/>\n - Les ressources du Centre International d'Etudes P\u00e9dagogiques (CIEP), notamment celles li\u00e9es au Dipl\u00f4me El\u00e9mentaire en Langue Fran\u00e7aise (DELF)\n <br/>\n - Le R\u00e9f\u00e9rentiel d'Education \u00e0 la Mobilit\u00e9 Citoyenne (REMC)\n <br/>\n - Le code de la route des \u00e9ditions ENPC\n <br/>\n</p>\n<p>\n &gt;\n <em>\n  Une formation qui poursuit un double objectif, contribuant \u00e0 l'acc\u00e8s \u00e0 la citoyennet\u00e9\n </em>\n <br/>\n <br/>\n La formation Int\u00e9gracode permet \u00e0 la personne \u00e0 la fois de d'augmenter son niveau de ma\u00eetrise du fran\u00e7ais vers le niveau B1 et de valider les pr\u00e9 requis langagiers n\u00e9cessaires \u00e0 la pr\u00e9paration du code de la route.\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  <strong>\n   PRESENTATION INTEGRAMOB\n  </strong>\n  <br/>\n </li>\n</ul>\n<p>\n Le programme IntegraMob a pour objectifs de former et accompagner les \u00e9trangers primo-arrivants vers les\n <strong>\n  solutions de mobilit\u00e9 alternatives \u00e0 la conduite automobile\n </strong>\n . Il s'agit d'engager une collaboration avec les acteurs locaux de l'int\u00e9gration, que ce soit en milieu rural ou urbain, pour accompagner ces publics vers des solutions de mobilit\u00e9 p\u00e9rennes, durables et adapt\u00e9es \u00e0 leurs capacit\u00e9s.\n <br/>\n</p>\n<p>\n Il comprend :\n <br/>\n</p>\n<p>\n &gt;\n <em>\n  Une formation mobilit\u00e9 socle :\n </em>\n <br/>\n Ces ateliers, anim\u00e9s par un formateur ou conseiller mobilit\u00e9, pourront porter, selon les r\u00e9alit\u00e9s de chaque territoire sur :\n <br/>\n</p>\n<p>\n - La connaissance de son territoire, les notions de rayon de mobilit\u00e9 : d\u00e9couverte du territoire, des adresses utiles, des modes de d\u00e9placements possibles, ...\n <br/>\n - L'utilisation des solutions locales de mobilit\u00e9, connaitre et savoir utiliser les modes collectifs de d\u00e9placement : lire des horaires, un plan, itin\u00e9raire, acheter un billet, ...\n <br/>\n - La ma\u00eetrise des bases du num\u00e9rique pour se d\u00e9placer : utiliser son ordinateur, ou son smartphone, l'utilisation du covoiturage, les diff\u00e9rentes solutions mobilit\u00e9, l'inscription sur un site, l'utilisation d'applications, ...\n <br/>\n - Une mise en situation pratique sur l'utilisation du v\u00e9lo ou du v\u00e9lo \u00e0 assistance \u00e9lectrique.\n <br/>\n <br/>\n A l'issue de cette formation socle, un bilan individualis\u00e9 sera r\u00e9alis\u00e9 avec la personne, sa structure accompagnatrice et l'acteur local Mob'In. Ce bilan permettra de valider ou non la prolongation du parcours dans le cadre de la formation compl\u00e9mentaire ASR.\n <br/>\n <br/>\n &gt;\n <em>\n  Une formation compl\u00e9mentaire : la pr\u00e9paration \u00e0 l'ASR\n </em>\n <br/>\n <br/>\n L'Attestation de S\u00e9curit\u00e9 Routi\u00e8re (ASR) permet \u00e0 la fois de se former aux bases du code de la route et ouvre la possibilit\u00e9 de la conduite d'un deux-roues motoris\u00e9 ou d'une voiturette (obligatoire pour passer le permis AM ou permis cyclomoteur pour les publics n\u00e9s avant le 1er Janvier 1988).\n <br/>\n Selon les territoires entre 40 \u00e0 60% des EPA ayant suivi la formation mobilit\u00e9 socle pourront \u00eatre orient\u00e9s vers la pr\u00e9paration \u00e0 l'ASR.\n <br/>\n Pour le public migrant, dont le niveau de ma\u00eetrise du fran\u00e7ais est faible, la pr\u00e9paration \u00e0 l'ASR est l'occasion d'acqu\u00e9rir un vocabulaire et une syntaxe de base, qui peut ensuite permettre d'aller vers le code de la route.\n <br/>\n <br/>\n A l'issue de cette formation, les personnes pourront \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 l'examen de l'ASR (pass\u00e9 gratuitement au Greta), si elles atteignent le niveau requis \u00e0 l'examen.\n <br/>\n Cette formation ASR sera anim\u00e9e par un formateur sp\u00e9cialis\u00e9 (bepecaser) sur une dur\u00e9e de 30 heures.  Elle pourra se mettre en place en pr\u00e9sentiel (groupes de 6/8), et/ou \u00e0 distance.\n <br/>\n <br/>\n &gt;\n <em>\n  Un accompagnement individualis\u00e9 au \u00ab pouvoir bouger \u00bb\n </em>\n</p>\n<p>\n A l'issue du parcours,\n <strong>\n  toute personne doit disposer d'une ou plusieurs solutions de mobilit\u00e9 lui permettant de r\u00e9aliser ses d\u00e9marches personnelles et professionnelles en autonomie.\n </strong>\n <br/>\n Chacun des participants b\u00e9n\u00e9ficiera d'un accompagnement individualis\u00e9 pour \u00ab pouvoir bouger \u00bb\n <br/>\n</p>\n<p>\n En fonction des besoins de chacun, cet accompagnement, assur\u00e9 par un formateur ou conseiller mobilit\u00e9, pourra se traduire par :\n <br/>\n - un accompagnement physique dans ses d\u00e9marches li\u00e9es \u00e0 la mobilit\u00e9,\n <br/>\n - un conseil et un soutien individualis\u00e9 dans les d\u00e9marches d'acc\u00e8s \u00e0 la mobilit\u00e9,\n <br/>\n - une aide dans la recherche d'achat ou de location d'un v\u00e9hicule (hors voiture),\n <br/>\n - une interm\u00e9diation avec le ou les acteurs  participant au parcours d'int\u00e9gration.\n <br/>\n <br/>\n Cet accompagnement se r\u00e9alisera en lien \u00e9troit avec les structures locales d'h\u00e9bergement et/ou d'accompagnement des migrants.\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Programmes disponibles sur les r\u00e9gions suivantes :\n <br/>\n <br/>\n - Grand Est\n <br/>\n - BFC\n <br/>\n - AURA\n <br/>\n - Corse\n <br/>\n - Occitanie\n <br/>\n - Nouvelle Aquitaine\n <br/>\n - Centre Val de Loire\n <br/>\n - Pays de la loire\n <br/>\n - Bretagne\n <br/>\n - Normandie\n <br/>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>",
        "perimeter": "France m\u00e9tropolitaine",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://mobin-solutions.jimdofree.com/",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Citoyennet\u00e9",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Coh\u00e9sion sociale et inclusion"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://mobin-solutions.jimdofree.com/",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "D\u00e9partements",
          "R\u00e9gions",
          "Associations",
          "Particuliers"
        ],
        "aid_types": [
          "Ing\u00e9nierie technique"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Justine VUILLAUME, charg\u00e9e de mission d\u00e9veloppement Mob'In France\n</p>\n<p>\n jvuillaume@mobin-solutions.fr\n</p>\n<p>\n 06.10.33.93.11\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "<ul>\n <li>\n  <strong>\n   IntegraCode\n  </strong>\n  :\n  <br/>\n </li>\n</ul>\n<p>\n Bilan 2018 :\n <br/>\n 163 EPA ont particip\u00e9 aux 18 groupes.\n <br/>\n Les 14 structures pr\u00e9vues ont assur\u00e9 la formation et coconstruit le r\u00e9f\u00e9rentiel national.\n <br/>\n 25 formateurs FLE et s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re se sont investis dans le projet et d\u00e9velopp\u00e9 un socle p\u00e9dagogique commun.\n <br/>\n <br/>\n En 2019, 30 nouveaux groupes se sont mis en place avec un soutien \u00e0 environ 300 EPA.\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  <strong>\n   IntegraMob\n  </strong>\n  :\n </li>\n</ul>\n<p>\n 18 structures positionn\u00e9es sur 8 r\u00e9gions (territoires ruraux ou p\u00e9ri-urbains) pour mettre en \u0153uvre le programme en 2020/2021.\n <br/>\n Environ 250 \u00e9trangers primo-arrivants accompagn\u00e9s.\n <br/>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>",
        "date_created": "2020-11-10T15:06:55.309482+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:34:52.133659+01:00"
      },
      {
        "id": 58389,
        "slug": "bf11-developper-leco-mobilite-des-salaries-modeste",
        "url": "/aides/bf11-developper-leco-mobilite-des-salaries-modeste/",
        "name": "D\u00e9velopper l\u2019\u00e9co-mobilit\u00e9 des salari\u00e9s modestes en zone rurale et p\u00e9riurbaine sur 18 zones d\u2019activit\u00e9s commerciales - MOBIL'ETHIC",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "SIPLEC",
          "AIDEE",
          "Total Marketing France"
        ],
        "instructors": [
          "Incub\u2019ethic"
        ],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Dispositif de certificats d'\u00e9conomies d'\u00e9nergie (CEE). Le programme vise \u00e0 d\u00e9velopper l'\u00e9co-mobilit\u00e9 des salari\u00e9s modestes en zone rurale et p\u00e9riurbaine sur 18 zones d'activit\u00e9s commerciales.\n</p>\n<p>\n Pour ce faire, le programme pr\u00e9voit :\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   L'accompagnement et la sensibilisation des b\u00e9n\u00e9ficiaires sur une p\u00e9riode de 18 mois ;\n  </li>\n  <li>\n   L'exp\u00e9rimentation d'une solution globale de mobilit\u00e9, associant la mobilit\u00e9 douce pour les d\u00e9placements de proximit\u00e9 au covoiturage ou \u00e0 l'autopartage en v\u00e9hicule \u00e9cologique \u00e9lectrique ou bio-GNV pour les plus longs trajets ;\n  </li>\n  <li>\n   L'\u00e9laboration d'un guide des bonnes pratiques de d\u00e9placement \u00e0 destination des  salari\u00e9s et   entreprises ;\n  </li>\n  <li>\n   De fournir aux collectivit\u00e9s des voies de participation financi\u00e8re aupr\u00e8s des salari\u00e9s en pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique.\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "eligibility": "",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.incubethic.fr/projet/mobilethic",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://www.incubethic.fr/projet/mobilethic",
        "targeted_audiences": [
          "Particuliers",
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Autre aide financi\u00e8re",
          "Ing\u00e9nierie financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-12-31",
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <ul>\n  <li>\n   Eric ALLMANG :\n   <a href=\"eric.allmang@incubethic.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n    eric.allmang@incubethic.fr\n   </a>\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-09-21T12:26:43.924927+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:47.299396+01:00"
      },
      {
        "id": 58393,
        "slug": "c999-sensibiliser-les-menages-et-les-professionnel",
        "url": "/aides/c999-sensibiliser-les-menages-et-les-professionnel/",
        "name": "Sensibiliser les m\u00e9nages et les professionnels au Transport Econome en Energie et Responsable - Programme STEER",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Dyneff"
        ],
        "instructors": [
          "Dyneff"
        ],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Dispositif de certificats d'\u00e9conomies d'\u00e9nergie (CEE). Le programme vise \u00e0 sensibiliser 185 000 automobilistes sur les aires de repos d'autoroutes (principalement) ou de routes secondaires (accessoirement) au travers d'animations ludiques et \u00e0 mettre en place une plateforme web permettant de p\u00e9renniser l'op\u00e9ration.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Le programme permettra de :\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n - R\u00e9aliser une \u00e9conomie d'\u00e9nergie imm\u00e9diate au sortir de l'aire de repos par l'adoption de pratiques d'\u00e9coconduite ou la v\u00e9rification de ses pressions de pneus, et au-del\u00e0 de d\u00e9velopper des comportements d'\u00e9comobilit\u00e9 comme le covoiturage ;\n</p>\n<p>\n - Encourager l'adoption au quotidien de gestes d'\u00e9coconduite pour le conducteur mais aussi les passagers, qui sont des conducteurs potentiels ;\n</p>\n<p>\n - Sensibiliser aux nouvelles solutions de mobilit\u00e9 \u00e9conomes en \u00e9nergie fossile telles que les v\u00e9hicules \u00e9lectriques ;\n</p>\n<p>\n - R\u00e9duire l'empreinte environnementale des automobilistes.\n</p>",
        "eligibility": "",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Particuliers",
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Autre aide financi\u00e8re",
          "Ing\u00e9nierie financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-12-31",
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Contact \u00e0 d\u00e9terminer\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-09-21T12:48:19.479866+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:40.227498+01:00"
      },
      {
        "id": 97598,
        "slug": "f3b8-aider-a-structurer-et-a-maintenir-en-bon-etat",
        "url": "/aides/f3b8-aider-a-structurer-et-a-maintenir-en-bon-etat/",
        "name": "Structurer et maintenir les r\u00e9seaux de voirie en bon \u00e9tat",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Conseil d\u00e9partemental de l'Aude"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n L'objectif pour le D\u00e9partement de l'Aude est d'aider les communes et leurs groupements \u00e0 structurer et \u00e0 maintenir en bon \u00e9tat leur r\u00e9seau de voirie.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Les b\u00e9n\u00e9ficiaires sont les communes de moins de 15 000 habitants ainsi que les groupements de communes\n</p>\n<p>\n <strong style=\"color: var(--body-fg);\">\n  D\u00e9penses \u00e9ligibles :\n </strong>\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  <strong>\n   Travaux d'investissement structurant sur le r\u00e9seau routier communal :\n  </strong>\n  restructuration et renforcement de chauss\u00e9e, am\u00e9nagement de carrefour, construction ou confortement d'ouvrages d'art, bordurages et am\u00e9nagements de trottoirs,\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   Am\u00e9nagements de s\u00e9curit\u00e9 :\n  </strong>\n  ralentisseurs et plateaux traversants, mise en accessibilit\u00e9 des arr\u00eats de bus et leur cheminement aires de stationnement, chemins pi\u00e9tonniers...\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   Aires de covoiturage\n  </strong>\n  (la signal\u00e9tique et la communication \u00e9tant prises en charge par le D\u00e9partement sous r\u00e9serve que la collectivit\u00e9 accepte que l'aire entre dans le r\u00e9seau d\u00e9partemental)\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   Am\u00e9nagements des itin\u00e9raires cyclables :\n  </strong>\n  \u00e9tudes pour la cr\u00e9ation de boucles cyclotouristiques locales articul\u00e9es avec un axe structurant d\u00e9partemental, cr\u00e9ation et am\u00e9nagement et s\u00e9curisation de boucles cyclotouristiques locales (rev\u00eatement, signal\u00e9tique, jalonnement, barri\u00e8res de s\u00e9curit\u00e9)\n </li>\n</ul>\n<p>\n <strong>\n  D\u00e9penses non \u00e9ligibles :\n </strong>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Toute op\u00e9ration relevant de l'entretien g\u00e9n\u00e9ral (rebouchage de nids de poule...),\n </li>\n <li>\n  les \u00e9quipements annexes (mobilier urbain, feux tricolores, miroir, radars p\u00e9dagogiques, plaques de rues...),\n </li>\n <li>\n  les travaux de voirie li\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9ation de lotissements,\n </li>\n <li>\n  les investissements li\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9ation de r\u00e9seaux de t\u00e9l\u00e9communications ou d'\u00e9clairage public\n </li>\n <li>\n  les am\u00e9nagements paysagers\n </li>\n</ul>\n<p>\n Pour les communes appartenant \u00e0 un groupement de communes qui s'est dot\u00e9 de la comp\u00e9tence voirie, les travaux de chauss\u00e9es sous ma\u00eetrise d'ouvrage communale sont exclus du champ d'\u00e9ligibilit\u00e9.\n</p>",
        "perimeter": "Aude (D\u00e9partement)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.aude.fr/ressources/voirie-communale",
        "categories": [
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Voirie et r\u00e9seaux"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Ing\u00e9nierie technique"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": 0,
        "subvention_rate_upper_bound": 35,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Instruction des dossiers de subvention : voirie, c\u0153urs de village, services de proximit\u00e9, \u00e9quipements touristiques (h\u00e9bergement et pleine nature), d\u00e9neigement, intemp\u00e9ries \u2013 Ghislaine Cabrol-Hutin\n</p>\n<p>\n Tel : 04.68.11.67.36\n</p>\n<p>\n Mail : ghislaine.cabrol@aude.fr\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-07-13T09:26:13.219706+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:34:28.944716+01:00"
      },
      {
        "id": 43062,
        "slug": "5f35-accompagner-les-publics-en-situation-de-fragi",
        "url": "/aides/5f35-accompagner-les-publics-en-situation-de-fragi/",
        "name": "Accompagner les publics en situation de fragilit\u00e9 vers une mobilit\u00e9 durable et autonome - Programme WIMOOV",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "TOTAL",
          "SIPLEC"
        ],
        "instructors": [
          "WIMOOV - groupe SOS"
        ],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Dispositif de certificats d'\u00e9conomies d'\u00e9nergie (CEE). \u00c0 ce jour, plus de 7 millions de personnes\r\n en \u00e2ge de travailler, soit 20% de la population active, rencontrent des difficult\u00e9s\r\n pour se d\u00e9placer en France.\n</p>\n<p>\n \u00c0 travers les diff\u00e9rentes \u00e9tapes de notre vie,\r\n \u00e0 tout \u00e2ge, notre capacit\u00e9 \u00e0 nous d\u00e9placer peut se\r\n trouver r\u00e9duite. Ch\u00f4mage, isolement, handicap,\r\n les profils sont nombreux et complexes. Ainsi,\r\n 43% des Fran\u00e7ais d\u00e9clarent avoir des difficult\u00e9s\r\n dans leurs d\u00e9placements quotidiens.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  LES PLATEFORMES DE MOBILIT\u00c9\n </strong>\n</p>\n<p>\n Il s'agit d'un dispositif d'accueil des b\u00e9n\u00e9ficiaires, intervenant sur plus de 50 zones\r\n d'emploi, r\u00e9parties sur  r\u00e9gions en fonction\r\n des conventions \u00e9tablies avec les 10 collectivit\u00e9s.\r\n Elles sont pr\u00e9sentes sur des territoires urbains,\r\n p\u00e9ri-urbains et ruraux.\r\n La mise en place d'une plateforme est pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e\r\n de la cr\u00e9ation d'un comit\u00e9 de pilotage regroupant acteurs de la sph\u00e8re sociale (prescripteurs), de la sph\u00e8re de la mobilit\u00e9 et des \u00e9lus.\n</p>\n<p>\n Les missions de la plateforme de\r\n mobilit\u00e9 sont les suivantes:\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Vers les publics\n </strong>\n \u2022 Conseiller et orienter vers les solutions les plus\r\n adapt\u00e9es aux besoins des publics\r\n \u2022 Accompagner vers un retour \u00e0 la mobilit\u00e9\r\n ou vers un changement de pratique et ainsi\r\n vaincre les freins (financiers, physiques ou\r\n encore cognitifs/culturels)\r\n \u2022 Former et informer \u00e0 l'ensemble des solutions\r\n de mobilit\u00e9 accessibles sur un territoire.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Vers les territoires\n </strong>\n \u2022 Permettre une \u00e9conomie significative pour\r\n les collectivit\u00e9s (dynamisme \u00e9conomique,\r\n prestations, consommation...)\r\n \u2022 Mettre en place un v\u00e9ritable \"observatoire de la\r\n mobilit\u00e9\" (connaissance des flux et des usages,\r\n optimisations des solutions, conseil aupr\u00e8s des\r\n collectivit\u00e9s territoriales).\n</p>\n<p>\n <strong>\n  L'ENTR\u00c9E DANS LE DISPOSITIF\n </strong>\n</p>\n<p>\n Le dispositif propose deux mani\u00e8res de toucher\r\n les publics:\r\n \u2022 Par prescription individuelle: le prescripteur,\r\n d\u00e8s lors qu'il rep\u00e8re une probl\u00e9matique de\r\n mobilit\u00e9 ou de risque d'isolement chez l'un de\r\n ses b\u00e9n\u00e9ficiaires, propose le service Wimoov\r\n pour que cette personne soit accompagn\u00e9e\r\n sur ces probl\u00e9matiques de mobilit\u00e9;\r\n \u2022 Par prescription collective: le prescripteur\r\n constitue des groupes de publics (Missions\r\n locales par exemple), aupr\u00e8s desquels Wimoov\r\n fait une intervention pour pr\u00e9senter son action et sensibiliser aux enjeux de la mobilit\u00e9 en termes d'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi (diff\u00e9rentes\r\n approches sont possibles: s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re,\r\n modes doux, pr\u00e9vention globale...).\n</p>\n<p>\n <strong>\n  LE TEST MOBILIT\u00c9 &amp;\r\n LE PARCOURS MOBILIT\u00c9\n </strong>\n</p>\n<p>\n Le Test mobilit\u00e9 est la porte d'entr\u00e9e du parcours\r\n mobilit\u00e9. En 10 minutes, sous la forme d'un QCM\r\n effectu\u00e9 avec un conseiller Mobilit\u00e9 au sein de\r\n la plateforme ou directement chez le prescripteur, il permet de d\u00e9finir le profil du b\u00e9n\u00e9ficiaire\r\n (difficult\u00e9s, comp\u00e9tences, besoins...) gr\u00e2ce \u00e0 un\r\n algorithme \u00e9labor\u00e9 par Wimoov.\n</p>\n<p>\n Le parcours mobilit\u00e9 se coordonne autour de\r\n services d\u00e9clench\u00e9s par le conseiller mobilit\u00e9\r\n dans une d\u00e9marche de retour \u00e0 l'autonomie (\r\n ressources p\u00e9dagogiques, mat\u00e9rielles et financi\u00e8res).\n</p>\n<p>\n <strong>\n  MOBILIT\u00c9 ET EMPLOI\n </strong>\n</p>\n<p>\n Les plateformes Wimoov accompagnent majoritairement des b\u00e9n\u00e9ficiaires en insertion\r\n sociale et professionnelle, particuli\u00e8rement\r\n touch\u00e9s par des probl\u00e8mes de mobilit\u00e9.\n</p>\n<p>\n Ce programme est financ\u00e9 dans le cadre de l'appel \u00e0 programme du Minist\u00e8re de la Transition Ecologique (https://www.ecologique-solidaire.gouv.fr/politiques/certificats-economies-denergie).\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Les plateformes sont disponibles sur les Territoires suivants :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes\n </li>\n <li>\n  Centre-Val de Loire\n </li>\n <li>\n  Grand-Est\n </li>\n <li>\n  Hauts-de-France\n </li>\n <li>\n  Ile-de-France\n </li>\n <li>\n  Normandie\n </li>\n <li>\n  Nouvelle Aquitaine\n </li>\n <li>\n  Occitanie\n </li>\n <li>\n  R\u00e9gion Sud\n </li>\n <li>\n  Bretagne\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France m\u00e9tropolitaine",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.wimoov.org/",
        "categories": [
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Transition \u00e9nerg\u00e9tique",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Lutte contre la pr\u00e9carit\u00e9",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Coh\u00e9sion sociale et inclusion"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://www.wimoov.org/contactez-nous",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "D\u00e9partements",
          "R\u00e9gions",
          "Associations",
          "Particuliers"
        ],
        "aid_types": [
          "Autre aide financi\u00e8re",
          "Ing\u00e9nierie technique"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-12-31",
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n 41, rue du Chemin Vert\n</p>\n<p>\n 75011 Paris\n</p>\n<p>\n T\u00e9l : 01 55 28 97 10\n</p>\n<p>\n email : contact@wimoov.org\n</p>\n<p>\n ou contactez Karim AIT-YOUCEF, DGA WIMOOV au 06 84 28 59 43\n</p>\n<p>\n Vos interlocuteurs en r\u00e9gion sont disponibles sur le site https://www.wimoov.org/plateforme-ideale\n</p>",
        "recurrence": "R\u00e9currente",
        "project_examples": "<p>\n Exemples d'actions mises en place sur le territoire :\n</p>\n<p>\n - Atelier d\u00e9couverte des nouveaux modes de d\u00e9placements doux, type v\u00e9los \u00e0 assistance \u00e9lectrique (VAE) et trottinettes \u00e9lectriques\n</p>\n<p>\n - Mise \u00e0 disposition de VAE\r\n Atelier de r\u00e9duction de l'impact \u00e9cologique et promotion des modes doux pour se d\u00e9placer autrement dans le cadre des modes doux et actifs\n</p>\n<p>\n - Accompagnement individuel des personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9, par un conseiller en mobilit\u00e9 Wimoov, vers une mobilit\u00e9 durable et \u00e9conomiquement viable avec l'ensemble des services mobilit\u00e9 du territoire et les services mobilit\u00e9 Wimoov compl\u00e9mentaires : V\u00e9lo/scooter/voiture-partage solidaire, formation num\u00e9rique mobilit\u00e9, acc\u00e8s au covoiturage, financement solidaire mobilit\u00e9 ...\n</p>",
        "date_created": "2020-05-27T19:26:22.914087+02:00",
        "date_updated": "2022-03-08T16:49:45.383849+01:00"
      },
      {
        "id": 101253,
        "slug": "3b9c-copie-15h07-structurer-une-filiere-locale-dag",
        "url": "/aides/3b9c-copie-15h07-structurer-une-filiere-locale-dag/",
        "name": "Organiser une mobilit\u00e9 moins \u00e9mettrice de CO2",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Ch\u00e2teaux (Syndicat mixte)"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "LEADER - Liaison entre Actions de D\u00e9veloppement de l\u2019\u00c9conomie Rurale",
          "FEADER - Fonds europ\u00e9en agricole pour le d\u00e9veloppement rural"
        ],
        "description": "<p>\n Diminuer l'impact carbone des         d\u00e9placements entre ville et campagne.\n</p>\n<p>\n D\u00e9velopper de nouvelles formes de mobilit\u00e9s et accompagner l'\u00e9mergence de nouveaux usages : intermodalit\u00e9, incitation aux mobilit\u00e9s douces.\n</p>",
        "eligibility": "<ul>\n <li>\n  Mise en r\u00e9seau des acteurs\n </li>\n <li>\n  Echelle d'intervention\n </li>\n <li>\n  Caract\u00e8re innovant et transversal du projet\n </li>\n <li>\n  Diversit\u00e9 des publics vis\u00e9s\n </li>\n <li>\n  P\u00e9rennit\u00e9 du projet\n </li>\n <li>\n  Pertinence avec la strat\u00e9gie du GAL et avec les strat\u00e9gies de d\u00e9veloppement r\u00e9gionales et locales existantes\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "PAYS DES CH\u00c2TEAUX",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.paysdeschateaux.fr/dispositifs-d-aide-1/programme-leader/leader-sur-le-territoire/",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "D\u00e9partements",
          "R\u00e9gions",
          "Collectivit\u00e9s d'outre-mer \u00e0 statuts particuliers",
          "Associations",
          "Entreprises priv\u00e9es",
          "Entreprises publiques locales (Sem, Spl, SemOp)",
          "\u00c9tablissements publics (\u00e9coles, biblioth\u00e8ques\u2026) / Services de l'\u00c9tat"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses de fonctionnement",
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2023-12-31",
        "subvention_rate_lower_bound": 0,
        "subvention_rate_upper_bound": 80,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Geoffrey BELHOUTE\n</p>\n<p>\n Animateur LEADER\n</p>\n<p>\n leader@paysdeschateaux.fr\n</p>\n<p>\n 06.32.04.43.15\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "<ul>\n <li>\n  R\u00e9alisation d'\u00e9tudes sur l'\u00e9mergence de tiers-lieux (coworking, t\u00e9l\u00e9travail,    espaces de visioconf\u00e9rence)\n </li>\n <li>\n  Cr\u00e9ation d'applications mobiles pour rapprocher l'offre de la demande\n </li>\n <li>\n  Mailler le territoire en pistes cyclables et sentiers p\u00e9destres et cr\u00e9er des      compl\u00e9mentarit\u00e9s entre les diff\u00e9rents itin\u00e9raires existants\n </li>\n <li>\n  Soutenir la mise en place de services mobiles (administratifs ou commerciaux) en itin\u00e9rance sur les communes rurales\n </li>\n <li>\n  Cr\u00e9ation et animation d'aires de covoiturage et d'applications visant \u00e0         mutualiser les offres en mati\u00e8re de partage de voiture. Promotion de ces    nouvelles pratiques de d\u00e9placements\n </li>\n <li>\n  Promouvoir la r\u00e9alisation de Plans de D\u00e9placements Entreprises (PDE), Plans de D\u00e9placements Inter-Entreprises (PDIE), et en Plans de D\u00e9placements     d'Administration (PDA)\n </li>\n <li>\n  R\u00e9alisation d'\u00e9tudes pour mailler le territoire en bornes de recharge pour v\u00e9hicules \u00e9lectriques.\n </li>\n</ul>",
        "date_created": "2021-09-01T17:07:56.518301+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:39.562207+01:00"
      },
      {
        "id": 93326,
        "slug": "cf16-developper-une-offre-de-services-equilibree-c",
        "url": "/aides/cf16-developper-une-offre-de-services-equilibree-c/",
        "name": "D\u00e9velopper une offre de services \u00e9quilibr\u00e9e, coordonn\u00e9e et innovante \u00e0 destination des habitants",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Pays Picard - Vall\u00e9es de l'Oise et de l'Ailette"
        ],
        "instructors": [
          "Conseil r\u00e9gional des Hauts-de-France"
        ],
        "programs": [
          "FEADER - Fonds europ\u00e9en agricole pour le d\u00e9veloppement rural"
        ],
        "description": "<p>\n Le diagnostic r\u00e9alis\u00e9 rend compte d'un territoire relativement bien dot\u00e9 en \u00e9quipements de services mais sur lesquels p\u00e8sent un certain nombre de menaces li\u00e9es notamment \u00e0 des probl\u00e9matiques de structuration de l'offre, de mise en ad\u00e9quation de celle-ci avec les besoins et de r\u00e9partition \u00e9quilibr\u00e9e \u00e0 l'\u00e9chelle du territoire. La pr\u00e9sente fiche-action cible son intervention sur les champs suivants :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  <strong>\n   La connaissance des besoins des populations\n  </strong>\n  , indispensable notamment dans un contexte de red\u00e9coupage administratif. Ceci suppose d'actualiser \u00e0 la fois la connaissance des besoins, parfois nouveaux, des populations et d'appr\u00e9hender ces derniers \u00e0 l'\u00e9chelle du nouveau territoire, \u00e9largi \u00e0 l'ancienne Communaut\u00e9 de communes des Vallons d'Anizy. Dans une logique de solidarit\u00e9 territoriale et de r\u00e9ponse aux besoins des populations, il s'agira notamment d'int\u00e9grer ce territoire et ses acteurs dans les r\u00e9flexions devant permettre d'aborder des r\u00e9ponses aux besoins des populations.\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   L'am\u00e9lioration de l'accessibilit\u00e9 des services publics aupr\u00e8s des publics \u00e9loign\u00e9s par la diffusion des outils et moyens d'acc\u00e8s\n  </strong>\n  . Le diagnostic du Sch\u00e9ma D\u00e9partemental d'Am\u00e9lioration de l'Accessibilit\u00e9 des Services au Public (SDAASP) met \u00e0 jour une forte dichotomie entre le nord, urbain et relativement bien connect\u00e9 aux services de proximit\u00e9 et centraux, et le sud plus rural et isol\u00e9. Un travail de d\u00e9clinaison devra \u00eatre prioritairement engag\u00e9 pour s'approprier et mettre en \u0153uvre les recommandations identifi\u00e9es \u00e0 l'\u00e9chelle d\u00e9partementale. Ainsi, si le SDAASP n'encourage pas explicitement la cr\u00e9ation d'un lieu de mutualisation labelis\u00e9 MSAP (Maison de services aux publics), le Pays peut n\u00e9anmoins engager des r\u00e9flexions sur des solutions \u00ab souples \u00bb et \u00ab alternatives \u00bb pour am\u00e9liorer la diffusion des services de proximit\u00e9, aupr\u00e8s des publics et des zones g\u00e9ographiques isol\u00e9es.\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   Le d\u00e9veloppement de l'armature commerciale de proximit\u00e9, \u00e0 travers deux leviers : la mont\u00e9e en gamme et le r\u00e9\u00e9quilibrage de l'offre dans les espaces les plus urbains, et la structuration de p\u00f4les secondaires sur les zones peu denses du territoire.\n  </strong>\n  En effet, si le territoire est relativement bien dot\u00e9, on constate localement quelques d\u00e9s\u00e9quilibres affectant la consommation de proximit\u00e9 et engendrant des ph\u00e9nom\u00e8nes d'\u00e9vasion au profit des p\u00f4les urbains ext\u00e9rieurs ou des grandes surfaces alimentaires. Ceci peut s'expliquer par l'insuffisance de certains types de commerces tels que les magasins d'alimentation de proximit\u00e9 (superette, \u00e9picerie, etc.), tr\u00e8s peu implant\u00e9s en dehors des principaux centres urbains. La diversit\u00e9 et la qualit\u00e9 des produits, les modes de vente et l'am\u00e9nagement des \u00e9tablissements sont \u00e9galement des conditions d'attractivit\u00e9 sur lesquelles des marges de progr\u00e8s persistent.\n </li>\n</ul>",
        "eligibility": "<p>\n Sont \u00e9ligibles les projets ayant un impact direct sur le territoire du Pays Picard - Vall\u00e9es de l'Oise et de l'Ailette.\n</p>\n<p>\n La mobilisation de fonds publics est n\u00e9cessaire pour b\u00e9n\u00e9ficier d'une aide LEADER soit par l'obtention de subventions publiques soit par l'autofinanement pour les porteurs de projets publics.\n</p>",
        "perimeter": "Syndicat Mixte Pays Picard - Vall\u00e9es de l'Oise et de l'Ailette",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "http://www.payschaunois.fr/programme-leader/developper-offre-services-innovante/",
        "categories": [
          "Culture et identit\u00e9 collective / patrimoine / sports|Biblioth\u00e8ques et livres",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Commerces et services",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Acc\u00e8s aux services",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Inclusion num\u00e9rique",
          "Culture et identit\u00e9 collective / patrimoine / sports|Culture et identit\u00e9 collective",
          "Culture et identit\u00e9 collective / patrimoine / sports|Sports et loisirs",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Personnes \u00e2g\u00e9es",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Jeunesse",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Famille et enfance",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Egalit\u00e9 des chances",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Coh\u00e9sion sociale et inclusion",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Citoyennet\u00e9",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Sant\u00e9",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Education et renforcement des comp\u00e9tences",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Alimentation",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Technologies num\u00e9riques et num\u00e9risation",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Tiers-lieux",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Economie circulaire",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Agriculture et agroalimentaire",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Revitalisation",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Equipement public",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Attractivit\u00e9 \u00e9conomique",
          "Fonctions support|Animation et mise en r\u00e9seau",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis",
          "Culture et identit\u00e9 collective / patrimoine / sports|M\u00e9dias et communication",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 et v\u00e9hicules autonomes"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://www.demarches-simplifiees.fr/commencer/demande-prealable-leader-pays-picard-oise-ailette",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "D\u00e9partements",
          "R\u00e9gions",
          "Associations",
          "Particuliers",
          "Agriculteurs",
          "Entreprises priv\u00e9es",
          "Entreprises publiques locales (Sem, Spl, SemOp)",
          "\u00c9tablissements publics (\u00e9coles, biblioth\u00e8ques\u2026) / Services de l'\u00c9tat",
          "Recherche"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Ing\u00e9nierie financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses de fonctionnement",
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": 0,
        "subvention_rate_upper_bound": 80,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <strong>\n  Yannick HEDOU-BEILLARD\n </strong>\n</p>\n<p>\n Animateur GAL LEADER\n</p>\n<p>\n animationleader@payspicard.fr\n</p>\n<p>\n 06 43 00 64 31\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "<p>\n <strong>\n  \u00c9tudes et diagnostics visant \u00e0 mieux connaitre les besoins locaux\n </strong>\n notamment par la r\u00e9alisation d'un diagnostic prospectif sur un ou plusieurs types de publics (Enfance jeunesse/S\u00e9nior) ou types de services (transports, acc\u00e8s au num\u00e9rique, h\u00e9bergements non-touristiques, etc), en coh\u00e9rence avec le Sch\u00e9ma D\u00e9partemental d'Am\u00e9lioration de l'Accessibilit\u00e9 des Services au Public (SDAASP).\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Actions d'am\u00e9lioration de l'offre existante de services, publics ou commerciaux\n </strong>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  <strong>\n   Appui au regroupement, \u00e0 la mutualisation et \u00e0 la coordination de services, hors cr\u00e9ation de Maison de Service aux Publics (MSAP)\n  </strong>\n  (ex : \u00e9tudes de faisabilit\u00e9, cr\u00e9ation de points multiservices, de conciergeries rurales, de micro-cr\u00e8ches, de maisons d'assistantes maternelles, etc).\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   Actions de d\u00e9ploiement d'une offre compl\u00e9mentaire ou d'\u00e9largissement du rayonnement d'une offre de services\n  </strong>\n  , en coh\u00e9rence, a minima, avec le Sch\u00e9ma D\u00e9partemental d'Am\u00e9lioration de l'Accessibilit\u00e9 des Services au Public.\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   Op\u00e9rations de d\u00e9ploiement d'offres de services itin\u00e9rantes\n  </strong>\n  (ex : services publics en itin\u00e9rance, services ou op\u00e9rations de sant\u00e9 mobiles, cr\u00e8ches itin\u00e9rantes, service de livraison mutualis\u00e9, etc).\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   Cr\u00e9ation ou d\u00e9veloppement d'espaces promouvant le lien social ou interg\u00e9n\u00e9rationnel\n  </strong>\n  (ex : caf\u00e9s associatifs, potagers partag\u00e9s, etc)\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   Cr\u00e9ation ou d\u00e9veloppement d'espaces mutualis\u00e9s am\u00e9liorant l'offre culturelle et de loisirs\n  </strong>\n  (points lecture, etc)\n  <strong>\n   ainsi que l'offre de services \u00e0 l'intention des travailleurs salari\u00e9s ou ind\u00e9pendants\n  </strong>\n  (espaces de coworking, fablab, etc)\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   Cr\u00e9ation, d\u00e9veloppement et promotion de services de mobilit\u00e9\n  </strong>\n  permettant notamment une meilleure interconnexion entre le nord et le sud du territoire. LEADER pourra entre autres appuyer l'\u00e9laboration d'un plan de mobilit\u00e9 rurale \u00e0 l'\u00e9chelle du Pays.\n </li>\n</ul>\n<p>\n <strong>\n  Mise en r\u00e9seau/structuration d'outils num\u00e9riques renfor\u00e7ant une offre de services\n </strong>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  <strong>\n   Actions de mise en r\u00e9seau des acteurs de services\n  </strong>\n  afin de proposer une offre globale et coh\u00e9rente (ex : biblioth\u00e8ques, m\u00e9diath\u00e8ques, espaces culturels, centre d'informations, etc)\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   Exp\u00e9rimentation de nouvelles technologies dans le domaine de la sant\u00e9 ou d'actions innovantes au service des familles, du 3\u00e8me \u00e2ge ou des personnes en situation de handicap\n  </strong>\n  (ex : t\u00e9l\u00e9m\u00e9decine, d\u00e9ploiement d'une offre domotique dans des lieux d'h\u00e9bergement, etc)\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   Actions de d\u00e9veloppement et de promotion de syst\u00e8me d'\u00e9changes entre particuliers via le num\u00e9rique\n  </strong>\n  (ex : covoiturage, etc)\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   Actions de mise en accessibilit\u00e9 num\u00e9rique d'une offre de services existante sur le territoire\n  </strong>\n  , en r\u00e9ponse \u00e0 un besoin exprim\u00e9 des usagers.\n </li>\n</ul>\n<p>\n <strong>\n  Action de D\u00e9veloppement de la commercialisation de produits (alimentaires ou non alimentaires) en vente directe\n </strong>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  <strong>\n   Cr\u00e9ation et/ou d\u00e9veloppement de points de vente individuels ou collectifs \u2013 physiques, ambulants ou en ligne \u2013 de produits locaux ou multiservices\n  </strong>\n  (ex : boutique fermi\u00e8re, distributeurs, points de vente solidaires, cr\u00e9ation d'un march\u00e9 intercommunal de productions locales, etc)\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   Soutien \u00e0 la structuration et \u00e0 l'animation de groupements\n  </strong>\n  , notamment par l'organisation de la cha\u00eene logistique en circuits de proximit\u00e9 (ex : cr\u00e9ation d'une plateforme logistique locale \u00e0 destination des particuliers et de restauration collective locale, drive des ind\u00e9pendants, etc)\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   Soutien \u00e0 la mise en place d'une signal\u00e9tique \u00e9conomique commune\n  </strong>\n  , notamment pour promouvoir la vente directe sur les principaux axes du territoire\n </li>\n</ul>\n<p>\n <strong>\n  Accompagnement \u00e0 l'usage du num\u00e9rique et e-inclusion\n </strong>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  <strong>\n   Appui \u00e0 l'\u00e9laboration d'une feuille de route du num\u00e9rique\n  </strong>\n  a minima \u00e0 l'\u00e9chelle intercommunale\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   Actions permettant le d\u00e9veloppement, la sensibilisation et l'appropriation d'usages num\u00e9riques nouveaux ou existants\n  </strong>\n  , notamment pour faciliter l'acc\u00e8s aux services, publics ou locaux (ex : m\u00e9diation num\u00e9rique, projets d'insertion par le num\u00e9rique, d\u00e9monstrations, salon/semaine du num\u00e9rique, organisation d'\u00e9v\u00e8nements interg\u00e9n\u00e9rationnels autour du num\u00e9rique, etc)\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   Actions de m\u00e9diation num\u00e9rique \u00e0 destination des professionnels ainsi que les op\u00e9rations de promotion et d'animation du t\u00e9l\u00e9travail et du coworking\n  </strong>\n  .\n </li>\n</ul>\n<p>\n Dans cette Fiche actions,\n <strong>\n  sont exclues les op\u00e9rations n'incluant aucun partenariat local ou ne s'inscrivant pas dans une d\u00e9marche collective.\n </strong>\n</p>",
        "date_created": "2021-05-21T15:26:59.297996+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:37:04.515239+01:00"
      },
      {
        "id": 117177,
        "slug": "4956-ami-avenir-montagnes-mobilites",
        "url": "/aides/4956-ami-avenir-montagnes-mobilites/",
        "name": "Construire un mod\u00e8le touristique plus diversifi\u00e9, r\u00e9silient et durable, en lien \u00e9troit avec les acteurs des territoires de montagne",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires (ANCT)",
          "France Mobilit\u00e9s"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "Avenir Montagnes"
        ],
        "description": "<p>\n L'AMI recherche des projets nouveaux, portant sur des solutions ou des services de mobilit\u00e9, ou\r\n favorisant la d\u00e9mobilit\u00e9, en ad\u00e9quation avec les enjeux du territoire. Il doit s'agir de projets innovants\r\n pour le territoire qui s'inscrivent dans un plan d'actions d'une d\u00e9marche de planification de la\r\n mobilit\u00e9 et dans une logique syst\u00e9mique durable, inclusive et solidaire. L'AMI intervient en soutien \u00e0\r\n la mise en place de nouveaux services mais n'a pas vocation \u00e0 soutenir le fonctionnement de services\r\n de mobilit\u00e9 existants.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Nature du soutien propos\u00e9\n </strong>\n</p>\n<p>\n Une d\u00e9marche innovante d'accompagnement des laur\u00e9ats est propos\u00e9e puisqu'elle consiste en un\r\n soutien financier et un appui technique \u00e0 l'\u00e9laboration et la mise en \u0153uvre du projet.\n</p>\n<p>\n Pour tous les projets candidats \u00e0 cet AMI, un appui au montage et \u00e0 la maturation du projet sera\r\n propos\u00e9 par les cellules r\u00e9gionales d'appui France Mobilit\u00e9s en amont du d\u00e9p\u00f4t d\u00e9finitif du dossier\r\n de candidature.\n</p>\n<p>\n Pour les projets laur\u00e9ats de l'AMI, une subvention sera apport\u00e9e pour l'\u00e9laboration et la mise en\r\n \u0153uvre des projets, ainsi qu'un appui technique conjoint de l'ANCT et du CEREMA, selon les besoins\r\n identifi\u00e9s\n</p>\n<p>\n Les projets laur\u00e9ats pourront b\u00e9n\u00e9ficier d'un appui technique apport\u00e9 par l'ANCT et/ou le Cerema, suivant les besoins identifi\u00e9s. Cet appui pourra \u00eatre apport\u00e9 individuellement, ou collectivement pour les projets relevant de th\u00e9matiques similaires. Il pourra concerner :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Un accompagnement \u00e0 la mise en \u0153uvre technique des projets : pr\u00e9cision du besoin, de la cible et des caract\u00e9ristiques de la solution ; estimation des co\u00fbts d'investissements et d'exploitation/maintenance ;\n </li>\n <li>\n  Un appui m\u00e9thodologique et organisationnel \u00e0 l'\u00e9valuation : appui \u00e0 la d\u00e9finition des crit\u00e8res et des indicateurs pr\u00e9cis de suivi, appui \u00e0 la d\u00e9finition du process global d'\u00e9valuation, identification des enqu\u00eates et recueils de donn\u00e9es au besoin, appui \u00e0 la r\u00e9daction du cahier des charges de r\u00e9alisation de ces enqu\u00eates et suivi du prestataire, appui \u00e0 la r\u00e9daction du bilan et des enseignements pour la d\u00e9finition et la mise en place d'indicateurs de suivi et d'\u00e9valuation des projets d'exp\u00e9rimentation aux regards des enjeux sociaux, \u00e9conomiques et environnementaux du territoire.\n </li>\n</ul>",
        "eligibility": "<p>\n Les crit\u00e8res d'\u00e9ligibilit\u00e9s au pr\u00e9sent appel \u00e0 manifestation d'int\u00e9r\u00eat portent \u00e0 la fois sur les\r\n caract\u00e9ristiques du territoire concern\u00e9 et sur la qualit\u00e9 des porteurs de projets.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  A. Eligibilit\u00e9 du territoire\n </strong>\n</p>\n<p>\n Sont \u00e9ligibles seulement les projets respectant conjointement les deux crit\u00e8res suivants:\n</p>\n<ul>\n <li>\n  les projets localis\u00e9s sur des territoires de densit\u00e9 interm\u00e9diaire, peu dense ou tr\u00e8s peu\r\n dense. La grille communale de densit\u00e9 permet d'identifier la densit\u00e9 des communes selon 4\r\n groupes : dense, interm\u00e9diaire, peu dense et tr\u00e8s peu dense.\n </li>\n <li>\n  les projets localis\u00e9s dans le p\u00e9rim\u00e8tre des massifs m\u00e9tropolitains et ultramarins.\n </li>\n</ul>\n<p>\n La liste des communes et des EPCI \u00e9ligibles est disponible \u00e0 l'adresse suivante :\n</p>\n<p>\n <a href=\"https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/appel-a-manifestation-dinteret-avenir-montagnes-mobilites/#resources\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/appel-a-manifestation-dinteret-avenir-montagnes-mobilites/#resources\n </a>\n</p>\n<p>\n Si un EPCI candidat est int\u00e9gr\u00e9 pour partie seulement dans le p\u00e9rim\u00e8tre d'un massif, soit le projet\r\n devra concerner uniquement les communes de massif, soit la demande d'accompagnement sera\r\n proratis\u00e9e sur ces seules communes.\n</p>\n<p>\n Les repr\u00e9sentations cartographiques sont pr\u00e9sent\u00e9es en annexe 2\n</p>\n<p>\n <strong>\n  B. Eligibilit\u00e9 du porteur\n </strong>\n</p>\n<p>\n Sont autoris\u00e9s \u00e0 candidater les porteurs de projets dont les projets entrent dans le cadre\r\n l\u00e9gislatif ou r\u00e9glementaire existant \u00e0 la date de cl\u00f4ture du pr\u00e9sent appel \u00e0 manifestation d'int\u00e9r\u00eat\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Les projets \u00e9tant confront\u00e9s \u00e0 des difficult\u00e9s d'ordre l\u00e9gislatif seront redirig\u00e9s vers le Facilitateur\r\n France Mobilit\u00e9s.\n </li>\n</ul>\nSont \u00e9ligibles les candidatures port\u00e9es par :\n<br/>\n<ul>\n <li>\n  Les personnes morales de droit public disposant de comp\u00e9tences en mati\u00e8re de mobilit\u00e9 des\r\n personnes et/ou des biens, qui peuvent \u00eatre notamment, en cas de comp\u00e9tences de droit ou\r\n d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es :\n </li>\n</ul>\n<ol>\n <li>\n  Les autorit\u00e9s organisatrices de la mobilit\u00e9 (AOM) existantes au sens de l'article L.\r\n 1231-1 du code des transports,\n </li>\n <li>\n  Les collectivit\u00e9s ou groupements d\u00e9l\u00e9gataires de la r\u00e9gion notamment les\r\n communaut\u00e9s de communes n'ayant pas pris la comp\u00e9tence mobilit\u00e9 au 1er juillet\r\n 2021 pour lesquelles la r\u00e9gion est AOM locale sur le ressort territorial desdits EPCI,\r\n ayant engag\u00e9 un dialogue avec la r\u00e9gion pour la d\u00e9l\u00e9gation de services et/ou de\r\n comp\u00e9tences n\u00e9cessaires au projet,\n </li>\n <li>\n  Les communes pouvant r\u00e9aliser des remont\u00e9es m\u00e9caniques comme inscrit dans le\r\n code du tourisme (L. 342-9)\n </li>\n</ol>\n<p>\n <a href=\"https://www.legifrance.gouv.fr/codes/article_lc/LEGIARTI000006813200?etatTexte=VIGUEUR&amp;etatTexte=VIGUEUR_DIFF)\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  https://www.legifrance.gouv.fr/codes/article_lc/LEGIARTI000006813200?etatTexte=\r\n  VIGUEUR&amp;etatTexte=VIGUEUR_DIFF)\n </a>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Le porteur de projet veillera \u00e0 identifier les comp\u00e9tences n\u00e9cessaires \u00e0 la conduite du projet\r\n et \u00e0 associer les acteurs comp\u00e9tents.\n </li>\n</ul>\n<p>\n Sont \u00e9galement \u00e9ligibles en tant que porteurs :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Les acteurs \u00e9conomiques (priv\u00e9s, parapublics, mixte public-priv\u00e9) et les associations, sous\r\n r\u00e9serve de la mise en place d'un partenariat avec au moins un territoire \u00e9ligible (dans un\r\n massif et de densit\u00e9 interm\u00e9diaire, peu dense ou tr\u00e8s peu dense) et une personne morale de\r\n droit public \u00e9ligible au sens du 2/ pr\u00e9c\u00e9dent.\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "https://agence-cohesion-territoires.gouv.fr/sites/default/files/2022-04/202203_AMI_AvenirMontagneMobilite_cahierDesCharges.pdf",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "https://www.demarches-simplifiees.fr/commencer/avenir-montagnes-mobilites",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "D\u00e9partements",
          "R\u00e9gions",
          "Collectivit\u00e9s d'outre-mer \u00e0 statuts particuliers",
          "Associations",
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses de fonctionnement",
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": "2022-04-04",
        "predeposit_date": "2022-05-28",
        "submission_deadline": "2022-07-15",
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": 50,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Email :\n <a href=\"mailto:montagne@anct.gouv.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  montagne@anct.gouv.fr\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "<p>\n Les projets laur\u00e9ats b\u00e9n\u00e9ficieront d'une aide financi\u00e8re correspondant \u00e0 50% des co\u00fbts \u00e9ligibles du\r\n projet, limit\u00e9e \u00e0 200.000\u20ac.\n</p>\n<p>\n Toutes les d\u00e9penses sont \u00e9ligibles \u00e0 l'exception :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Des co\u00fbts de personnels titulaires de la fonction publique territoriale ;\n </li>\n <li>\n  Des co\u00fbts de structure des collectivit\u00e9s.\n </li>\n</ul>\n<p>\n Les d\u00e9penses d'investissement sont limit\u00e9es \u00e0 50 000\u20ac HT :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Les co\u00fbts r\u00e9els d'investissement du projet peuvent exc\u00e9der ce montant, mais les co\u00fbts\r\n sup\u00e9rieurs \u00e0 50 000\u20acHT ne seront pas comptabilis\u00e9s comme d\u00e9penses \u00e9ligibles.\n </li>\n</ul>\n<p>\n Qu'il soit mat\u00e9riel ou relatif \u00e0 l'am\u00e9nagement d'infrastructures (d\u00e9penses d'acquisition de\r\n v\u00e9hicules, v\u00e9los \u00e0 assistance \u00e9lectrique, d'am\u00e9nagement aires de covoiturage.... Le calcul de\r\n la subvention se fera uniquement en ramenant le total investissement au montant de ce\r\n plafond.\n</p>\n<p>\n Les r\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales d'attribution et de versement des aides financi\u00e8res de l'Etat sont applicables aux\r\n projets soutenus financi\u00e8rement dans le cadre cet AMI. Les aides financi\u00e8res apport\u00e9es par l'ANCT\r\n dans le cadre de cet AMI seront vers\u00e9es sous forme de subventions.\n</p>",
        "date_created": "2022-04-05T15:15:13.395952+02:00",
        "date_updated": "2022-04-05T15:15:13.395962+02:00"
      },
      {
        "id": 63646,
        "slug": "c300-accompagner-a-la-creation-au-developpement-a-",
        "url": "/aides/c300-accompagner-a-la-creation-au-developpement-a-/",
        "name": "Accompagner \u00e0 la cr\u00e9ation, au d\u00e9veloppement, \u00e0 la consolidation et \u00e0 la professionalisation d'un garage solidaire -SOLIDARAUTO",
        "short_title": "",
        "financers": [],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n <strong>\n  Contexte\n </strong>\n</p>\n<p>\n La mobilit\u00e9 au quotidien des personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9 et de recherche d'emploi est un enjeu majeur, surtout dans les zones p\u00e9ri-urbaines et rurales qui manquent, dans la quasi-totalit\u00e9 des situations, de transports en commun. D'apr\u00e8s le Laboratoire de la Mobilit\u00e9 Inclusive, 7 millions de personnes rencontrent des difficult\u00e9s de mobilit\u00e9 pour leurs d\u00e9placements quotidiens et 1 personne sur 2 a d\u00e9j\u00e0 refus\u00e9 un emploi \u00e0 cause de difficult\u00e9s de mobilit\u00e9.\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  86% des fran\u00e7ais estiment que les probl\u00e8mes de mobilit\u00e9 quotidienne sont un frein \u00e0 l'emploi\n </li>\n <li>\n  23% des fran\u00e7ais ont d\u00e9j\u00e0 renonc\u00e9 \u00e0 un job du fait des difficult\u00e9s de mobilit\u00e9 pour s'y rendre.\n </li>\n <li>\n  40% des fran\u00e7ais estiment ne pas disposer d'un acc\u00e8s facile et rapide au r\u00e9seau de transport local.\n </li>\n</ul>\n<p>\n La probl\u00e9matique de la mobilit\u00e9 touche tous les territoires, et impacte les plus pr\u00e9caires tant sur leur insertion professionnelle et leur maintien dans l'emploi que sur leur mobilit\u00e9 sociale et personnelle.\n <br/>\n <strong>\n  Les garages Solidarauto ont fait le choix d'accueillir directement les b\u00e9n\u00e9ficiaires sous pr\u00e9sentation d'un quotient familial et de s'entourer d'un r\u00e9seau de \"prescripteurs\" qui redirigent les personnes vers le garage.\n </strong>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Mission, valeurs, principes\n </strong>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Les structures SOLIDARAUTO ont pour mission principale d'aider \u00e0 la mobilit\u00e9 des personnes rencontrant des difficult\u00e9s sociales ou \u00e9conomiques.\n</p>\n<p>\n Nos structures ont vocation \u00e0 fonctionner dans un cadre partenarial. Elles prennent place dans leur environnement social et \u00e9conomique, dans une logique d'accompagnement global des personnes en difficult\u00e9. Elles s'inscrivent dans l'\u00e9conomie sociale et solidaire, sous une forme associative ou coop\u00e9rative.\n</p>\n<p>\n Tout en \u00e9tant ouverts \u00e0 tous, les garages solidaires pratiquent des tarifs en fonction des revenus des personnes, en utilisant comme base pour les d\u00e9finir une r\u00e9f\u00e9rence transparente et connue du grand public (quotient familial par exemple).\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <strong>\n  L'engagement premier d'une structure Solidarauto est de favoriser la mobilit\u00e9 de personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9 afin de favoriser leur insertion personnelle et professionnelle.\n </strong>\n Les garages Solidarauto sont tous des associations.\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation",
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "https://solidarauto.org/en-bref/",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Commerces et services",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Economie sociale et solidaire"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://solidarauto.org/rejoindre-notre-reseau/",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "D\u00e9partements",
          "R\u00e9gions",
          "Associations",
          "Recherche",
          "Collectivit\u00e9s d'outre-mer \u00e0 statuts particuliers"
        ],
        "aid_types": [
          "Ing\u00e9nierie technique",
          "Ing\u00e9nierie financi\u00e8re",
          "Ing\u00e9nierie Juridique / administrative"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <strong>\n  Jean Giraudeau - Charg\u00e9 de d\u00e9veloppement\n </strong>\n</p>\n<p>\n reseau.solidarauto@gmail.com\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "<p>\n <strong>\n  Notre activit\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rence\n </strong>\n</p>\n<p>\n Une structure Solidarauto g\u00e8re en pratique un garage automobile solidaire, et est centr\u00e9 autour d'un mod\u00e8le couvrant obligatoirement les activit\u00e9s suivantes, bases du mod\u00e8le \u00e9conomique:\n</p>\n<ul>\n <li>\n  accueil, conseil, accompagnement\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  r\u00e9ception des dons de v\u00e9hicules\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  vente de v\u00e9hicules d'occasion \u00e0 un public \u00e0 faibles ressources\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  entretien et r\u00e9paration de v\u00e9hicules\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Une structure Solidarauto peut d\u00e9velopper d'autres activit\u00e9s favorisant la mobilit\u00e9 de publics en recherche d'autonomie, soit seul, soit en partenariat, comme par exemple :\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Actions apprenantes, \u00e9ducation, sensibilisation, initiation\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Location\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Covoiturage\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Conduite accompagn\u00e9e\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Garage connexe, en relais livraison-r\u00e9paration ou pour des auto-r\u00e9parations\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Plateforme de mobilit\u00e9, activit\u00e9 d'aide \u00e0 la mobilit\u00e9\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Casse, d\u00e9mant\u00e8lement, d\u00e9pollution\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Self-garage\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Auto-\u00e9cole sociale\n </li>\n</ul>\n<p>\n Retrouvez plus d'informations sur notre site: www.solidarauto.org\n</p>",
        "date_created": "2020-10-12T15:42:52.589273+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:55.489468+01:00"
      }
    ],
    "aides_innovation": [
      {
        "id": 60895,
        "slug": "a5cf-aide-pour-la-faisabilite-de-linnovation",
        "url": "/aides/a5cf-aide-pour-la-faisabilite-de-linnovation/",
        "name": "Vous aider dans la pr\u00e9paration de votre projet d'innovation - Aide pour la faisabilit\u00e9 de l'innovation",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La BPI vous aide dans la pr\u00e9paration de votre projet d'innovation (Subvention ou avance r\u00e9cup\u00e9rable pour valider la faisabilit\u00e9 de votre projet).\n <br/>\n</p>\n<h4>\n Projets \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n Tout projet de recherche, d\u00e9veloppement et innovation (RDI) de produits, proc\u00e9d\u00e9s ou services innovants pr\u00e9sentant des perspectives d'industrialisation et/ou de commercialisation.\n</p>\n<p>\n Bpifrance a nou\u00e9 un partenariat avec le minist\u00e8re de l'Agriculture et de l'Alimentation pour renforcer son soutien \u00e0 des projets d'innovation dans l'industrie agroalimentaire en finan\u00e7ant les \u00e9tudes amont de faisabilit\u00e9 ou de recherche de partenaires.\n</p>\n<h4>\n D\u00e9penses \u00e9ligibles\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Etudes d'\u00e9valuation et d'analyse du potentiel d'un projet mettant en exergue les perspectives et les risques du projet et pr\u00e9cisant les ressources n\u00e9cessaires pour le mener \u00e0 bien.\n </li>\n <li>\n  Conception et d\u00e9finition du projet, planification, validation de la faisabilit\u00e9 technico-\u00e9conomique, veille, \u00e9tude de positionnement strat\u00e9gique, d\u00e9marche design, recrutement de cadres de R&amp;D...\n </li>\n</ul>\n<h4>\n Modalit\u00e9s d'intervention\n</h4>\n<p>\n Participation au financement de l'\u00e9tude sous forme de subvention ou sous forme d'avance r\u00e9cup\u00e9rable.\n</p>\n<h4>\n Finalit\u00e9\n</h4>\n<p>\n Inciter l'entreprise \u00e0 innover en l'aidant dans la pr\u00e9paration de projets de recherche, d\u00e9veloppement et innovation (RDI) par :\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   des \u00e9tudes de faisabilit\u00e9,\n  </li>\n  <li>\n   l'int\u00e9gration de comp\u00e9tences,\n  </li>\n </ul>\n <p>\n  permettant de valider les diff\u00e9rentes composantes du projet de RDI : ing\u00e9nierie commerciale et marketing, technique, juridique et propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle, financi\u00e8re et manag\u00e9riale.\n </p>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Vous v\u00e9rifiez la faisabilit\u00e9 de votre projet d'innovation.\n</p>\n<h4>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n PME (1) et entreprises de moins de 2 000 salari\u00e9s (2).\n</p>\n<p>\n _____________\n</p>\n<ol>\n <li>\n  Selon la d\u00e9finition europ\u00e9enne de la PME : entreprise de moins de 250 salari\u00e9s d\u00e9clarant soit un CA annuel inf\u00e9rieur \u00e0 50 millions d'euros, soit un total de bilan n'exc\u00e9dant pas 43 millions d'euros. Elle doit \u00eatre ind\u00e9pendante, c'est-\u00e0-dire ne pas \u00eatre d\u00e9tenue \u00e0 plus de 25 % par une ou plusieurs entit\u00e9s qui ne sont pas des PME.\n </li>\n <li>\n  Ind\u00e9pendantes d'un groupe de plus de 2 000 personnes.\n </li>\n</ol>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Aides-concours-et-labels/Aides-a-l-innovation-projets-individuels/Aide-pour-la-faisabilite-de-l-innovation",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Avance r\u00e9cup\u00e9rable"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Contactez directement la BPI\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:13.940183+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:54.154202+01:00"
      },
      {
        "id": 60915,
        "slug": "6b1e-diagnostic-innovation",
        "url": "/aides/6b1e-diagnostic-innovation/",
        "name": "Pour vous accompagner dans une premi\u00e8re d\u00e9marche d'innovation - Diagnostic Innovation",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La BPI vous propose d'\u00eatre accompagn\u00e9(e) par un expert conseil et/ou technique et nous participons au financement de ce diagnostic.\n <br/>\n</p>\n<h4>\n Modalit\u00e9s\n</h4>\n<p>\n L'offre se traduit par une prestation de conseil et/ou technique. Pour mettre en oeuvre ce dispositif, Bpifrance s'appuie sur des op\u00e9rateurs r\u00e9gionaux pr\u00e9sents dans chaque territoire.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Prestations \u00e9ligibles\r\n :\n </strong>\n</p>\n<p>\n Pr\u00e9-\u00e9tudes techniques, essais, mod\u00e9lisations, \u00e9tudes de march\u00e9, recherches de partenaires technologiques, d\u00e9p\u00f4t d'un premier brevet fran\u00e7ais...\n</p>\n<p>\n Sont exclues :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Les prestations \u00e0 caract\u00e8re r\u00e9glementaire obligatoire, les diagnostics \u00abqualit\u00e9\u00bb, les \u00e9tudes collectives, les taxes l\u00e9gales.\n </li>\n <li>\n  Les prestations r\u00e9alis\u00e9es par une entit\u00e9 ayant un lien juridique avec le demandeur.\n </li>\n</ul>\n<h4>\n Modalit\u00e9s financi\u00e8res de l'aide\r\n :\n</h4>\n<p>\n Le Diagnostic Innovation est une\n <strong>\n  subvention plafonn\u00e9e \u00e0 8 000 \u20ac\n </strong>\n , pour une prise en charge de la prestation de Diagnostic Innovation \u00e0 hauteur de 50 % de son montant HT (*).\n</p>\n<p>\n (*) Sauf sp\u00e9cificit\u00e9s r\u00e9gionales. Pour plus de pr\u00e9cisions, se rapprocher de la direction Bpifrance de votre R\u00e9gion, ou de l'op\u00e9rateur r\u00e9gional en charge du dispositif.\n</p>\n<h4>\n Modalit\u00e9s de versement de l'aide\n</h4>\n<p>\n L'aide est vers\u00e9e directement au prestataire apr\u00e8s r\u00e9alisation du Diagnostic Innovation et acquittement par l'entreprise de sa quote-part.\n</p>\n<h4>\n Finalit\u00e9\n</h4>\n<p>\n Ce Diagnostic Innovation consiste en une prestation de conseil et/ou technique. Elle permet ainsi aux PME peu familiaris\u00e9es avec l'innovation d'int\u00e9grer cette dimension dans leur strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Vous initiez une d\u00e9marche d'innovation et avez besoin de faire appel \u00e0 un prestataire\n</p>\n<h4>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n Les PME (selon la d\u00e9finition europ\u00e9enne) n'ayant pas b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'aide \u00e0 l'innovation depuis au moins 2 ans inclus (\u00e0 l'exception du Diagnostic Innovation \u00ab1\r\n er\r\n Brevet\u00bb ouvert \u00e0 toutes les PME d\u00e9posant leur premier brevet).\n</p>\n<p>\n Sont exclues du Diagnostic Innovation :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Les personnes physiques, les professions lib\u00e9rales, les organismes publics ou priv\u00e9s ayant une activit\u00e9 de recherche, de conseil, d'assistance ou de transfert de technologie.\n </li>\n <li>\n  Les entreprises en difficult\u00e9 au sens de la r\u00e9glementation europ\u00e9enne.\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Accompagnement/Conseil/Diagnostic-Innovation",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Ing\u00e9nierie technique",
          "Ing\u00e9nierie financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Pour b\u00e9n\u00e9ficier du Diagnostic Innovation, les dirigeants int\u00e9ress\u00e9s sont invit\u00e9s \u00e0 se rapprocher soit :\n <br/>\n</p>\n<p>\n des charg\u00e9s d'affaires innovation, pr\u00e9sents sur tout le territoire dans les\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  directions r\u00e9gionales Bpifrance\n </a>\n ,\n <br/>\n</p>\n<p>\n ou\n <br/>\n</p>\n<p>\n des op\u00e9rateurs r\u00e9gionaux en charge du dispositif pr\u00e9sents dans chaque territoire et impliqu\u00e9s dans le d\u00e9veloppement \u00e9conomique et l'innovation (CCI, DIRECCTE, DRRT, SATT, P\u00f4les de comp\u00e9titivit\u00e9...).\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.065237+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:34:01.422697+01:00"
      },
      {
        "id": 60940,
        "slug": "2457-innovup",
        "url": "/aides/2457-innovup/",
        "name": "Soutenir l'exp\u00e9rimentation en conditions r\u00e9elles de solutions innovantes entre une PME/TPE et un territoire d'Ile-de-France - INNOV\u2019up",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Soutien \u00e0 l'exp\u00e9rimentation en conditions r\u00e9elles de solutions innovantes entre une PME/TPE et un territoire d'Ile-de-France.\n <br/>\n</p>\n<p>\n La BPI aide \u00e0 la mise en relation des PME et TPE avec des territoires afin de tester en conditions r\u00e9elles des solutions innovantes.\n</p>\n<h4>\n Modalit\u00e9s\n</h4>\n<p>\n L'aide peut prendre la forme d'une subvention et/ou d'une avance r\u00e9cup\u00e9rable (AR), dans la limite de 500 000 \u20ac de subvention et 3 M\u20ac d'avance r\u00e9cup\u00e9rable.\n</p>\n<p>\n Le taux d'intervention s'applique en fonction de la taille de l'entreprise et de la nature du projet (25% \u00e0 70%).\n</p>\n<p>\n La demande d'aide est \u00e0 d\u00e9poser sur la plateforme :\n <a href=\"https://mon.bpifrance.fr/mon-espace/#/formulaire/innovup\">\n  https://mon.bpifrance.fr/mon-espace/#/formulaire/innovup\n </a>\n</p>\n<p>\n La demande d'aide doit \u00eatre d\u00e9pos\u00e9e avant le d\u00e9marrage du projet. Toute d\u00e9pense ant\u00e9rieure ne pourra pas \u00eatre prise en compte.\n</p>\n<p>\n Les entreprises laur\u00e9ates rejoignent le Paris R\u00e9gion Business Club (PRBC). Ce r\u00e9seau unique compte plus de 3000 membres \u00e0 qui il propose des opportunit\u00e9s d'affaires, des mises en relation exclusives, des occasions de partage d'exp\u00e9rience et de visibilit\u00e9 pour accompagner leur croissance en compl\u00e9ment de l'aide financi\u00e8re r\u00e9gionale.\n</p>\n<h4>\n D\u00e9penses \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   frais de personnel, prestations externes (honoraires, sous-traitance R&amp;D, etc.)\n  </li>\n  <li>\n   amortissement du mat\u00e9riel des investissements engag\u00e9s sur la dur\u00e9e du programme\n  </li>\n  <li>\n   d\u00e9penses de propri\u00e9t\u00e9 industrielle, d'homologation, de design, d'\u00e9tude de march\u00e9, d'acquisition de technologie\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<p>\n Le projet est r\u00e9alis\u00e9 en \u00cele-de-France et pr\u00e9sente des perspectives cr\u00e9dibles de retomb\u00e9es \u00e9conomiques positives pour le territoire\n</p>\n<h4>\n Finalit\u00e9s\n</h4>\n<p>\n Projets de recherche, d\u00e9veloppement et innovation (RDI), relatifs \u00e0 des produits, services, proc\u00e9d\u00e9s, organisations et \u00e0 l'innovation sociale.\n</p>\n<p>\n L'aide vise \u00e0 accompagner un projet, au cours de ses diff\u00e9rentes phases :\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   sa faisabilit\u00e9 pour valider l'opportunit\u00e9 technique, technologique et \u00e9conomique\n  </li>\n  <li>\n   son d\u00e9veloppement pour conduire les travaux de d\u00e9veloppement et de prototypage\n  </li>\n  <li>\n   son exp\u00e9rimentation pour tester l'innovation en conditions r\u00e9elles avant sa mise sur le march\u00e9\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "eligibility": "<h4>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Les TPE/PME et ETI, quelle que soit leur forme juridique, y compris les associations ayant une activit\u00e9 \u00e9conomique.\n </li>\n <li>\n  Le candidat devra poss\u00e9der au moins un \u00e9tablissement sur le territoire francilien ou justifier la volont\u00e9 de s'y implanter.\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "\u00cele-de-France (R\u00e9gion)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation",
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Prets/Prets-regionaux/INNOV-up",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Associations",
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Avance r\u00e9cup\u00e9rable"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses de fonctionnement",
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": 25,
        "subvention_rate_upper_bound": 70,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Contactez directement la BPI\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.199137+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:34:32.855290+01:00"
      },
      {
        "id": 60934,
        "slug": "3c01-subvention-innovation-outre-mer",
        "url": "/aides/3c01-subvention-innovation-outre-mer/",
        "name": "Participer au financement de votre innovation pour son lancement industriel et/ou commercial - Subvention Innovation Outre-mer",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La BPI participe au financement de votre innovation pour son lancement industriel et/ou commercial (Subvention jusqu'\u00e0 100 000\u20ac).\n</p>\n<h4>\n <strong>\n  D\u00e9penses \u00e9ligibles\n </strong>\n</h4>\n<p>\n Les d\u00e9penses \u00e9ligibles, internes et externes, directement li\u00e9es \u00e0 l'industrialisation et/ou \u00e0 la commercialisation des r\u00e9sultats d'une d\u00e9marche d'innovation aboutie.\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Frais internes : frais de personnel affect\u00e9 au programme (salari\u00e9s), frais g\u00e9n\u00e9raux forfaitaires (20% des frais de personnel).\n </li>\n <li>\n  Frais externes : frais d'industrialisation (\u00e9tudes techniques, tests, pr\u00e9-s\u00e9rie, ...), frais de commercialisation (d\u00e9marches commerciales, ...), autres prestation et sous-traitance (formations sp\u00e9cifiques, int\u00e9rim, ...) et autres frais externes li\u00e9s au projet.\n </li>\n <li>\n  Autres frais : ils peuvent inclure des d\u00e9penses comme les investissements li\u00e9s \u00e0 l'industrialisation et les autres frais sp\u00e9cifiques du projet (frais de d\u00e9placement et frais d'inscription \u00e0 un salon, ...).\n </li>\n</ul>\n<h4>\n <strong>\n  Modalit\u00e9s d'intervention\n </strong>\n</h4>\n<p>\n Aide accord\u00e9e sous forme de subvention pouvant couvrir jusqu'\u00e0 70 % des d\u00e9penses \u00e9ligibles pr\u00e9visionnelles retenues dans la limite de 100 000 \u20ac maximum et, lorsque l'aide est accord\u00e9e sur la base du r\u00e8glement dit des aides \u00ab\r\n   de minimis\r\n   \u00bb, dans le respect des plafonds d'aide autoris\u00e9s par b\u00e9n\u00e9ficiaire au titre de ce r\u00e8glement.  Le cumul des aides \u00ab\r\n   de minimis \u00bb\r\n   ne doit pas exc\u00e9der 200 000 \u20ac sur une p\u00e9riode de 3 exercices fiscaux, y compris de l'exercice en cours.\n</p>\n<h4>\n <strong>\n  Montant de l'aide\n </strong>\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  20 000 \u20ac minimum\n </li>\n <li>\n  100 000 \u20ac maximum\n </li>\n</ul>\n<h4>\n <strong>\n  Conditions financi\u00e8res\n </strong>\n</h4>\n<p>\n Pas de frais d'instruction.\n</p>\n<br/>",
        "eligibility": "<h4>\n <strong>\n  B\u00e9n\u00e9ficiaires \u00e9ligibles :\n </strong>\n</h4>\n<p>\n Entreprises \u00e9tablies dans un D\u00e9partement ou R\u00e9gion d'Outre-mer (Martinique, Guyane, Guadeloupe, la R\u00e9union, et Mayotte), r\u00e9pondant \u00e0 la d\u00e9finition europ\u00e9enne de la PME, immatricul\u00e9es au registre du commerce, quel que soit leur \u00e2ge, pouvant justifier d'une d\u00e9marche d'innovation aboutie [par exemple \u00e0 travers l'obtention d'une aide \u00e0 la RDI (Recherche, D\u00e9veloppement et Innovation), le d\u00e9p\u00f4t d'un brevet, l'obtention d'un CIR (Cr\u00e9dit d'Imp\u00f4t Recherche), d'un CII (Cr\u00e9dit d'imp\u00f4t Innovation), ...].\n</p>\n<h4>\n <strong>\n  Projets \u00e9ligibles\n </strong>\n</h4>\n<p>\n Projets li\u00e9s aux phases d'industrialisation et/ou de commercialisation des r\u00e9sultats d'une d\u00e9marche d'innovation aboutie.\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Aides-concours-et-labels/Aides-a-l-innovation-projets-individuels/Subvention-Innovation-Outre-mer",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses de fonctionnement",
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Bpifrance de votre r\u00e9gion\n </a>\n</p>\n<p>\n <a href=\"https://mon.bpifrance.fr/authentication/?TAM_OP=login&amp;ERROR_CODE=0x00000000&amp;URL=%2Fmon-espace%2F#/formulaire/siom\">\n  Demande en ligne\n </a>\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.169305+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:47.290623+01:00"
      },
      {
        "id": 60908,
        "slug": "c999-pret-participatif-de-developpement-innovation",
        "url": "/aides/c999-pret-participatif-de-developpement-innovation/",
        "name": "Aider les PME \u00e0 innover - Pr\u00eat participatif de d\u00e9veloppement Innovation",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La BPI aide les PME qui souhaitent d\u00e9velopper, industrialiser et commercialiser des innovations d'usages et de service.\n <br/>\n</p>\n<h4>\n Modalit\u00e9s\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Montant du pr\u00eat compris entre :\n </li>\n</ul>\n<ol>\n <li>\n  30 et 75 000 \u20ac pour les entreprises en cr\u00e9ation (1 \u00e0 3 ans) et\n </li>\n <li>\n  30 \u00e0 150 000 \u20ac pour les entreprises en d\u00e9veloppement (&gt; 3 ans), sans d\u00e9passer le montant des fonds propres de l'emprunteur.\n </li>\n</ol>\n<ul>\n <li>\n  Assiette constitu\u00e9e prioritairement par des investissements immat\u00e9riels, des investissements corporels ayant une faible valeur de gage et par l'augmentation du besoin en fonds de roulement g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par le projet de d\u00e9veloppement.\n </li>\n <li>\n  Dur\u00e9e de 5 ou 7 ans.\n </li>\n <li>\n  Les pr\u00eats de 7 ans b\u00e9n\u00e9ficient syst\u00e9matiquement d'un diff\u00e9r\u00e9 d'amortissement du capital de 2 ans. Leur remboursement s'effectue par \u00e9ch\u00e9ances trimestrielles constantes \u00e0 terme \u00e9chu.\n </li>\n <li>\n  Les PPDI ne font l'objet d'aucune s\u00fbret\u00e9 r\u00e9elle ni garantie personnelle d\u00e9livr\u00e9e par le b\u00e9n\u00e9ficiaire.\n </li>\n</ul>\n<h4>\n Partenaires\n</h4>\n<p>\n Gr\u00e2ce \u00e0 l'intervention de la R\u00e9gion \u00e0 hauteur de 20 % sur le volet cr\u00e9ation et 40 % sur le volet d\u00e9veloppement, ces pr\u00eats b\u00e9n\u00e9ficient de conditions  financi\u00e8res pr\u00e9f\u00e9rentielles.\n</p>\n<h4>\n Finalit\u00e9s\n</h4>\n<p>\n Aider aux d\u00e9veloppements de l'innovation des PME.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Vous souhaitez d\u00e9velopper, industrialiser et commercialiser une innovation de service ou d'usage.\n</p>\n<h4>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires\n</h4>\n<p>\n PME des Hauts-de-France exer\u00e7ant leurs activit\u00e9s depuis plus de 1 an et appartenant au secteur de l'industrie ou des services aux entreprises.\n</p>\n<p>\n Sont exclues les op\u00e9rations relatives au financement de la transmission d'entreprises.\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation",
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Prets/Prets-regionaux/Pret-participatif-de-developpement-Innovation",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Pr\u00eat"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Contactez directement la BPI\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.025800+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:11.651462+01:00"
      },
      {
        "id": 60917,
        "slug": "08dc-pret-innovation-fei",
        "url": "/aides/08dc-pret-innovation-fei/",
        "name": "Financer le lancement industriel et commercial d\u2019une innovation en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger - Pr\u00eat Innovation FEI",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La BPI finance les d\u00e9penses immat\u00e9rielles li\u00e9es au lancement industriel et commercial de votre innovation.\n <br/>\n</p>\n<h4>\n Soutien de l'Union europ\u00e9enne\n</h4>\n<p>\n Ce pr\u00eat est soutenu par \u00ab la garantie PME InnovFin \u00bb (InnovFin SME Guarantee), avec le soutien financier de l'Union europ\u00e9enne dans le cadre du programme Horizon 2020 Instruments Financiers et du\r\n Fonds europ\u00e9en pour les investissements strat\u00e9giques\r\n (EFSI) mis en place dans le cadre du programme d'investissement pour l'Europe. Le but du EFSI est de soutenir le financement,  la mise en \u0153uvre d'investissements rentables  au  sein de l'Union europ\u00e9enne et d'assurer un acc\u00e8s  facilit\u00e9 au financement.\n</p>\n<h4>\n Montant\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  De 50 000 euros \u00e0 5 000 000 euros\n </li>\n <li>\n  Dans la limite du double des fonds propres et quasi-fonds propres de l'entreprise.\n </li>\n</ul>\n<h4>\n Dur\u00e9e/amortissement\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  7 ans dont 24 mois de diff\u00e9r\u00e9 d'amortissement en capital\n </li>\n <li>\n  Ech\u00e9ances trimestrielles \u00e0 terme \u00e9chu avec amortissement lin\u00e9aire du capital\n </li>\n</ul>\n<h4>\n Conditions financi\u00e8res\n</h4>\n<p>\n Taux fixe ou taux variable selon bar\u00e8me en vigueur\n</p>\n<h4>\n Garantie\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Aucune garantie sur les actifs de l'entreprise, ni sur le patrimoine du dirigeant,\n </li>\n <li>\n  Seule une retenue de garantie de 5 % est pr\u00e9vue,\n </li>\n <li>\n  Assurance d\u00e9c\u00e8s invalidit\u00e9 obligatoire.\n </li>\n</ul>",
        "eligibility": "<p>\n Vous souhaitez lancer sur le march\u00e9 un produit ou un service innovant\n</p>\n<h4>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n Entreprise (PME et ETI) cr\u00e9\u00e9e depuis plus de trois ans, d\u00e9veloppant ou commercialisant un nouveau produit, proc\u00e9d\u00e9 ou service et pouvant justifier d'une innovation, par :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  l'obtention d'une aide r\u00e9cente \u00e0 la Recherche-D\u00e9veloppement et Innovation (RDI) ou du Cr\u00e9dit Imp\u00f4t Recherche,\n </li>\n <li>\n  le d\u00e9p\u00f4t d'un brevet ou d'une cr\u00e9ation num\u00e9rique,\n </li>\n <li>\n  des d\u00e9penses des R&amp;D significatives.\n </li>\n</ul>\n<h4>\n D\u00e9penses \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n Le Pr\u00eat Innovation finance l'ensemble des d\u00e9penses immat\u00e9rielles n\u00e9cessaires \u00e0 l'industrialisation et \u00e0 la commercialisation, comme notamment :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  les actifs immat\u00e9riels permettant une optimisation des ressources et des processus,\n </li>\n <li>\n  la conception du produit ou du processus de fabrication,\n </li>\n <li>\n  la mise en place du processus de fabrication,\n </li>\n <li>\n  la mise en \u0153uvre de normes et/ou de certifications,\n </li>\n <li>\n  la protection de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle,\n </li>\n <li>\n  le marketing,\n </li>\n <li>\n  la commercialisation (ressources humaines sp\u00e9cifiques, partenaires de distribution...).\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Prets/Prets-sans-garantie/Pret-Innovation-FEI",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Pr\u00eat"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Contactez directement la BPI\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.074520+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:29.306973+01:00"
      },
      {
        "id": 60910,
        "slug": "d271-aide-pour-le-developpement-de-linnovation",
        "url": "/aides/d271-aide-pour-le-developpement-de-linnovation/",
        "name": "Aider le d\u00e9veloppement de l'innovation",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La BPI participe au financement de votre innovation avant son lancement industriel et commercial.\n <br/>\n</p>\n<h4>\n Projets \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n Tout projet de recherche, d\u00e9veloppement et innovation (RDI), collaboratif ou non, visant le d\u00e9veloppement de produits, proc\u00e9d\u00e9s ou services innovants et pr\u00e9sentant des perspectives concr\u00e8tes d'industrialisation et de commercialisation.\n</p>\n<p>\n Bpifrance a nou\u00e9 des partenariats avec le Centre national du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e (CNC), la Direction G\u00e9n\u00e9rale de l'Armement (DGA) et le Secr\u00e9tariat G\u00e9n\u00e9ral de la D\u00e9fense et de la S\u00e9curit\u00e9 Nationale et l'Agence Nationale de la S\u00e9curit\u00e9 des Syst\u00e8mes d'Information (SGDSN/ANSSI) pour renforcer son soutien \u00e0 des projets des secteurs du cin\u00e9ma, de l'audiovisuel, du multim\u00e9dia et du jeu vid\u00e9o, des domaines des applications des technologies duales et de la s\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes d'information.\n</p>\n<h4>\n D\u00e9penses \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n Les d\u00e9penses internes ou externes directement li\u00e9es au d\u00e9veloppement de l'innovation (activit\u00e9s de recherche industrielle et/ou de d\u00e9veloppement exp\u00e9rimental).\n</p>\n<p>\n L'aide pourra couvrir, notamment, la r\u00e9alisation et la mise au point de prototypes, pr\u00e9s\u00e9ries, installations pilotes ou de d\u00e9monstration, les d\u00e9penses de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle (le d\u00e9p\u00f4t et l'extension de brevet uniquement pour les PME...) ou de mise aux normes, la d\u00e9marche design, les \u00e9tudes de march\u00e9 tests, l'actualisation du plan d'affaires du lancement industriel et commercial...\n</p>\n<h4>\n Modalit\u00e9s d'intervention\n</h4>\n<p>\n Participation au financement du projet, sous la forme d'une avance r\u00e9cup\u00e9rable ou d'un Pr\u00eat Innovation R&amp;D.\n</p>\n<p>\n Cette intervention est modul\u00e9e par\r\n Bpifrance\r\n en fonction des caract\u00e9ristiques et de l'\u00e9tat d'avancement du projet, du niveau de risque, du profil de l'entreprise, de l'incitativit\u00e9 r\u00e9elle de l'aide (taux d'aide de 25 \u00e0 65 %, sur assiette des d\u00e9penses retenues) : recherche industrielle, d\u00e9veloppement exp\u00e9rimental ; projet collaboratif ou non ; en phase amont ou de d\u00e9veloppement...\n</p>\n<p>\n Les entreprises doivent avoir d\u00e9pos\u00e9 leur dossier de demande d'aide au projet de RDI aupr\u00e8s de\r\n Bpifrance\r\n (directions r\u00e9gionales) pr\u00e9alablement \u00e0 la r\u00e9alisation du projet et du d\u00e9marrage des d\u00e9penses.\n</p>\n<p>\n Pour les projets collaboratifs internationaux : versement de l'aide conditionn\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sentation d'un accord de partenariat sign\u00e9 entre l'entreprise fran\u00e7aise et l'entit\u00e9 ou les entit\u00e9s \u00e9tablie/s hors de France.\n</p>\n<h4>\n Finalit\u00e9\n</h4>\n<p>\n Aider les entreprises qui m\u00e8nent des projets d'innovation comportant des travaux de recherche industrielle et/ou de d\u00e9veloppement exp\u00e9rimental :\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   \u00e0 mettre au point des produits, proc\u00e9d\u00e9s ou services innovants, pr\u00e9sentant des perspectives concr\u00e8tes d'industrialisation et de commercialisation,\n  </li>\n  <li>\n   \u00e0 financer leur participation \u00e0 des partenariats technologiques nationaux ou internationaux, dans le cadre de projets de recherche, d\u00e9veloppement et innovation (RDI).\n  </li>\n </ul>\n <p>\n  D\u00e9velopper une innovation en collaboration avec un partenaire \u00e9tranger :\n </p>\n <p>\n  <ul>\n   <li>\n    participation d'au moins deux entit\u00e9s (une entreprise fran\u00e7aise et une entit\u00e9 \u00e9tablie hors de France),\n   </li>\n   <li>\n    contributions des partenaires \u00e9quilibr\u00e9es (un pays ou un partenaire ne peut d\u00e9passer 75 % du montant total du projet) et collaboration effective.\n   </li>\n  </ul>\n </p>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Vous concevez et d\u00e9veloppez une innovation, seul ou en partenariat.\n</p>\n<h4>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n PME(1) et entreprises de moins de 2 000 salari\u00e9s(2).\n</p>\n<p>\n ____________\n</p>\n<ol>\n <li>\n  PME : selon la d\u00e9finition europ\u00e9enne, moins de 250 salari\u00e9s, d\u00e9clarant soit un CA annuel inf\u00e9rieur \u00e0 50 millions d'euros, soit un total de bilan n'exc\u00e9dant pas 43 millions d'euros. Elle doit \u00eatre ind\u00e9pendante, c'est-\u00e0-dire ne pas \u00eatre d\u00e9tenue \u00e0 plus de 25 % par une ou plusieurs entit\u00e9s qui ne sont pas des PME.\n </li>\n <li>\n  Ind\u00e9pendantes d'un groupe de plus de 2 000 personnes. Pour les entreprises de plus de 2 000 personnes, \u00e0 titre exceptionnel et sur d\u00e9rogation.\n </li>\n</ol>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Aides-concours-et-labels/Aides-a-l-innovation-projets-individuels/Aide-pour-le-developpement-de-l-innovation",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Pr\u00eat",
          "Avance r\u00e9cup\u00e9rable"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Contactez directement la BPI\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.035822+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:29.247205+01:00"
      },
      {
        "id": 60911,
        "slug": "7e07-eurostars",
        "url": "/aides/7e07-eurostars/",
        "name": "Soutenir prioritairement les PME innovantes, \u00e0 fort potentiel de croissance, engag\u00e9es dans des projets collaboratifs - Eurostars",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Programme, \u00e9labor\u00e9 par EUREKA et la Commission europ\u00e9enne, destin\u00e9 \u00e0 soutenir prioritairement les PME innovantes, \u00e0 fort potentiel de croissance, engag\u00e9es dans des projets collaboratifs.\n</p>\n<p>\n La BPI participe au financement de votre projet collaboratif de RDI transnational.\n</p>\n<h4>\n Modalit\u00e9s\n</h4>\n<p>\n Chaque partenaire des projets laur\u00e9ats est financ\u00e9 par son financeur national.\n <br/>\n En France par Bpifrance, en subvention selon les taux suivants :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  PME Eurostars\r\n  (1)\r\n  : 40 % des d\u00e9penses \u00e9ligibles\n </li>\n <li>\n  PME Non Eurostars : 30 % des d\u00e9penses \u00e9ligibles\n </li>\n <li>\n  Entreprise de 250 \u00e0 2 000 personnes : 30 % des d\u00e9penses \u00e9ligibles\n </li>\n <li>\n  Laboratoires et universit\u00e9s : 40 % des co\u00fbts complets dans la limite de 100 K\u20ac\n </li>\n</ul>\n<p>\n La signature du contrat d'aide est subordonn\u00e9e \u00e0 la production d'un accord de consortium valid\u00e9 par Bpifrance.\n</p>\n<p>\n ------------------------\n</p>\n<p>\n (1) D\u00e9finition de la PME Eurostars, prioritairement :\n <br/>\n Toute PME ayant entre 100 et 250 personnes, \u00e9quivalent temps plein (ETP) :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  d\u00e9diant au moins 10 ETP \u00e0 des activit\u00e9s de R&amp;D\n </li>\n <li>\n  ou d\u00e9diant au moins 10 % de ses ETP \u00e0 des activit\u00e9s de R&amp;D\n </li>\n <li>\n  ou d\u00e9diant au moins 10 % de leur chiffre d'affaires \u00e0 des activit\u00e9s de R&amp;D.\n </li>\n</ul>\n<p>\n Toute PME de moins de 100 personnes, \u00e9quivalent temps plein (ETP) :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  ayant au moins 5 ETP d\u00e9di\u00e9s \u00e0 des activit\u00e9s de R&amp;D\n </li>\n <li>\n  ou d\u00e9diant au moins 10 % de ses ETP \u00e0 des activit\u00e9s de R&amp;D\n </li>\n <li>\n  ou d\u00e9diant au moins 10 % de leur chiffre d'affaires \u00e0 des activit\u00e9s de R&amp;D.\n </li>\n</ul>\n<h4>\n Projets \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n Projets de Recherche, D\u00e9veloppement et Innovation (RDI),  collaboratifs, toutes th\u00e9matiques, visant un proc\u00e9d\u00e9, produit ou service innovant commercialisable, dont la phase de d\u00e9veloppement est de trois ans maximum, et dont la commercialisation intervient dans les deux ans qui suivent la fin du projet :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Incluant la participation d'au moins deux partenaires venant de deux pays membres d'\r\n  Eurostars\r\n  ,\n </li>\n <li>\n  D'une dur\u00e9e de r\u00e9alisation inf\u00e9rieure \u00e0 3 ans suivie d'une commercialisation intervenant moins de 2 ans apr\u00e8s la fin du projet,\n </li>\n <li>\n  Projet ayant pour leader une PME Eurostars\r\n  (1)\r\n  d'un pays membre d'Eurostars\n </li>\n <li>\n  La (ou les) PME Eurostars doit/doivent supporter au minimum 50 % des co\u00fbts du projet (hors co\u00fbts de sous-traitance),\n </li>\n <li>\n  Projet soumis en ligne sur\r\n  http://www.eurostars-eureka.eu/\r\n  par le leader du projet.\n </li>\n</ul>\n<p>\n ------------------------\n</p>\n<p>\n (1) D\u00e9finition de la PME Eurostars, prioritairement :\n <br/>\n Toute PME ayant entre 100 et 250 personnes, \u00e9quivalent temps plein (ETP) :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  d\u00e9diant au moins 10 ETP \u00e0 des activit\u00e9s de R&amp;D\n </li>\n <li>\n  ou d\u00e9diant au moins 10 % de ses ETP \u00e0 des activit\u00e9s de R&amp;D\n </li>\n <li>\n  ou d\u00e9diant au moins 10 % de leur chiffre d'affaires \u00e0 des activit\u00e9s de R&amp;D.\n </li>\n</ul>\n<p>\n Toute PME de moins de 100 personnes, \u00e9quivalent temps plein (ETP) :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  ayant au moins 5 ETP d\u00e9di\u00e9s \u00e0 des activit\u00e9s de R&amp;D\n </li>\n <li>\n  ou d\u00e9diant au moins 10 % de ses ETP \u00e0 des activit\u00e9s de R&amp;D\n </li>\n <li>\n  ou d\u00e9diant au moins 10 % de leur chiffre d'affaires \u00e0 des activit\u00e9s de R&amp;D.\n </li>\n</ul>\n<h4>\n D\u00e9penses \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n Les d\u00e9penses internes ou externes HT directement li\u00e9es au d\u00e9veloppement de l'innovation (activit\u00e9s de recherche industrielle et de d\u00e9veloppement exp\u00e9rimental).\n</p>\n<h4>\n Appel \u00e0 projets\n</h4>\n<p>\n Deux appels \u00e0 projets par an, en continu,  sur toute la p\u00e9riode du Programme \"Horizon 2020\" 2014 - 2020.\n</p>\n<h4>\n Finalit\u00e9\n</h4>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   Financer des partenaires fran\u00e7ais engag\u00e9s dans des projets d'innovation collaboratifs transnationaux de toutes th\u00e9matiques et proches du march\u00e9.\n  </li>\n  <li>\n   Attribuer le label EUREKA aux projets laur\u00e9ats Eurostars.\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Vous participez \u00e0 un projet collaboratif de Recherche, D\u00e9veloppement et Innovation (RDI) transnational.\n</p>\n<h4>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires \u00e9ligibles\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Entreprises innovantes de moins de 2 000 salari\u00e9s,\n </li>\n <li>\n  Partenaires acad\u00e9miques.\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Aides-concours-et-labels/Aides-a-l-innovation-projets-collaboratifs/Eurostars",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Bpifrance en r\u00e9gion\n </a>\n <br/>\n</p>\n<p>\n et la Direction du D\u00e9veloppement et Support Innovation/Programmes Internationaux Innovation\n</p>\n<p>\n <a href=\"mailto:odile.henin@bpifrance.fr\">\n  <p>\n   Odile H\u00e9nin\n  </p>\n </a>\n</p>\n<p>\n <a href=\"mailt:mael.mbaye@bpifrance.fr\">\n  Mael Mbaye\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.044928+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:48.781866+01:00"
      },
      {
        "id": 70766,
        "slug": "c84b-etre-accompagne-pour-candidater-aux-appels-a-",
        "url": "/aides/c84b-etre-accompagne-pour-candidater-aux-appels-a-/",
        "name": "Etre accompagn\u00e9 pour candidater aux appels \u00e0 projets collaboratifs de recherche, d\u00e9veloppement et innovation internationaux - fonds europ\u00e9ens",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Le Diagnostic Partenariat Technologique International a pour but de faciliter l'acc\u00e8s des entreprises fran\u00e7aises\n <strong>\n  aux appels \u00e0 projets collaboratifs de recherche, d\u00e9veloppement et innovation intergouvernementaux\n </strong>\n (EUREKA, Eurostars, Agence spatiale europ\u00e9enne, etc.), europ\u00e9ens (programme Horizon 2020 et son successeur Horizon Europe, LIFE, Blue Economy Window, Digital Europe, etc.)\r\n et\n <strong>\n  \u00e0 des appels \u00e0 projets bilat\u00e9raux lanc\u00e9s par Bpifrance en coop\u00e9ration avec des agences d'innovation \u00e9trang\u00e8res\n </strong>\n (Enterprise Singapore, Taiwan SME Counseling Foundation, etc.).\n</p>\n<p>\n Le Diagnostic Partenariat Technologique International s'adresse donc aux entreprises innovantes implant\u00e9es en France dont l'effectif est inf\u00e9rieur \u00e0 2 000 personnes\r\n et n'appartenant pas \u00e0 un groupe de plus de 2 000 personnes. L'entreprise fran\u00e7aise financ\u00e9e doit \u00eatre le chef de file du consortium pour b\u00e9n\u00e9ficier d'un Diagnostic Partenariat Technologique International.\n</p>\n<p>\n Il s'agit d'une aide accord\u00e9e \u00e0 l'entreprise sous la forme d'une\n <strong>\n  prestation de diagnostic et de conseil ciblant une candidature \u00e0 un appel \u00e0 projets collaboratifs internationaux\n </strong>\n . La prestation d'accompagnement et de conseil d\u00e9livr\u00e9e par un expert conseil vise \u00e0 augmenter les chances de r\u00e9ussite des entreprises dans le cadre de ces appels \u00e0 projets, et plus g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 sensibiliser les dirigeants d'entreprises innovantes \u00e0 l'int\u00e9r\u00eat des programmes de recherche, d\u00e9veloppement et innovation collaboratifs internationaux.\n</p>\n<p>\n Attention : dans le cadre du Diagnostic Partenariat Technologique International, seule une personne morale peut intervenir comme prestataire afin d'accompagner une entreprise.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Sont \u00e9ligibles les entreprises implant\u00e9es en France dont l'effectif est inf\u00e9rieur \u00e0 2 000 personnes, n'appartenant pas \u00e0 un groupe de plus de 2 000 personnes.\n</p>\n<p>\n L'entreprise fran\u00e7aise financ\u00e9e doit \u00eatre le chef de file du consortium pour b\u00e9n\u00e9ficier d'un Diagnostic Partenariat Technologique International.\n</p>\n<p>\n Le Diagnostic Partenariat Technologique International est destin\u00e9 aux entreprises innovantes ayant de fortes ambitions \u00e0 l'international et qui souhaitent candidater \u00e0 un appel \u00e0 projets collaboratifs internationaux.\n <br/>\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "http://diag-tech-international.bpifrance.fr/",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|International",
          "Fonctions support|Appui m\u00e9thodologique"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://www.demarches-simplifiees.fr/commencer/diagnostic-partenariat-technologique-international",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": 50,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Pour toute question, vous pouvez contacter BPI France \u00e0 l'adresse suivante : international.innoproject@bpifrance.fr\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-11-06T08:57:07.326509+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:34:11.616337+01:00"
      },
      {
        "id": 60941,
        "slug": "7879-diagnostic-partenariat-technologique-internat",
        "url": "/aides/7879-diagnostic-partenariat-technologique-internat/",
        "name": "Financer la participation aux programmes collaboratifs internationaux de recherche, d\u00e9veloppement et innovation (RDI).",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Le but de cette aide est d'inciter les PME fran\u00e7aises \u00e0 participer aux programmes collaboratifs internationaux de recherche, d\u00e9veloppement et innovation (RDI).\n</p>\n<p>\n La Bpi vous accompagne dans la r\u00e9alisation de votre projet de partenariat innovant.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  D\u00e9penses \u00e9ligibles\n </strong>\n</p>\n<p>\n Toutes les d\u00e9penses externes de pr\u00e9paration d'un partenariat : recherche de partenaire(s), n\u00e9gociation de l'accord de consortium, recours \u00e0 des conseils ou prestataires sp\u00e9cialis\u00e9s, pr\u00e9paration des r\u00e9ponses aux appels \u00e0 projets, des accords de consortium, assistance et conseil juridique.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Modalit\u00e9\n </strong>\n</p>\n<p>\n Prise en charge partielle du co\u00fbt de la prestation de diagnostic et de conseil, ciblant une candidature \u00e0 un appel \u00e0 projets collaboratifs de RDI international.\n</p>\n<p>\n La prestation d'accompagnement et de conseil d\u00e9livr\u00e9e par un Expert Conseil vise \u00e0 augmenter les chances de r\u00e9ussite des entreprises dans le cadre de ces appels \u00e0 projets, et plus g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 sensibiliser les dirigeants d'entreprises innovantes \u00e0 l'int\u00e9r\u00eat des programmes de recherche, d\u00e9veloppement et innovation collaboratifs internationaux. La prestation d'accompagnement et de conseil d\u00e9livr\u00e9e par un Expert Conseil est destin\u00e9e \u00e0 :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Accompagner l'entreprise dans sa pr\u00e9paration d'un partenariat technologique dans le cadre d'un projet de RDI (recherche de partenariat, r\u00e9daction et n\u00e9gociation de l'accord de consortium, assistance juridique, etc.) ;\n </li>\n <li>\n  Accompagner l'entreprise dans l'\u00e9laboration de son dossier de candidature aux appels \u00e0 projets collaboratifs intergouvernementaux, europ\u00e9ens ou transnationaux.\n </li>\n</ul>\n<p>\n <strong>\n  Bpifrance prend en charge 50 % du montant TTC de la prestation, celle-ci \u00e9tant fix\u00e9e \u00e0 25 000 \u20ac HT maximum.\n </strong>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <strong>\n  Crit\u00e8res d'\u00e9ligibilit\u00e9:\n </strong>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  1/ Vous innovez avec des partenaires \u00e9trangers\n </strong>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  2/ Entreprises \u00e9ligibles\n </strong>\n</p>\n<ol>\n <li>\n  Les PME : Selon la d\u00e9finition europ\u00e9enne de la PME : entreprise de moins de 250 salari\u00e9s d\u00e9clarant soit un CA annuel inf\u00e9rieur \u00e0 50 millions d'euros, soit un total de bilan n'exc\u00e9dant pas 43 millions d'euros. Elle doit \u00eatre ind\u00e9pendante, c'est-\u00e0-dire ne pas \u00eatre d\u00e9tenue \u00e0 plus de 25 % par une ou plusieurs entit\u00e9s qui ne sont pas des PME.\n </li>\n <li>\n  Et entreprises de moins de 2 000 salari\u00e9s: ind\u00e9pendante d'un groupe de plus de 2 000 personnes.\n </li>\n</ol>\n<p>\n <strong>\n  3/ Finalit\u00e9\n </strong>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Accompagner la pr\u00e9paration du partenariat international dans le cadre d'un projet innovant,\n </li>\n <li>\n  Encourager et faciliter la participation des entreprises fran\u00e7aises \u00e0 des projets collaboratifs de RDI  intergouvernementaux (\r\n  EUREKA\r\n  ,\r\n  Eurostars\r\n  , Agence spatiale europ\u00e9enne, etc.), europ\u00e9ens (\r\n  Programme Horizon 2020\r\n  et son successeur Horizon Europe, Fast Track to Innovation, Digital Europe, etc.) et \u00e0 des appels \u00e0 projets bilat\u00e9raux lanc\u00e9s par Bpifrance en coop\u00e9ration avec des agences d'innovation \u00e9trang\u00e8res (Enterprise Singapore, Taiwan SME Counseling Foundation, etc.).\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Accompagnement/Conseil/Diagnostic-Partenariat-Technologique-International",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|International"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Pour b\u00e9n\u00e9ficier du Diagnostic Partenariat Technologique International :\n <br/>\n</p>\n<p>\n Contactez les charg\u00e9s d'affaires innovation de votre direction r\u00e9gionale Bpifrance ,\n</p>\n<p>\n ou\n</p>\n<p>\n Rendez-vous sur la plateforme de demande en ligne : http://diag-tech-international.bpifrance.fr/\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.206859+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:55.253577+01:00"
      },
      {
        "id": 102207,
        "slug": "dff9-ameliorer-la-recyclabilite-le-recyclage-et-la",
        "url": "/aides/dff9-ameliorer-la-recyclabilite-le-recyclage-et-la/",
        "name": "Am\u00e9liorer la recyclabilit\u00e9, le recyclage et la r\u00e9incorporation des mat\u00e9riaux",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "ADEME"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n <strong>\n  AAP \u2010 \u00ab Solutions innovantes pour l'am\u00e9lioration de la recyclabilit\u00e9, le recyclage et la r\u00e9incorporation des mat\u00e9riaux \u00bb mis en place par l'ADEME, France Relance\n </strong>\n <br/>\n Objectif :\n</p>\n<p>\n Le Gouvernement a b\u00e2ti un 4e Programme d'investissements d'avenir (PIA 4) prenant en compte les r\u00e9alit\u00e9s territoriales et r\u00e9pondant aux enjeux de la transition \u00e9cologique, de la comp\u00e9titivit\u00e9 et de l'ind\u00e9pendance de notre \u00e9conomie. Dot\u00e9 de 20 Md\u20ac sur cinq ans, ce programme contribue d'ores et d\u00e9j\u00e0 \u00e0 hauteur de 11 Md\u20ac au plan de relance, afin d'en acc\u00e9l\u00e9rer la dynamique d'innovation.\n</p>\n<p>\n Cet AAP s'inscrit dans le cadre du \u00ab volet dirig\u00e9 \u00bb du PIA4 - qui se d\u00e9clinera notamment en une strat\u00e9gie nationale \u00ab Recyclabilit\u00e9, recyclage et r\u00e9incorporation des mat\u00e9riaux \u00bb. L'objectif de cette strat\u00e9gie est de lever les verrous limitant le d\u00e9veloppement du recyclage, d'\u00e9laborer et lancer des dispositifs de soutien \u00e0 l'offre et \u00e0 la demande de mati\u00e8res premi\u00e8res de recyclage (MPR), \u00e9troitement interconnect\u00e9es, et d'accompagner par des mesures compl\u00e9mentaires le d\u00e9ploiement des solutions innovantes.\n</p>\n<p>\n L'AAP vise \u00e0 s\u00e9lectionner des projets de d\u00e9monstrateurs d\u00e9veloppant de nouveaux produits, technologies, mod\u00e8les d'affaires ou services, permettant de d\u00e9velopper le recyclage et de contribuer ainsi \u00e0 la transition d'un mod\u00e8le \u00e9conomique lin\u00e9aire \u00ab fabriquer, consommer, jeter \u00bb vers un mod\u00e8le plus circulaire.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Th\u00e9matiques ouvertes : technologies de tri / recyclage des plastiques / recyclage des m\u00e9taux strat\u00e9giques\n</p>\n<p>\n Th\u00e9matiques \u00e0 venir (1er trimestre 2022) : recyclage des papiers/Cartons, recyclage des textiles, recyclage des composites.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires :\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Le coordinateur du projet, ou le porteur dans le cas d'un projet mono-partenaire, doit \u00eatre une entreprise,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Dans le cas g\u00e9n\u00e9ral d'un consortium, compos\u00e9 d'entreprises ou d'\u00e9tablissements de recherche, les projets devront impliquer jusqu'\u00e0 5 partenaires demandeurs d'aides. Chaque partenaire doit porter au moins 400 000 \u20ac de d\u00e9penses \u00e9ligibles pour justifier de son implication en tant que partenaire.\n  <br/>\n </li>\n</ul>\n<strong>\n Actions \u00e9ligibles :\n</strong>\n<br/>\nLes projets attendus doivent permettre de lever des verrous dans plusieurs domaines, scientifiques et techniques, \u00e9conomiques et organisationnels, sur l'ensemble de la cha\u00eene de valeur du recyclage :\n<ul>\n <li>\n  Conception des produits,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Collecte et tri des d\u00e9chets,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Pr\u00e9paration de la mati\u00e8re,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  R\u00e9incorporation de la mati\u00e8re.\n </li>\n <li>\n  Soutien au d\u00e9veloppement des technologies de recyclage des plastiques,\n </li>\n <li>\n  Soutien \u00e0 l'innovation des technologies de collecte, tri et de d\u00e9mant\u00e8lement,\n </li>\n <li>\n  Soutien au recyclage des m\u00e9taux strat\u00e9giques.\n </li>\n</ul>\nAccompagnement :\n<p>\n 1/ Activit\u00e9s \u00e9conomiques :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  L'aide apport\u00e9e aux activit\u00e9s \u00e9conomiques sera constitu\u00e9e d'une part de subvention et d'une part remboursable.\n </li>\n <li>\n  Taux de l'aide : de 25 \u00e0 80 % en fonction de la taille de l'entreprise et de la th\u00e9matique propos\u00e9e.\n </li>\n</ul>\n2/ Activit\u00e9s non \u00e9conomiques :\n<br/>\n<ul>\n <li>\n  Subvention de 50 \u00e0 100 % selon le type d'acteur.\n </li>\n</ul>",
        "eligibility": "<p>\n Crit\u00e8res d'\u00e9ligibilit\u00e9 :\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Apporter une plus-value environnementale \u00e9tay\u00e9e,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  \u00catre innovante \u2013innovation de nature technologique, \u00e9conomique, et organisationnelle\u2013au regard de l'\u00e9tat de l'art et de la concurrence,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  R\u00e9pondre \u00e0 la demande d'un march\u00e9. Les march\u00e9s vis\u00e9s doivent \u00eatre caract\u00e9ris\u00e9s et quantifi\u00e9s et l\u2018acc\u00e8s \u00e0 ceux-ci doit \u00eatre explicit\u00e9. Le niveau de maturit\u00e9 de la Solution doit permettre sa commercialisation ou son industrialisation \u00e0 l'issue du projet,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  \u00catre r\u00e9plicable sur des march\u00e9s de masse ou viser un march\u00e9 de niche avec une plus-value environnementale tr\u00e8s significative,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  \u00catre prioritairement localis\u00e9e sur le territoire national, en France m\u00e9tropolitaine ou dans les territoires et collectivit\u00e9s d'outre-mer et participer \u00e0 l'attractivit\u00e9 du territoire dans lequel il s'inscrit.\n  <br/>\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/aides-financieres/20210728/pia4-rrr2021-153",
        "categories": [
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Recyclage et valorisation des d\u00e9chets",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es",
          "\u00c9tablissements publics (\u00e9coles, biblioth\u00e8ques\u2026) / Services de l'\u00c9tat",
          "Recherche"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Avance r\u00e9cup\u00e9rable"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": "2021-07-28",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-07-26",
        "subvention_rate_lower_bound": 25,
        "subvention_rate_upper_bound": 80,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": 0,
        "contact": "<p>\n Contactez l'ADEME via leur\n <a href=\"https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/form/contact?source_entity_type=node&amp;source_entity_bundle=appel_a_projet&amp;source_entity_id=49204\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  formulaire de contact\n </a>\n .\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-10-01T14:50:10.809484+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:26.272865+01:00"
      },
      {
        "id": 70768,
        "slug": "29f9-etre-accompagne-pour-candidater-aux-appels-a-",
        "url": "/aides/29f9-etre-accompagne-pour-candidater-aux-appels-a-/",
        "name": "Etre accompagn\u00e9 pour candidater aux appels \u00e0 projets collaboratifs de recherche, d\u00e9veloppement et innovation du secteur de la D\u00e9fense - fonds europ\u00e9ens",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Le Diagnostic D\u00e9fense Europe a pour but de faciliter l'acc\u00e8s des PME fran\u00e7aises\n <strong>\n  du secteur de la D\u00e9fense aux programmes de recherche, de d\u00e9veloppement et d'innovation (RDI)\n </strong>\n financ\u00e9s par la Commission europ\u00e9enne. Cr\u00e9\u00e9 en partenariat avec la Direction G\u00e9n\u00e9rale de l'Armement (DGA), le Diagnostic D\u00e9fense Europe consiste en une prestation de diagnostic et de conseil pour la candidature aux appels \u00e0 projets du Fonds europ\u00e9en de d\u00e9fense.\n</p>\n<p>\n Le Diagnostic D\u00e9fense Europe s'adresse donc aux PME (au sens de la r\u00e9glementation europ\u00e9enne) innovantes immatricul\u00e9es en France.\n</p>\n<p>\n L'entreprise fran\u00e7aise financ\u00e9e doit \u00eatre le chef de file du consortium pour b\u00e9n\u00e9ficier d'un Diagnostic D\u00e9fense Europe.\n</p>\n<p>\n Il s'agit d'une aide accord\u00e9e \u00e0 l'entreprise sous la forme d'une prestation de diagnostic et de conseil ciblant une candidature vers les appels \u00e0 projets du Fonds europ\u00e9en de d\u00e9fense (FED). La prestation d'accompagnement et de conseil d\u00e9livr\u00e9e par un expert conseil vise \u00e0 augmenter les chances de r\u00e9ussite des projets d\u00e9pos\u00e9s par les entreprises et soutenus par la DGA dans le cadre de ces appels \u00e0 projets, et plus g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 sensibiliser les dirigeants d'entreprises innovantes \u00e0 l'int\u00e9r\u00eat des programmes de recherche, d\u00e9veloppement et d'innovation collaboratifs europ\u00e9ens.\n</p>\n<p>\n Attention : dans le cadre du Diagnostic D\u00e9fense Europe, seule une personne morale peut intervenir comme prestataire afin d'accompagner une entreprise.\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Sont \u00e9ligibles les PME au sens europ\u00e9en du terme, c'est-\u00e0-dire les entreprises de moins de 250 salari\u00e9s, qui r\u00e9alisent un chiffre d'affaires inf\u00e9rieur \u00e0 50 millions d'euros ou pr\u00e9sentent un bilan inf\u00e9rieur \u00e0 43 millions.\n</p>\n<p>\n Le Diagnostic D\u00e9fense Europe est destin\u00e9 aux PME innovantes ayant de fortes ambitions \u00e0 l'international et qui souhaitent candidater aux appels \u00e0 projet du Fonds europ\u00e9en de d\u00e9fense.\n</p>\n<p>\n L'entreprise fran\u00e7aise financ\u00e9e doit \u00eatre le chef de file du consortium (le coordinateur) pour b\u00e9n\u00e9ficier d'un Diagnostic D\u00e9fense Europe. Celle-ci doit pr\u00e9alablement avoir soumis son avant-projet \u00e0 la Direction G\u00e9n\u00e9rale de l'Armement avant de formuler sa demande de diagnostic. Il vous est conseill\u00e9 de vous rendre sur le site de l\n <a href=\"https://www.ixarm.com/\">\n  'IXARM\n </a>\n , pour v\u00e9rifier notamment capacit\u00e9 technique propos\u00e9e et consortium industriel envisag\u00e9.\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "http://diagdefenseeurope.bpifrance.fr/",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|International",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://www.demarches-simplifiees.fr/commencer/diagnostic-defense-europe",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": 50,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Vous recherchez un expert conseil pour vous accompagner ? Vous avez une question ?\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Contact Bpifrance : international.innoproject@bpifrance.fr\n </li>\n <li>\n  Contact DGA : dga.pme.fct@intradef.gouv.fr\n </li>\n</ul>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-11-06T09:12:18.483886+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:06.633471+01:00"
      },
      {
        "id": 58617,
        "slug": "f6ff-fonds-dinnovation-sociale-fiso-occitanie",
        "url": "/aides/f6ff-fonds-dinnovation-sociale-fiso-occitanie/",
        "name": "Apporter une solution de financement aux projets d'Innovation Sociale dans leur phase de lancement op\u00e9rationnel",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Conseil r\u00e9gional d'Occitanie",
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n <strong>\n  La R\u00e9gion Occitanie, en partenariat avec Bpifrance et Ad'Occ, soutient les entreprises en leur apportant des solutions de financement sur des projets d'Innovation Sociale.\n </strong>\n</p>\n<p>\n Le Fonds d'innovation sociale FISO Occitanie, mis en \u0153uvre par Bpifrance en partenariat avec la R\u00e9gion et l'appui technique d'Ad'Occ, a pour but d'apporter une solution de financement aux projets d'Innovation Sociale dans leur phase de lancement op\u00e9rationnel.\n</p>\n<p>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires: TPE-PME d'Occitanie (moins de 250 salari\u00e9s), y compris les associations et entreprises ESS, d\u00e9veloppant un projet \u00e9conomique \u00e0 impact social / soci\u00e9tal.\n</p>",
        "eligibility": "Consultez la page de l'aide pour obtenir des d\u00e9tails.",
        "perimeter": "Occitanie (R\u00e9gion)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "https://www.laregion.fr/Fonds-d-Innovation-Sociale-FISO-Occitanie",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Economie sociale et solidaire"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Associations",
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Contacter la R\u00e9gion (Hub Entreprendre)\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "<p>\n Sont concern\u00e9s les projets qui :\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   proposent une solution innovante r\u00e9pondant \u00e0 un besoin social / soci\u00e9tal pas ou mal satisfait ;\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   cherchent \u00e0 d\u00e9montrer la faisabilit\u00e9 de la solution, sa viabilit\u00e9 et ses possibilit\u00e9s de duplication et d'essaimage ;\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   s'inscrivent dans un objectif entrepreneurial avec un mod\u00e8le \u00e9conomique viable ;\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   cr\u00e9ent de l'emploi et/ou apportent une plus-value sociale et/ou environnementale ;\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   sont engag\u00e9s dans une d\u00e9marche participative avec implication des parties prenantes.\n   <br/>\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "date_created": "2020-09-24T02:53:29.780425+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:34:12.314946+01:00"
      },
      {
        "id": 71304,
        "slug": "0b49-projets-de-recherche-de-developpement-ou-dinn",
        "url": "/aides/0b49-projets-de-recherche-de-developpement-ou-dinn/",
        "name": "D\u00e9velopper un projet de recherche, de d\u00e9veloppement ou d\u2019innovation",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "ADEME"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "L'accompagnement par l'ADEME des projets de Recherche, de D\u00e9veloppement, d'Innovation (RDI) s'inscrit majoritairement au travers d'appels \u00e0 projets nationaux. Vous avez un projet de Recherche, de D\u00e9veloppement, d'Innovation (RDI) dont la th\u00e9matique ne correspond \u00e0 aucun appel \u00e0 projets actuellement ouvert sur la plateforme de l'ADEME ?\n<br/>\nLes modalit\u00e9s des appels \u00e0 projets en ligne ne r\u00e9pondent pas \u00e0 votre besoin.\n<br/>\n<br/>\nPar exemple, les seuils des Concours d'innovation ou des appels \u00e0 projet Recherche comp\u00e9titifs et collaboratifs sont au del\u00e0 du montant de votre projet...\n<br/>\nPour autant, votre projet contribue \u00e0 faire avancer la recherche en lien avec la Transition \u00e9nerg\u00e9tique et environnementale, vous pouvez prendre contact avec l'ADEME, qui \u00e9tudiera l'opportunit\u00e9 d'accompagner votre projet.\n<br/>\n<br/>\nL'ADEME est en mesure de financer des projets de RDI qui lui sont soumis directement hors appels \u00e0 projet, dans la mesure o\u00f9 les recherches cibl\u00e9es par ces projets ne couvrent pas des fronts de science relevant des appels \u00e0 projets comp\u00e9titifs.",
        "eligibility": "<p>\n L'op\u00e9ration pour laquelle vous sollicitez une aide financi\u00e8re ne doit pas avoir commenc\u00e9 ou ne doit pas avoir donn\u00e9 lieu \u00e0 des engagements fermes (sous quelque forme que ce soit : march\u00e9 sign\u00e9, commande sign\u00e9e, devis accept\u00e9...).\n</p>\n<p>\n Consultez la page de l'aide pour obtenir des d\u00e9tails.\n</p>",
        "perimeter": "Bretagne, Guadeloupe, Guyane, Hauts-de-France, La R\u00e9union, Martinique, Mayotte, Nouvelle-Aquitaine, Occitanie, Pays de la Loire",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://entreprises.ademe.fr/dispositif-aide/projets-de-recherche-de-developpement-ou-dinnovation",
        "categories": [
          "Nature / environnement|Qualit\u00e9 de l'air",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Economie d'\u00e9nergie et r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "D\u00e9partements",
          "R\u00e9gions",
          "Associations",
          "Entreprises priv\u00e9es",
          "Collectivit\u00e9s d'outre-mer \u00e0 statuts particuliers"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "L'\u00e9ligibilit\u00e9 de tels projets est jug\u00e9e au cas par cas, les objectifs pour l'ADEME \u00e9tant notamment de bien qualifier leur pertinence au regard des priorit\u00e9s de recherche et innovation du moment, et la qualit\u00e9 scientifique de la proposition ; il est donc imp\u00e9ratif de prendre contact avec l'ADEME avant tout d\u00e9p\u00f4t de dossier.\n<br/>\n<br/>\nVous avez contact\u00e9 l'ADEME et votre projet r\u00e9pond \u00e0 des objectifs partag\u00e9s avec l'ADEME.",
        "recurrence": "R\u00e9currente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-11-09T17:02:31.503814+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:36:09.719210+01:00"
      },
      {
        "id": 105352,
        "slug": "7345-innover-pour-reussir-la-transition-agroecolog",
        "url": "/aides/7345-innover-pour-reussir-la-transition-agroecolog/",
        "name": "Innover pour r\u00e9ussir la transition agro\u00e9cologique",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "4\u00e8me Programme d\u2019investissements d\u2019avenir - PIA 4",
          "France Relance"
        ],
        "description": "<p>\n Objectif : R\u00e9pondre aux enjeux de transition agro\u00e9cologique, de r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, d'adaptation au changement climatique et de gestion des al\u00e9as en agriculture en accompagnant les entreprises et les acteurs de l'innovation dans l'\u00e9laboration de solutions innovantes, qu'elles soient techniques ou organisationnelles, y compris en les pensant aux \u00e9chelles territoriales pertinentes.\n <br/>\n</p>\n<p>\n Accompagnement :\n</p>\n<p>\n L'intervention publique s'effectue dans le respect de la r\u00e9glementation de l'Union europ\u00e9enne applicable en mati\u00e8re d'aides d'\u00c9tat.\n</p>\n<p>\n L'aide apport\u00e9e sera constitu\u00e9e d'une part de subvention et d'une part remboursable.\n</p>\n<p>\n L'aide apport\u00e9e aux activit\u00e9s \u00e9conomiques sera constitu\u00e9e d'une part de subvention et d'une part d'avances r\u00e9cup\u00e9rables. Dans le cas g\u00e9n\u00e9ral, la part de subvention sera de 60% pour les d\u00e9penses de \u00ab D\u00e9veloppement exp\u00e9rimental \u00bb et de 75% pour les d\u00e9penses de \u00ab Recherche industrielle \u00bb.\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <ul>\n  <li>\n   Les projets attendus doivent proposer des solutions innovantes portant sur les agro\u00e9quipements, le num\u00e9rique en agriculture, les bio-intrants, la biostimulation, la biofertilisation, la valorisation des ressources g\u00e9n\u00e9tiques, ou la combinaison de ces leviers.\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Ils pr\u00e9sentent une assiette de d\u00e9penses totales d'un montant sup\u00e9rieur \u00e0 500 k\u20ac pour les projets individuels et sup\u00e9rieur \u00e0 2 M\u20ac pour les projets collaboratifs.\n   <br/>\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "perimeter": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 (R\u00e9gion)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/nos-appels-a-projets-concours/appel-a-projets-innover-pour-reussir-la-transition-agroecologique",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Agriculture et agroalimentaire"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-06-16",
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": 75,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"mailto:strategies-acceleration@bpifrance.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  strategies-acceleration@bpifrance.fr\n </a>\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "<p>\n <strong>\n  Les th\u00e9matiques d'intervention prioritaires sont les suivantes\n </strong>\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   D\u00e9velopper des \u00e9quipements agricoles intelligents et connect\u00e9s (mat\u00e9riel et immat\u00e9riel), permettant de concevoir, piloter et mettre en pratique un syst\u00e8me agricole complexe et multi-performant, en s'appuyant sur des mat\u00e9riels adaptables, efficients sur le plan agro-environnemental et multi-usages, permettant d'optimiser la valeur ajout\u00e9e des cultures ou de l'\u00e9levage et des cultures associ\u00e9es ;\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Remplacer ou limiter le recours aux intrants fossiles ou de synth\u00e8se (engrais, produits phytopharmaceutiques conventionnels, antibiotiques en \u00e9levage) par une mobilisation de solutions fond\u00e9es sur la nature, de produits d'origine biologique ou d'organismes vivants (biostimulants, produits de biocontr\u00f4le, biofertilisants, plantes de service, ...) ;\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Valoriser la diversit\u00e9 des ressources g\u00e9n\u00e9tiques \u00e0 travers la s\u00e9lection de populations h\u00e9t\u00e9rog\u00e8nes en visant des combinaisons optimis\u00e9es qui apportent multi-performance et r\u00e9silience vis-\u00e0-vis des bio-agresseurs et en contribuant \u00e0 la diversification des cultures et des productions, avec des effets positifs sur la biodiversit\u00e9.\n   <br/>\n  </li>\n </ul>\n <p>\n  Les solutions d\u00e9velopp\u00e9es permettront d'accompagner les agriculteurs dans le d\u00e9veloppement de la diversification des cultures et la conduite des \u00e9levages, le d\u00e9ploiement de pratiques agro\u00e9cologiques permettant une plus-value environnementale, et la mise en place de syst\u00e8mes plus r\u00e9silients, capables de s'adapter et de limiter l'impact des changements globaux.\n </p>\n <p>\n  Les projets qui, dans une logique transversale sur les syst\u00e8mes de culture, mobiliseront les diff\u00e9rents leviers mentionn\u00e9s ci-dessus (\u00e9quipements agricoles, bio-intrants, diversit\u00e9 g\u00e9n\u00e9tique...) et optimiseront leurs interactions seront particuli\u00e8rement appr\u00e9ci\u00e9s.\n </p>\n</p>",
        "date_created": "2021-12-10T10:53:57.055741+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:24.461939+01:00"
      },
      {
        "id": 93542,
        "slug": "971e-innover-i-demo-soutien-aux-projets-structuran",
        "url": "/aides/971e-innover-i-demo-soutien-aux-projets-structuran/",
        "name": "Soutenir le d\u00e9veloppement de produits ou services tr\u00e8s innovants et \u00e0 haute valeur ajout\u00e9e",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "France Relance"
        ],
        "description": "<p>\n <strong>\n  AAP - \u00ab i- D\u00e9mo -soutien aux projets structurants de R&amp;D \u00bb, mis en place par Bpifrance, France relance\n </strong>\n</p>\n<p>\n Objectif :\n <br/>\n Ce dispositif soutient le d\u00e9veloppement de produits ou services tr\u00e8s innovants et \u00e0 haute valeur ajout\u00e9e, afin de renforcer la base scientifique et technologique fran\u00e7aise. Il soutient aussi des d\u00e9monstrateurs \u00e0 l'\u00e9chelle industrielle ou pr\u00e9industrielle d'innovations \u00e0 un stade de d\u00e9veloppement avanc\u00e9 (prototype en environnement repr\u00e9sentatif, lignes pilotes).\n <br/>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires :\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   Le projet est port\u00e9 par une entreprise unique, quelle que soit sa taille.\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Le projet peut \u00e9galement \u00eatre port\u00e9 par un consortium identifiant une entreprise \u00ab cheffe de file \u00bb qui rassemble des partenaires industriels et des partenaires de recherche, et le cas \u00e9ch\u00e9ant un ou plusieurs utilisateur final de la solution.\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<p>\n Dates de s\u00e9lection des dossiers :\r\nle 3 mai 2022. Entre temps, plusieurs relev\u00e9s au fil de l'eau.\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/A-la-une/Appels-a-projets-concours/Appel-a-projets-i-Demo-52255",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-05-03",
        "subvention_rate_lower_bound": 25,
        "subvention_rate_upper_bound": 100,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"mailto:idemo@bpifrance.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  idemo@bpifrance.fr\n </a>\n - Antoine Roux : 07 85 81 02 29 - Julie Baudet : 06 48 01 39 76\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "<p>\n Actions \u00e9ligibles :\n <br/>\n La r\u00e9alisation de ces projets peut comporter des phases de recherche industrielle ainsi que des phases de d\u00e9veloppement exp\u00e9rimental, pr\u00e9alables \u00e0 la mise sur le march\u00e9.\n <br/>\n</p>",
        "date_created": "2021-05-27T10:10:21.592410+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:50.136339+01:00"
      },
      {
        "id": 112038,
        "slug": "8cb6-soutenir-des-innovations-dans-la-conception-d",
        "url": "/aides/8cb6-soutenir-des-innovations-dans-la-conception-d/",
        "name": "Soutenir des innovations dans la conception de produits de construction et/ou de r\u00e9novation et de syst\u00e8mes constructifs mixtes incluant a minima un biosourc\u00e9 ou g\u00e9osourc\u00e9",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "ADEME"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "4\u00e8me Programme d\u2019investissements d\u2019avenir - PIA 4",
          "France Relance"
        ],
        "description": "<p>\n Cet AAP a pour objectif d'inciter au d\u00e9veloppement des solutions mixtes, ie. des combinatoires associant les mat\u00e9riaux biosourc\u00e9s/g\u00e9osourc\u00e9s \u00e0 d'autres mat\u00e9riaux (b\u00e9ton, acier, verre, ...) et/ou avec d'autres bio et g\u00e9osourc\u00e9s et plus globalement aux solutions constructives du second \u0153uvre (r\u00e9seaux, c\u00e2blage, \u00e9tanch\u00e9it\u00e9...).Pour cela, l'AAP retiendra des projets pr\u00e9sent\u00e9s par les groupements pertinents (industriels, promoteurs, ma\u00eetres d'ouvrage...) pr\u00e9sentant un projet visant \u00e0 d\u00e9velopper des produits et solutions constructives innovantes mixtes des mat\u00e9riaux biosourc\u00e9s voire g\u00e9osourc\u00e9s en construction et/ou r\u00e9novation, alli\u00e9s \u00e0 d'autres mat\u00e9riaux conventionnels ou avec d'autres bio et g\u00e9osourc\u00e9s.\n <br/>\n</p>\n<p>\n Les produits et syst\u00e8mes innovants propos\u00e9s aboutiront obligatoirement \u00e0 une d\u00e9monstration par la mise en \u0153uvre dans un ou des b\u00e2timent(s). Le type de b\u00e2timent dans lequel la solution sera mise en \u0153uvre sera pr\u00e9cis\u00e9 (r\u00e9sidentiel, tertiaire, etc.).\n <br/>\n</p>\n<p>\n Une \u00e9valuation des quantit\u00e9s de mati\u00e8res mises en \u0153uvre, et de l'impact en terme d'\u00e9missions de CO2, ainsi qu'un argumentaire sur la facilit\u00e9 de mise en \u0153uvre devront \u00eatre fournies. Enfin, une analyse du Cycle de Vie (ACV) et une D\u00e9claration Environnementale (DE) du produit/solution d\u00e9velopp\u00e9e devront \u00e9galement \u00eatre r\u00e9alis\u00e9s pendant le projet, conform\u00e9ment aux normes en vigueur. Cette DE devra \u00eatre mise ligne sur la base INIES.\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<ul>\n <li>\n  co\u00fbt total du projet (minimum) : 0.6M \u20ac\n </li>\n <li>\n  entreprises non qualifi\u00e9es d'entreprises en difficult\u00e9\n </li>\n <li>\n  respect de l'objet de l'AAP et des d\u00e9lais\n </li>\n</ul>\n<p>\n Voir d\u00e9tails dans le cahier des charges de l'AAP.\n <br/>\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/aides-financieres/20211126/mixite2021-203",
        "categories": [
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|B\u00e2timents et construction",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|R\u00e9habilitation"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Avance r\u00e9cup\u00e9rable",
          "Autre aide financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": "2021-11-26",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-10-14",
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<ul>\n <li>\n  Le porteur doit contacter l'ADEME pour organiser une r\u00e9union de pr\u00e9-d\u00e9p\u00f4t au moins un mois avant le d\u00e9p\u00f4t du projet, \u00e0 l'adresse suivante :\n  <a href=\"aap.batiment.mixit\u00e9@ademe.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   aap.batiment.mixit\u00e9@ademe.fr\n  </a>\n  .\n </li>\n</ul>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2022-01-26T16:13:15.254457+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:32:26.234418+01:00"
      },
      {
        "id": 60928,
        "slug": "4008-aide-aux-projets-collaboratifs-des-poles-de-c",
        "url": "/aides/4008-aide-aux-projets-collaboratifs-des-poles-de-c/",
        "name": "Mettre en \u0153uvre un projet collaboratif d\u2019innovation strat\u00e9gique - Aide aux projets collaboratifs des p\u00f4les de comp\u00e9titivit\u00e9 (FUI)",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<h4>\n Modalit\u00e9s\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Participation au financement du projet sous forme de subvention \u00e9manant de l'Etat (FUI) ou financement par les collectivit\u00e9s territoriales selon des modalit\u00e9s qui leurs sont propres (avances r\u00e9cup\u00e9rables ou subventions), dans le respect de la r\u00e9glementation europ\u00e9enne en mati\u00e8re d'aides d'Etat.\n </li>\n <li>\n  L'assiette de l'aide est constitu\u00e9e par les d\u00e9penses internes ou externes directement li\u00e9es aux travaux de recherche industrielle et d\u00e9veloppement exp\u00e9rimental du projet.\n </li>\n</ul>\n<p>\n Seul le cahier des charges de l'appel \u00e0 projets en cours fait foi.\n</p>\n<h4>\n Projets \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n Principaux crit\u00e8res :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Projet pilot\u00e9 par une entreprise de tout secteur \u00e9conomique, industriel ou de services, r\u00e9alisant les travaux de R&amp;D en France.\n </li>\n <li>\n  Projet dont l'objet est le d\u00e9veloppement de nouveaux produits ou services.\n </li>\n <li>\n  Projet labellis\u00e9 par un (ou des) p\u00f4le(s)de comp\u00e9titivit\u00e9. Plus de la moiti\u00e9 des travaux de R&amp;D doit \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e dans les territoires du (ou des) p\u00f4le(s) labellisateur(s) et au moins un quart dans le territoire du p\u00f4le labellisateur chef de file.\n </li>\n <li>\n  Projet pr\u00e9sentant des retomb\u00e9es \u00e9conomiques pour le territoire national.\n </li>\n</ul>\n<h4>\n D\u00e9penses \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n Sont notamment \u00e9ligibles :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  les d\u00e9penses de personnels affect\u00e9s au projet, identifi\u00e9s et appartenant aux cat\u00e9gories suivantes : chercheurs, ing\u00e9nieurs et techniciens,\n </li>\n <li>\n  les amortissements d'\u00e9quipements et de mat\u00e9riels de recherche, ainsi que les travaux sous-trait\u00e9s \u00e0 des laboratoires publics ou priv\u00e9s.\n </li>\n</ul>\n<h4>\n Partenariat\n</h4>\n<p>\n Le projet d'innovation collaboratif strat\u00e9gique rassemble au moins trois structures dont deux entreprises, incluant la soci\u00e9t\u00e9 chef de file du projet (celle qui en a l'initiative). Le projet doit \u00eatre pilot\u00e9 par une entreprise de tout secteur \u00e9conomique, industriel ou de services, r\u00e9alisant les travaux de recherche et d\u00e9veloppement en France.\n</p>\n<p>\n Dans le cadre d'une coop\u00e9ration internationale existante, une collaboration associant une entreprise fran\u00e7aise, si possible PME, et une entreprise \u00e9trang\u00e8re est admissible (plus un ou des laboratoires ou organismes publics de recherche ou organismes de formation).\n</p>\n<h4>\n Finalit\u00e9\n</h4>\n<p>\n Mettre en \u0153uvre un projet collaboratif d'innovation strat\u00e9gique pr\u00e9sentant des ruptures technologiques et des objectifs industriels prometteurs dans le cadre du Fonds unique interminist\u00e9riel (FUI). Les projets labellis\u00e9s par un p\u00f4le de comp\u00e9titivit\u00e9 doivent conduire \u00e0 une mise sur le march\u00e9 dans un d\u00e9lai de cinq ans, avec des travaux de R&amp;D r\u00e9alis\u00e9s sur le territoire du p\u00f4le et garantissant des retomb\u00e9es \u00e9conomiques nationales.\n</p>\n<h4>\n D\u00e9p\u00f4t de dossier par t\u00e9l\u00e9proc\u00e9dure\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Les projets sont s\u00e9lectionn\u00e9s dans le cadre d'appels \u00e0 projets, conform\u00e9ment au cahier des charges de l'appel \u00e0 projets en cours.\n </li>\n <li>\n  Le d\u00e9p\u00f4t est enti\u00e8rement effectu\u00e9 par t\u00e9l\u00e9 proc\u00e9dure sur\r\n  l'extranet mis \u00e0 disposition \u00e0 cet effet\r\n  .\n </li>\n</ul>\n<h4>\n <br/>\n</h4>",
        "eligibility": "<h4>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Entreprise implant\u00e9e en France, quelle que soit sa taille\n </li>\n <li>\n  Laboratoire ou \u00e9tablissement de recherche ou centre de formation\n </li>\n <li>\n  Structure r\u00e9alisant des travaux de R&amp;D.\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Aides-concours-et-labels/Aides-a-l-innovation-projets-collaboratifs/Aide-aux-projets-collaboratifs-des-poles-de-competitivite-FUI",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Contactez directement\n <br/>\n</p>\n<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Bpifrance de votre r\u00e9gion\n </a>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n ou\n</p>\n<p>\n <strong>\n  la direction de la Coordination des Programmes et des P\u00f4les :\n </strong>\n</p>\n<p>\n <a href=\"mailto:adminfui@bpifrance.fr\">\n  Administration FUI\n </a>\n</p>\n<p>\n <a href=\"mailto:julien.simon@bpifrance.fr\">\n  Julien Simon\n </a>\n</p>\n<p>\n <a href=\"mailto:beatrice.chelle@bpifrance.fr\">\n  B\u00e9atrice Chelle\n </a>\n</p>\n<p>\n <a href=\"mailto:mehdi.mrani@ext.bpifrance.fr\">\n  Mehdi Mrani\n </a>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Appel \u00e0 projets\n</p>\n<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/A-la-une/Appels-a-projets-concours/Appel-a-projets-FUI-25-38472\">\n  Pr\u00e9sentation AAP FUI\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.144898+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:51.812509+01:00"
      },
      {
        "id": 60931,
        "slug": "8191-concours-dinnovation-i-phd",
        "url": "/aides/8191-concours-dinnovation-i-phd/",
        "name": "Concours d\u2019innovation i-PhD",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Concours national d'aide aux jeunes Docteurs souhaitant cr\u00e9er une startup Deeptech :\n</p>\n<p>\n La BPI prend en charge une offre d'accompagnement sur mesure pour vous.\n</p>\n<p>\n Les laur\u00e9ats du concours b\u00e9n\u00e9ficieront du service \u00ab accompagnement i-PhD \u00bb.\n</p>\n<p>\n Cette offre exclusive au niveau national vise \u00e0 accompagner chaque jeune Docteur dans la construction de son nouveau parcours entrepreneurial et met \u00e0 disposition trois services :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Un\r\n  programme de mentorat\r\n  par des entrepreneurs et des industriels, pour vous permettre de rapidement vous int\u00e9grer au sein de la communaut\u00e9 des entrepreneurs Deeptech.\n </li>\n <li>\n  Le financement d'une\r\n  formation pour les chercheurs entrepreneurs\r\n  \u00e0 choisir dans un catalogue de prestataires s\u00e9lectionn\u00e9s par Bpifrance.\n </li>\n <li>\n  L'acc\u00e8s \u00e0 un\r\n  Summer Camp\r\n  pour d\u00e9couvrir un \u00e9cosyst\u00e8me embl\u00e9matique d'une dur\u00e9e d'environ une semaine.\n </li>\n</ul>\n<p>\n Le concours d'innovation 2019 est ouvert \u00e0 partir du 4 juillet 2019. La date limite pour d\u00e9poser les candidatures est le 15 octobre \u00e0 midi. Toutes les informations et documents \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger sont disponibles sur\r\n la page du concours d'innovation i-PhD 2019\r\n ).\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Vous \u00eates jeune chercheur et souhaitez-vous lancer une startup Deeptech ?\n</p>\n<p>\n Peut participer \u00e0 ce concours tout jeune Docteur (ann\u00e9e de la th\u00e8se et jusqu'\u00e0 trois ans apr\u00e8s la soutenance) qui souhaite valoriser des r\u00e9sultats de recherche (issus d'un laboratoire de recherche publique) dans le but de cr\u00e9er une startup pour d\u00e9velopper et commercialiser un produit ou un service \u00e0 forte innovation technologique et \u00e0 ce titre accompagn\u00e9 par une Structure de Transfert de Technologie.\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Aides-concours-et-labels/Concours-innovation/Concours-d-innovation-i-PhD",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Formation professionnelle",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Technologies num\u00e9riques et num\u00e9risation"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Ing\u00e9nierie financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Contactez directement la BPI\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.152850+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:38.436673+01:00"
      },
      {
        "id": 103285,
        "slug": "742b-pret-damorcage",
        "url": "/aides/742b-pret-damorcage/",
        "name": "Renforcer la tr\u00e9sorerie des jeunes entreprises innovantes",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Conseil r\u00e9gional d'Ile de France",
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Avec le pr\u00eat d'amor\u00e7age la R\u00e9gion, en partenariat avec Bpifrance soutient financi\u00e8rement les petites entreprises innovantes afin de renforcer leur structure financi\u00e8re et pr\u00e9parer leur future lev\u00e9e de fonds.\n</p>\n<p>\n Le pr\u00eat d'amor\u00e7age vise \u00e0 renforcer la tr\u00e9sorerie des jeunes entreprises innovantes et \u00e0 cr\u00e9er les conditions favorables \u00e0 la pr\u00e9paration d'une lev\u00e9e de fonds, aupr\u00e8s de business angels ou de fonds d'investissement.\n</p>\n<p>\n \u2014\n</p>\n<p>\n Les d\u00e9penses financ\u00e9es peuvent relever du besoin en fonds de roulement, de conseils et de Recherche et D\u00e9veloppement.\n</p>\n<p>\n Un pr\u00eat d'un montant minimum de 50 000 euros pouvant \u00eatre port\u00e9 \u00e0 300 000 euros.\n</p>\n<p>\n Dur\u00e9e de l'emprunt sur 8 ans avec un diff\u00e9r\u00e9 d'amortissement de 36 mois.\n</p>\n<p>\n Aucune garantie ou caution personnelle du dirigeant. En revanche, il est pr\u00e9vu de pr\u00e9lever lors du d\u00e9caissement une retenue sur garantie de 5% du montant du pr\u00eat.\n</p>\n<p>\n \u2014\n</p>\n<p>\n Pour d\u00e9poser une demande de pr\u00eat il convient de s'adresser \u00e0 Bpifrance\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous \" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  en cliquant ici\n </a>\n .\n</p>",
        "eligibility": "",
        "perimeter": "\u00cele-de-France (R\u00e9gion)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation",
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.iledefrance.fr/pret-damorcage",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Attractivit\u00e9 \u00e9conomique"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Pr\u00eat"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": "2021-05-05",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Toutes les informations compl\u00e9mentaires sont disponibles en cliquant\n <a href=\"http://bpifrance-creation.fr/encyclopedie/financements/lemprunt/pret-damorcage-bpifrance\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  ici\n </a>\n .\n</p>\n<p>\n Selon votre demande, le formulaire de contact se trouve sur le site de BpiFrance :\n <a href=\"https://contacts.bpifrance.fr/serviceclient/demandes\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  https://contacts.bpifrance.fr/serviceclient/demandes\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-05-05T00:00:00+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:36.144350+01:00"
      },
      {
        "id": 89522,
        "slug": "7655-soutenir-des-travaux-dinnovation-pour-develop",
        "url": "/aides/7655-soutenir-des-travaux-dinnovation-pour-develop/",
        "name": "Soutenir des travaux d\u2019innovation pour d\u00e9velopper les composants et syst\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 la production et au transport d\u2019hydrog\u00e8ne- AAP Briques technologiques et d\u00e9monstrateurs",
        "short_title": "AAP Briques technologiques et d\u00e9monstrateurs",
        "financers": [
          "ADEME"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "France Relance"
        ],
        "description": "<p>\n Le pr\u00e9sent appel \u00e0 projets (AAP) \u00ab Briques technologiques et d\u00e9monstrateurs \u00bb vise\u00e0 soutenir des travaux d'innovation, permettant de d\u00e9velopper ou d'am\u00e9liorer les composants et syst\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 la production, au transport d'hydrog\u00e8ne et \u00e0 ses usages.\n</p>\n<p>\n Ces travaux seront port\u00e9s par une ou plusieurs entreprises, pour d\u00e9velopper un \u00e9quipement, un produit ou un service, ou bien r\u00e9aliser un d\u00e9monstrateur sur le territoire national mettant en \u0153uvre de l'hydrog\u00e8ne, dans une perspective de transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique et de structuration de la fili\u00e8re.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Les projets devront s'inscrire dans au moins un des quatre axes pr\u00e9sent\u00e9s ci-apr\u00e8s :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Axe 1 - Briques technologiques : composants et syst\u00e8mes innovants\n </li>\n <li>\n  Axe 2 - Pilotes (ou premi\u00e8res commerciales) innovants industriels et r\u00e9seaux, fourniture temporaire ou localis\u00e9e d'\u00e9nergie\n </li>\n <li>\n  Axe 3 - Conception et d\u00e9monstration de nouveaux v\u00e9hicules\n </li>\n <li>\n  Axe 4 \u2013 Grands d\u00e9monstrateurs d'\u00e9lectrolyse\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/dispositif-aide/20201013/inodemo-h22020-176",
        "categories": [
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Transition \u00e9nerg\u00e9tique",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|R\u00e9duction de l'empreinte carbone"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es",
          "Recherche"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": "2020-10-14",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-12-31",
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n aap.h2@ademe.fr\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-03-25T14:53:00.728888+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:32:12.957967+01:00"
      },
      {
        "id": 70912,
        "slug": "3384-encourager-linnovation-et-la-competitivite-de",
        "url": "/aides/3384-encourager-linnovation-et-la-competitivite-de/",
        "name": "Encourager l\u2019innovation et la comp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises - Cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t recherche French Tech",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "La French Tech"
        ],
        "instructors": [
          "Bpifrance"
        ],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Le cr\u00e9dit d'imp\u00f4t recherche (CIR) a pour objectif d'encourager l'innovation et la comp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises.\n</p>\n<p>\n Gr\u00e2ce \u00e0 ce cr\u00e9dit d'imp\u00f4t, les entreprises peuvent engager des investissements de recherche et d\u00e9veloppement puis obtenir le remboursement d'une partie de leurs d\u00e9penses.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Le CIR est une mesure de soutien aux activit\u00e9s de R&amp;D des entreprises, sans restriction de secteur ou de taille. Les entreprises qui engagent des d\u00e9penses de recherche fondamentale et de d\u00e9veloppement exp\u00e9rimental peuvent en b\u00e9n\u00e9ficier, en d\u00e9duisant une partie des sommes investies de leur imp\u00f4t, sous certaines conditions.\n</p>\n<p>\n Le taux du CIR varie selon le montant des investissements.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Le CIR a de nombreux avantages. Il peut permettre de :\n</p>\n<p>\n \u00b7 R\u00e9duire les frais engag\u00e9s au titre de la R&amp;D ;\n</p>\n<p>\n \u00b7 Inscrire les d\u00e9marches R&amp;D dans la dur\u00e9e ;\n</p>\n<p>\n \u00b7 Augmenter les fonds propres de l'entreprise ;\n</p>\n<p>\n \u00b7 B\u00e9n\u00e9ficier d'une r\u00e9duction d'imp\u00f4ts par subvention publique ;\n</p>\n<p>\n \u00b7 Recruter en CDI de jeunes docteurs.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Le CIR concerne les entreprises industrielles, agricoles que commerciales ou artisanales, \u00e0 condition qu'elles soient soumises \u00e0 l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s ou \u00e0 l'imp\u00f4t sur le revenu.\n</p>\n<p>\n Il peut b\u00e9n\u00e9ficier \u00e0 tous types d'entreprises, quel que soit le secteur : il s'applique donc aussi bien \u00e0 l'agritech qu'\u00e0 la regtech, en passant par l'adtech, la fintech ou la medtech. Sans oublier la deeptech, bien s\u00fbr.\n</p>\n<p>\n Le statut juridique, de m\u00eame que la taille, n'entrent pas en ligne de compte dans l'\u00e9ligibilit\u00e9 d'une entreprise. Le CIR ne b\u00e9n\u00e9ficie donc pas uniquement aux startups : les entreprises peuvent en b\u00e9n\u00e9ficier tout au long de leur d\u00e9veloppement.\n</p>\n<p>\n Mais ce n'est pas pour autant un open-bar. La condition fondamentale pour pouvoir acc\u00e9der au CIR est d'engager des d\u00e9penses dans la recherche et le d\u00e9veloppement, au sein de l'espace \u00e9conomique europ\u00e9en (\u00e0 l'exception des d\u00e9penses d\u00e9di\u00e9es \u00e0 la veille technologique ou la d\u00e9fense de brevets).\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation",
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "https://lafrenchtech.com/fr/la-france-aide-les-startups/credit-dimpot-recherche/",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://lafrenchtech.com/fr/la-france-aide-les-startups/credit-dimpot-recherche/",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Autre aide financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses de fonctionnement",
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Vous souhaitez en savoir davantage et b\u00e9n\u00e9ficier du CIR ? N'h\u00e9sitez pas \u00e0 aller sur le site Service Public pour en savoir plus !\n <a href=\"https://www.impots.gouv.fr/portail/files/formulaires/2069-a-sd/2017/2069-a-sd_1626.pdf\">\n  Voir notice et crit\u00e8res d'\u00e9ligibilit\u00e9\n </a>\n</p>\n<p>\n <a href=\"https://www.impots.gouv.fr/portail/formulaire/2069-sd/credit-dimpot-en-faveur-de-la-recherche\">\n  Remplissez ce formulaire\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-11-09T16:51:00.344369+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:12.430253+01:00"
      },
      {
        "id": 105309,
        "slug": "cc41-candidater-a-la-8e-edition-du-grand-prix-nati",
        "url": "/aides/cc41-candidater-a-la-8e-edition-du-grand-prix-nati/",
        "name": "Distinguer et r\u00e9compenser les d\u00e9marches paysag\u00e8res innovantes \u00e0 l'\u00e9chelle d'un territoire - Grand prix national du Paysage",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Minist\u00e8re de la Transition Ecologique (MTE)"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "Petites villes de demain",
          "Action c\u0153ur de ville",
          "Nouveaux lieux, nouveaux liens"
        ],
        "description": "<p>\n Maires, pr\u00e9sidents d'EPCI, de Communaut\u00e9s de communes, de Conseils d\u00e9partementaux et r\u00e9gionaux, responsables des services am\u00e9nagements, paysagistes concepteurs, agences ou bureaux d'\u00e9tudes \u0153uvrant dans le domaine de l'am\u00e9nagement, ce prix est pour vous !\n</p>\n<p>\n D\u00e9cern\u00e9 par le Minist\u00e8re de la transition \u00e9cologique, il vise \u00e0\n <strong>\n  valoriser vos d\u00e9marches paysag\u00e8res singuli\u00e8res et exemplaires\n </strong>\n , \u00e0\n <strong>\n  petite, moyenne ou grande \u00e9chelle\n </strong>\n , et a ainsi pour vocation de\n <strong>\n  promouvoir la pertinence de l'approche et de la pens\u00e9e paysag\u00e8res\n </strong>\n dans le processus de transformation des territoires.\n</p>\n<p>\n Il r\u00e9compense ainsi une\n <strong>\n  collaboration r\u00e9ussie entre une ma\u00eetrise d'ouvrage\n </strong>\n porteuse d'une volont\u00e9 territoriale ambitieuse et\n <strong>\n  une \u00e9quipe de ma\u00eetrise d'\u0153uvre\n </strong>\n inventive, dans laquelle le\n <strong>\n  r\u00f4le du paysagiste concepteur est central\n </strong>\n .\n</p>\n<p>\n Ces projets doivent avoir donn\u00e9 lieu \u00e0 des r\u00e9alisations concr\u00e8tes en France ou en zone transfrontali\u00e8re, achev\u00e9es au moment de la candidature.\n</p>\n<p>\n Ouvert \u00e0 l'international, ce prix national offre la possibilit\u00e9 au laur\u00e9at de\n <strong>\n  repr\u00e9senter la France au Grand Prix europ\u00e9en du Conseil de l'Europe\n </strong>\n , organis\u00e9 en 2023. Par ailleurs,\n <strong>\n  une vid\u00e9o ainsi que la publication d'un hors-s\u00e9rie dans une revue d\u00e9di\u00e9e permettront de valoriser encore davantage le projet laur\u00e9at\n </strong>\n .\n</p>\n<p>\n La d\u00e9marche laur\u00e9ate et ses r\u00e9alisations devront \u00eatre exemplaires tant par les r\u00e9sultats obtenus que par leur mise en \u0153uvre. Elles s'appuieront sur les sp\u00e9cificit\u00e9s paysag\u00e8res locales pour mettre en \u0153uvre des projets de territoires ambitieux sur le plan social, environnemental et \u00e9conomique. Elles se montreront novatrices par les solutions propos\u00e9es et seront susceptibles d'initier de nouvelles fa\u00e7ons de penser le territoire \u00e0 partir du paysage.\n <br/>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  A noter : les candidats n'ont pas \u00e0 pr\u00e9voir de d\u00e9placements sp\u00e9cifiques \u00e0 Paris, l'ensemble des \u00e9changes ayant lieu en distanciel jusqu'\u00e0 la remise des prix.\n </strong>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <strong>\n  Le Grand Prix national du paysage est ouvert aux candidatures conjointes :\n  <br/>\n </strong>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  d'une ma\u00eetrise d'ouvrage publique (collectivit\u00e9s territoriales ou leurs groupements, services de l'\u00c9tat et de leurs \u00e9tablissements publics ou parapublics situ\u00e9s en m\u00e9tropole et outre-mer) ou priv\u00e9e (am\u00e9nageurs priv\u00e9s, entreprises, structures associatives ou syndicales) ;\n </li>\n <li>\n  et d'une ma\u00eetrise d'\u0153uvre publique ou priv\u00e9e, sans condition de nationalit\u00e9, dans laquelle le r\u00f4le du paysagiste est central et pr\u00e9pond\u00e9rant ;\n </li>\n <li>\n  chaque ma\u00eetrise d'ouvrage ou ma\u00eetrise d'\u0153uvre ne peut candidater qu'une seule fois dans le cadre du pr\u00e9sent appel \u00e0 candidatures.\n </li>\n</ul>\n<p>\n <strong>\n  D\u00e9marches concern\u00e9es :\n </strong>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Les d\u00e9marches paysag\u00e8res \u00e0 l'\u00e9chelle du territoire (r\u00e9flexions porteuses d'une strat\u00e9gie globale de territoire, plans de paysage, d\u00e9marches de planification...). Celles-ci doivent se mat\u00e9rialiser par des transformations physiques et concr\u00e8tes du territoire et avoir donn\u00e9 lieu \u00e0 une r\u00e9alisation achev\u00e9e ou \u00e0 un ensemble de r\u00e9alisations dont au moins une partie doit \u00eatre achev\u00e9e au moment de la candidature.\n </li>\n <li>\n  La d\u00e9marche et les projets doivent porter sur le territoire fran\u00e7ais ou sur une zone transfrontali\u00e8re en milieu urbain, p\u00e9riurbain, rural ou naturel.\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "https://objectif-paysages.developpement-durable.gouv.fr/appel-candidatures-pour-le-grand-prix-national-du-paysage-2022-758",
        "categories": [
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|Paysage",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|R\u00e9habilitation"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "D\u00e9partements",
          "R\u00e9gions",
          "Collectivit\u00e9s d'outre-mer \u00e0 statuts particuliers",
          "Associations",
          "Entreprises priv\u00e9es",
          "Entreprises publiques locales (Sem, Spl, SemOp)",
          "\u00c9tablissements publics (\u00e9coles, biblioth\u00e8ques\u2026) / Services de l'\u00c9tat"
        ],
        "aid_types": [
          "Ing\u00e9nierie technique"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": "2021-11-24",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-03-31",
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Les documents devront \u00eatre transmis avant le 31 mars 2022 \u00e0 minuit :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  par voie \u00e9lectronique via la plateforme d'envoi M\u00e9lanissimo (\n  <a href=\"https://melanissimo.developpement-durable.gouv.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   https://melanissimo.developpement-durable.gouv.fr\n  </a>\n  )\r\n   \u00e0 l'attention de\n  <a href=\"mailto:gpnp@developpement-durable.gouv.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   gpnp@developpement-durable.gouv.fr\n  </a>\n </li>\n</ul>\n<p>\n <em>\n  Important : les documents transmis par voie \u00e9lectronique devront imp\u00e9rativement \u00eatre compatibles avec Adobe Acrobat Reader et la r\u00e9solution des illustrations devra \u00eatre au minimum de 300 dpi.\n </em>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  par voie postale \u00e0 l'adresse suivante, cachet de la poste faisant foi :\n </li>\n</ul>\n<p>\n Direction g\u00e9n\u00e9rale de l'am\u00e9nagement, du logement et de la nature\n</p>\n<p>\n Sous-direction de la qualit\u00e9 du cadre de vie\n</p>\n<p>\n Bureau des paysages et de la publicit\u00e9\n</p>\n<p>\n Grand Prix national du paysage 2022\n</p>\n<p>\n Tour Sequo\u00efa\n</p>\n<p>\n 92055 La D\u00e9fense Cedex\n</p>\n<p>\n <strong style=\"color: var(--body-fg);\">\n  Pour toute question relative au fonctionnement g\u00e9n\u00e9ral du Grand Prix national du paysage, vous pouvez adresser un courriel \u00e0\n  <a href=\"mailto:gpnp@developpement-durable.gouv.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   gpnp@developpement-durable.gouv.fr\n  </a>\n </strong>\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "R\u00e9currente",
        "project_examples": "<p>\n <strong>\n  Les laur\u00e9ats des \u00e9ditions pr\u00e9c\u00e9dentes :\n  <br/>\n </strong>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  2018 : La grande promenade fluviale sur les quais de la rive gauche \u00e0 Rouen\n </li>\n <li>\n  2016 : Les lisi\u00e8res urbaines \u00e0 Saint-Paul, La R\u00e9union\n </li>\n <li>\n  2012 : Le Parc du Grand Pr\u00e9 dans les C\u00f4tes d'Armor\n </li>\n <li>\n  2009 : Le Port aux cerises dans l'Essonne\n </li>\n <li>\n  2007 : Le parc de Cornouailles dans le Val-de-Marne\n </li>\n <li>\n  2006 : Le parc de la De\u00fble \u00e0 Lille\n </li>\n <li>\n  2005 : Le parc Saint-Pierre \u00e0 Amiens\n </li>\n</ul>",
        "date_created": "2021-12-01T14:31:15.889076+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:41.233685+01:00"
      },
      {
        "id": 60921,
        "slug": "e255-aide-au-developpement-deeptech",
        "url": "/aides/e255-aide-au-developpement-deeptech/",
        "name": "Aider le d\u00e9veloppement deeptech",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La BPI participe au financement de votre projet d'innovation de rupture avant son lancement industriel et commercial.\n</p>\n<h4>\n Projets \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n Tous projets de R&amp;D visant le d\u00e9veloppement d'une innovation de rupture \u00e0 fort contenu technologique, qualifi\u00e9e deeptech.\n</p>\n<p>\n Le terme deeptech qualifie des projets reposant sur des technologies ou des combinaisons de technologies :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Issues d'un laboratoire de recherche (public/priv\u00e9) et/ou s'appuyant sur une \u00e9quipe/gouvernance en lien fort avec le monde scientifique (profil scientifique/technologie cl\u00e9)\n </li>\n <li>\n  Qui pr\u00e9sentent de fortes barri\u00e8res \u00e0 l'entr\u00e9e, mat\u00e9rialis\u00e9es par des verrous technologiques difficiles \u00e0 lever,\n </li>\n <li>\n  Qui constituent un avantage fortement diff\u00e9renciateur par rapport \u00e0 la concurrence,\n </li>\n <li>\n  Caract\u00e9ris\u00e9es par un go-to-market (d\u00e9veloppement, industrialisation, commercialisation) long/complexe donc probablement capitalistique.\n </li>\n</ul>\n<h4>\n D\u00e9penses \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n D\u00e9penses internes et externes directement li\u00e9es aux phases de recherche et d\u00e9veloppement du projet d'innovation qualifi\u00e9 deeptech et compos\u00e9es de :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Frais internes : Frais de personnel et frais g\u00e9n\u00e9raux forfaitaires,\n </li>\n <li>\n  Frais externes : Propri\u00e9t\u00e9 Intellectuelle, \u00e9tudes juridiques, \u00e9tudes de faisabilit\u00e9, \u00e9tudes de march\u00e9, r\u00e9alisation et mise au point de prototypes, installations pilotes ou de d\u00e9monstration, recherche de partenaires, laboratoires ou centres techniques, actualisation du plan d'affaires du lancement industriel et commercial, ...\n </li>\n <li>\n  Autres frais : Investissements non r\u00e9cup\u00e9rables affect\u00e9s au programme, amortissements des investissements r\u00e9cup\u00e9rables sur la dur\u00e9e du programme.\n </li>\n</ul>\n<h4>\n Modalit\u00e9s d'intervention\n</h4>\n<p>\n Aide plafonn\u00e9e \u00e0 2 000 000\u20ac, accord\u00e9e sous forme mixte de subvention et d'avance r\u00e9cup\u00e9rable, pouvant couvrir jusqu'\u00e0 45 % des d\u00e9penses \u00e9ligibles pr\u00e9visionnelles.\n</p>\n<p>\n Les entreprises doivent avoir d\u00e9pos\u00e9 leur dossier de demande d'aide au projet d'innovation aupr\u00e8s de Bpifrance pr\u00e9alablement \u00e0 la r\u00e9alisation du projet et du d\u00e9marrage des d\u00e9penses.\n</p>\n<h4>\n Conditions financi\u00e8res\n</h4>\n<p>\n Pas de frais d'instruction \u2013 Subvention et Avance r\u00e9cup\u00e9rable \u00e0 taux z\u00e9ro\n</p>\n<h4>\n Finalit\u00e9\n</h4>\n<p>\n Aider les entreprises, qui m\u00e8nent des projets d'innovation technologiques deeptech, comportant des travaux de recherche industrielle et/ou de d\u00e9veloppement exp\u00e9rimental, \u00e0 mettre au point des produits, proc\u00e9d\u00e9s ou services innovants pr\u00e9sentant des perspectives concr\u00e8tes d'industrialisation et de commercialisation.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Vous Concevez et d\u00e9veloppez une innovation \u00e0 fort contenu technologique\n</p>\n<h4>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n Entreprises immatricul\u00e9es en France dont l'effectif consolid\u00e9 est inf\u00e9rieur \u00e0 2 000 personnes, quel que soit le secteur d'activit\u00e9 \u00e9conomique (service, industrie, num\u00e9rique).\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Aides-concours-et-labels/Aides-a-l-innovation-projets-individuels/Aide-au-developpement-deeptech",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Avance r\u00e9cup\u00e9rable"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses de fonctionnement",
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Contactez directement la BPI\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.103553+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:44.856476+01:00"
      },
      {
        "id": 70911,
        "slug": "6e11-aider-les-entrepreneurs-a-financer-leurs-prem",
        "url": "/aides/6e11-aider-les-entrepreneurs-a-financer-leurs-prem/",
        "name": "Aider les entrepreneurs \u00e0 financer leurs premi\u00e8res d\u00e9penses  - Bourse French Tech",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "La French Tech"
        ],
        "instructors": [
          "Bpifrance"
        ],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Une aide cl\u00e9 pour encourager les entrepreneurs \u00e0 sauter le pas : la Bourse French Tech apporte jusqu'\u00e0 90 000 euros de subvention pour financer les premi\u00e8res d\u00e9penses d'une startup.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Passer de l'id\u00e9e \u00e0 la cr\u00e9ation d'une entreprise n'est jamais facile : la Bourse French Tech viser \u00e0 faciliter un peu les choses, en couvrant jusqu'\u00e0 70% des d\u00e9penses \u00e9ligibles des entrepreneurs.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n 3 000 startups ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du dispositif depuis son lancement.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Son but : encourager la cr\u00e9ation d'entreprises innovantes, avec un fort potentiel de croissance, permettre aux entreprises, qu'elles soient en cr\u00e9ation ou r\u00e9cemment cr\u00e9\u00e9es, d'effectuer les premi\u00e8res d\u00e9penses pour tester leur march\u00e9, diminuer les risques li\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9ation d'une startup.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Il existe deux types de bourses : la Bourse French Tech, pour soutenir tous les projets innovants, et la Bourse French Tech Emergence, pour les startups qui s'appuient sur des technologies de rupture, \u00e0 forte dimension technologique (la \"Deep Tech\").\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  La Bourse French Tech est un programme qui :\n </strong>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <em>\n  BOURSE FRENCH TECH\n </em>\n : Aide accord\u00e9e sous forme de subvention pour les projets de cr\u00e9ation d'entreprise \u00e0 partir de tout type d'innovation.\n <br/>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Elle comprend :\n</p>\n<p>\n - Une subvention pouvant aller jusqu'\u00e0 30 000 euros\n <br/>\n</p>\n<p>\n - La prise en charge jusqu'\u00e0 70 % des d\u00e9penses \u00e9ligibles\n</p>\n<p>\n - Une premi\u00e8re \u00e9tape pour vous permettre de conqu\u00e9rir de nouveaux march\u00e9s, d'accro\u00eetre vos avantages concurrentiels et pr\u00e9parer l'avenir\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <em>\n  BOURSE FRENCH TECH \"EMERGENCE\"\n </em>\n : Aide accord\u00e9e sous forme de subvention pour les projets de cr\u00e9ation d'entreprise \u00e0 partir d'une innovation de rupture \u00e0 fort contenu technologique.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Elle comprend :\n</p>\n<p>\n - Une subvention pouvant aller jusqu'\u00e0 90 000 euros\n <br/>\n</p>\n<p>\n - Un accompagnement jusqu'\u00e0 70 % des d\u00e9penses retenues\n</p>\n<p>\n - Une aide cl\u00e9 pour \u00e9valuer et analyser le potentiel du projet d'innovation ainsi que ses perspectives de march\u00e9\n</p>\n<p>\n - Un formidable point d'entr\u00e9e pour continuer d'\u00eatre accompagn\u00e9 dans votre projet\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <strong>\n  BOURSE FRENCH TECH\n </strong>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n - B\u00e9n\u00e9ficiaires \u00e9ligibles: Jeunes entreprises ou Entrepreneurs personnes physiques\n <br/>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n - Projets \u00e9ligibles: Projets n\u00e9cessitant une phase de maturation et de validation technico-\u00e9conomique, par exemple avec un business model et une faisabilit\u00e9 technologique.\n <br/>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n - D\u00e9penses \u00e9ligibles: Les d\u00e9penses \u00e9ligibles li\u00e9es aux \u00e9tudes de conception, d\u00e9finition et faisabilit\u00e9 de projet \u00e0 conduire :\n</p>\n<p>\n - Frais externes, frais d'accompagnement, frais propres, frais externes\n</p>\n<p>\n - La prise en compte des frais propres est limit\u00e9e \u00e0 50 % des frais externes sans pouvoir d\u00e9passer 8 000 \u20ac.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n - Modalit\u00e9s d'intervention: Aide accord\u00e9e sous forme de subvention pouvant couvrir jusqu'\u00e0 70 % des d\u00e9penses \u00e9ligibles pr\u00e9visionnelles dans la limite de 30 000 \u20ac.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  BOURSE FRENCH TECH \"EMERGENCE\"\n </strong>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n - B\u00e9n\u00e9ficiaires \u00e9ligibles: Jeunes entreprises\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n - Projets \u00e9ligibles: Tous les projets d'innovation de rupture \u00e0 fort contenu technologique, qualifi\u00e9 deeptech, c'est-\u00e0-dire reposant sur des technologies ou des combinaisons de technologies (issues d'un laboratoire de recherche, pr\u00e9sentant de fortes barri\u00e8res \u00e0 l'entr\u00e9e, etc.)\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n - D\u00e9penses \u00e9ligibles: Les d\u00e9penses \u00e9ligibles, internes et externes, directement li\u00e9es aux \u00e9tudes de conception, d\u00e9finition et faisabilit\u00e9 de projet \u00e0 conduire\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n - Modalit\u00e9s d'intervention: Aide accord\u00e9e sous forme de subvention pouvant couvrir jusqu'\u00e0 70 % des d\u00e9penses \u00e9ligibles pr\u00e9visionnelles dans la limite de 90 000 \u20ac.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Pour les deux bourses, la proc\u00e9dure de candidature est identique :\n </strong>\n</p>\n<p>\n 1. Prenez contact et rencontrez un charg\u00e9 d'affaires Bpifrance pour une pr\u00e9sentation de votre projet d'innovation\n <br/>\n</p>\n<p>\n 2. D\u00e9posez un dossier de demande d'aide \u00e0 la direction r\u00e9gionale dont vous d\u00e9pendez, via Mon Bpifrance en ligne.\n</p>\n<p>\n 3. Votre projet sera notifi\u00e9 dans un d\u00e9lai d'un mois.\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://lafrenchtech.com/fr/la-france-aide-les-startups/bourse-french-tech/",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://lafrenchtech.com/fr/la-france-aide-les-startups/bourse-french-tech/",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses de fonctionnement",
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <strong>\n  Comment se d\u00e9roule le processus de candidature ?\n </strong>\n</p>\n<p>\n C'est un processus simple et rapide ! Apr\u00e8s rencontre avec un/e charg\u00e9/e d'affaires Bpifrance et pr\u00e9sentation de votre projet d'innovation, vous d\u00e9posez votre dossier de demande d'aide \u00e0 la\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  direction r\u00e9gionale\n </a>\n dont vous d\u00e9pendez, via\n <a href=\"https://mon.bpifrance.fr/\">\n  Mon Bpifrance en ligne\n </a>\n . Ensuite, il ne vous reste plus qu'\u00e0 vous laisser guider par le site ! Une fois votre dossier complet, il faut compter un d\u00e9lai d'un mois pour que le projet soit notifi\u00e9. Les \u00e9quipes Innovation de Bpifrance l'instruiront et en valideront ou non l'\u00e9ligibilit\u00e9.\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-11-09T16:33:19.834512+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:44.346043+01:00"
      },
      {
        "id": 104486,
        "slug": "e471-pays-de-la-loire-acces-recherche",
        "url": "/aides/e471-pays-de-la-loire-acces-recherche/",
        "name": "Faciliter le rapprochement avec un laboratoire de recherche pour des projets peu ou pas technologiques",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Conseil r\u00e9gional des Pays de la Loire",
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Renforcer le financement de l'innovation au sein d'une entreprise, d\u00e9finie comme un processus visant \u00e0 industrialiser et commercialiser de nouveaux produits, proc\u00e9d\u00e9s ou services.\n</p>\n<p>\n L'innovation constitue un levier puissant de diff\u00e9renciation comp\u00e9titive. La R\u00e9gion et Bpifrance ont d\u00e9cid\u00e9 de coordonner leurs actions et de renforcer le soutien \u00e0 l'innovation \u00e0 travers leur partenariat Pays de la Loire Innovation. Pays de la Loire Acc\u00e8s Recherche vise \u00e0 faciliter le rapprochement avec un laboratoire de recherche pour des projets peu ou pas technologiques.\n</p>\n<p>\n Le financement apport\u00e9 \u00e0 l'entreprise couvrira jusqu'\u00e0 50% de l'assiette des d\u00e9penses HT retenues et l'aide est plafonn\u00e9e \u00e0 50 K\u20ac.\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <strong>\n  Pour qui ?\n </strong>\n Une entreprise qui souhaite se lancer dans un projet d'innovation en s'appuyant sur des comp\u00e9tences d'un laboratoire de recherche.\n</p>",
        "perimeter": "Pays de la Loire (R\u00e9gion)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation",
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.paysdelaloire.fr/les-aides/pays-de-la-loire-acces-recherche",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Ing\u00e9nierie technique"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": 50,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Direction de l'entreprise et de l'innovation\n</p>\n<p>\n T\u00e9l\u00e9phone : 02 51 72 94 00\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "<p>\n Exemples de projets soutenus : apr\u00e8s v\u00e9rification de l'opportunit\u00e9 du projet (\u00e9tudes d'int\u00e9r\u00eat et de positionnement \u00e9conomique, v\u00e9rification de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle...), le projet de maturation vise \u00e0 conduire les d\u00e9veloppements techniques (preuve de concept, prototypage) et la strat\u00e9gie de transfert et de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle n\u00e9cessaires.\n</p>",
        "date_created": "2021-11-18T14:20:00.991787+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:34:32.875924+01:00"
      },
      {
        "id": 60918,
        "slug": "7f85-fonds-national-pour-la-societe-numerique-pia-",
        "url": "/aides/7f85-fonds-national-pour-la-societe-numerique-pia-/",
        "name": "Subventionner votre projet - Fonds National pour la soci\u00e9t\u00e9 Num\u00e9rique (PIA num\u00e9rique)",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La BPI participe au financement de votre projet sous forme mixte de subventions et d'avances remboursables, en fonction des risques et de la nature des projets.. D\u00e9couvrez les appels \u00e0 projets actuellement ouverts.\n <br/>\n</p>\n<h4>\n Quel financement ?\n</h4>\n<p>\n L'assiette de l'aide est constitu\u00e9e par les d\u00e9penses internes ou externes directement li\u00e9es aux travaux de recherche industrielle et d\u00e9veloppement exp\u00e9rimental du projet aux taux maximaux suivants : jusqu'\u00e0 100 % pour les organismes de recherche publics (co\u00fbts marginaux) et jusqu'\u00e0 50 % pour les entreprises.\n</p>\n<h4>\n AAP : Concours d'Innovation Num\u00e9rique\n</h4>\n<p>\n Ce concours d'excellence est d\u00e9di\u00e9 aux projets innovants mobilisant le num\u00e9rique pour d\u00e9velopper un nouveau produit ou service disruptif par son contenu, son proc\u00e9d\u00e9 de r\u00e9alisation, son mod\u00e8le \u00e9conomique ou l'exp\u00e9rience propos\u00e9e.\n</p>\n<p>\n Les projets candidats devront s'inscrire dans l'une des 8 th\u00e9matiques applicatives du concours :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  mieux vivre : sant\u00e9, sport, bien-\u00eatre\n </li>\n <li>\n  partager : biens communs, consommation collaborative\n </li>\n <li>\n  mieux apprendre et se cultiver : culture, m\u00e9dia, loisirs, \u00e9ducation\n </li>\n <li>\n  s'entraider : services \u00e0 la personne, lien social\n </li>\n <li>\n  mieux se d\u00e9placer : ville, tourisme et mobilit\u00e9\n </li>\n <li>\n  mieux consommer : paiement, finance, commerce\n </li>\n <li>\n  mieux produire : biens de consommation, usine du futur, b\u00e2timent et infrastructures\n </li>\n <li>\n  construire une croissance verte : environnement, \u00e9conomies d'\u00e9nergie\n </li>\n</ul>\n<p>\n Le concours d'innovation num\u00e9rique est ouvert en continu, les dossiers d\u00e9pos\u00e9s sont relev\u00e9s 3 fois par an.\n</p>\n<p>\n ---&gt; Cl\u00f4ture 2017 :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Pour la 6\r\n  e\r\n  \u00e9dition : 1\r\n  er\r\n  mars 2017 \u00e0 12h00 (midi)\n </li>\n <li>\n  Pour la 7\r\n  e\r\n  \u00e9dition : 5 juillet 2017 \u00e0 12h00 (midi)\n </li>\n</ul>\n<p>\n En savoir plus\r\n :\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/A-la-une/Appels-a-projets-concours/Concours-innovation-numerique-14619\">\n  acc\u00e9der \u00e0 toutes les informations et tous les documents de l'AAP CIN\n </a>\n (cahier des charges et dossier de candidature) de l'appel \u00e0 projet\n</p>\n<h4>\n AAP :  Grands d\u00e9fis du num\u00e9rique\n</h4>\n<p>\n Les technologies num\u00e9riques offrent un potentiel d'innovation consid\u00e9rable dans l'ensemble des domaines de l'\u00e9conomie. La complexit\u00e9 technologique et industrielle des avanc\u00e9es les plus ambitieuses requi\u00e8rent un effort conjoint entre acteurs aux comp\u00e9tences compl\u00e9mentaires.\n <br/>\n Le pr\u00e9sent appel \u00e0 projets vise \u00e0 identifier de tels grands d\u00e9fis et \u00e0 soutenir des initiatives cherchant \u00e0 y r\u00e9pondre.\n <br/>\n Pour ce troisi\u00e8me relev\u00e9 de projets, les cinq grands domaines technologiques, dans lesquels doivent s'inscrire les d\u00e9fis propos\u00e9s, sont identifi\u00e9s :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  R\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e, r\u00e9alit\u00e9 virtuelle, simulation et mod\u00e9lisation, et imagerie 3D\n </li>\n <li>\n  Blockchain\n </li>\n <li>\n  Intelligence artificielle\n </li>\n <li>\n  Big data\n </li>\n <li>\n  Internet des objets et internet industriel\n </li>\n</ul>\n<p>\n ---&gt; Date limite de d\u00e9p\u00f4t des propositions d\u00e9taill\u00e9es du 5\r\n e\r\n relev\u00e9 de projets : 8 janvier 2018 \u00e0 12h (midi)\n</p>\n<p>\n En savoir plus :\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/A-la-une/Appels-a-projets-concours/Grands-Defis-du-Numerique-19446\">\n  acc\u00e9der \u00e0 toutes les informations et tous les documents de l'AAP GDN\n </a>\n (cahier des charges et dossier de candidature)\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Vous participez \u00e0 un projet individuel ou collaboratif qui d\u00e9veloppe de nouveaux usages, services et contenus num\u00e9riques innovants, ainsi que les technologies g\u00e9n\u00e9riques du num\u00e9rique et leurs applications.\n</p>\n<h4>\n Etes-vous \u00e9ligible ?\n</h4>\n<p>\n Pour \u00eatre \u00e9ligible, le partenaire d'un projet doit :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  \u00eatre une entreprise, un \u00e9tablissement de recherche ou une association,\n </li>\n <li>\n  ne pas \u00eatre en difficult\u00e9 au sens des lignes directrices communautaires concernant les aides d'\u00c9tat,\n </li>\n <li>\n  avoir la capacit\u00e9 financi\u00e8re d'assurer, pour les travaux qu'il pr\u00e9voit d'engager, la part des co\u00fbts restant \u00e0 sa charge apr\u00e8s d\u00e9duction de l'aide,\n </li>\n <li>\n  avoir une feuille de route technologique coh\u00e9rente avec les objectifs du projet,\n </li>\n <li>\n  avoir un plan de valorisation des r\u00e9sultats du projet (sauf laboratoire public).\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Aides-concours-et-labels/Aides-a-l-innovation-projets-collaboratifs/Fonds-National-pour-la-societe-Numerique-PIA-numerique",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Avance r\u00e9cup\u00e9rable",
          "Ing\u00e9nierie financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Contactez directement la BPI\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.081230+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:58.725286+01:00"
      },
      {
        "id": 112022,
        "slug": "fdef-deployer-la-mobilite-durable-et-solidaire-sur",
        "url": "/aides/fdef-deployer-la-mobilite-durable-et-solidaire-sur/",
        "name": "D\u00e9ployer la mobilit\u00e9 durable et solidaire sur tous les territoires - AMI TENMOD",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "ADEME",
          "France Mobilit\u00e9s",
          "Minist\u00e8re de la Transition Ecologique (MTE)"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2020, la crise de la COVID-19 bouleverse nos vies et nos comportements. Par effet indirect, elle a entrain\u00e9 des effets positifs en mati\u00e8re de mobilit\u00e9, notamment faire \u00e9voluer massivement et rapidement les pratiques. Citons pour exemple le d\u00e9ploiement du t\u00e9l\u00e9travail ou encore la mise en place d'am\u00e9nagements temporaires visant \u00e0 favoriser la pratique du v\u00e9lo ou de la marche. Ces solutions ont eu des effets b\u00e9n\u00e9fiques si importants qu'elles ont \u00e9t\u00e9, pour beaucoup, p\u00e9rennis\u00e9es.\n <br/>\n <br/>\n L'un des objectifs de la loi d'orientation des mobilit\u00e9s (LOM) du 24 d\u00e9cembre 2019 est de couvrir l'ensemble du territoire national d'autorit\u00e9s organisatrices de la mobilit\u00e9 (AOM) locales. Ainsi, depuis le 1er juillet 2021, l'organisation des mobilit\u00e9s sur un territoire est r\u00e9alis\u00e9e soit par les 510 communaut\u00e9s de communes qui se sont dot\u00e9es de la comp\u00e9tence mobilit\u00e9 soit par les R\u00e9gions.\n <br/>\n <br/>\n \u00c0 l'issue des cinq pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e9ditions de l'AMI TENMOD, ce sont 140 projets laur\u00e9ats qui \u00e9tudient, planifient et exp\u00e9rimentent des solutions de mobilit\u00e9 adapt\u00e9es \u00e0 leurs territoires.\n <br/>\n <br/>\n Tout en poursuivant sa vocation initiale de faire \u00e9merger des solutions innovantes de mobilit\u00e9, l'enjeu r\u00e9side aujourd'hui \u00e9galement dans le d\u00e9ploiement massif d'une mobilit\u00e9 durable et solidaire et donc le passage \u00e0 l'\u00e9chelle : comment accompagner toutes ces communaut\u00e9s de communes et les acteurs avec qui elles coop\u00e8rent dans la mise en place op\u00e9rationnelle de cette nouvelle prise de comp\u00e9tence mobilit\u00e9 et plus globalement tous les territoires dans la mise en place d'une mobilit\u00e9 durable et solidaire ? Quelles gestions et organisations de la mobilit\u00e9 des biens et des personnes sur leur territoire ? quelles innovations en mati\u00e8re de solutions de mobilit\u00e9 ou de d\u00e9mobilit\u00e9 proposer aux citoyens des territoires p\u00e9riurbains et ruraux pour r\u00e9pondre \u00e0 leurs besoins du quotidien ? Quelles organisations pour rapprocher les biens et services, recr\u00e9er du local et du lien dans les territoires p\u00e9riurbains et ruraux tout en \u00e9vitant les mobilit\u00e9s inutiles?\n <br/>\n <br/>\n Cette sixi\u00e8me \u00e9dition de l'AMI TENMOD vise \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 ces questions en s'articulant autour des deux axes d\u00e9crits ci-dessous :\n <br/>\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  <strong>\n   Axe 1 : [acculturer], mutualiser, d\u00e9ployer pour une mobilit\u00e9 durable et solidaire sur tous les territoires p\u00e9riurbains et peu denses\n   <br/>\n  </strong>\n  Les projets relevant de cet axe sont les projets d'acculturation, de mutualisation et de d\u00e9ploiement d'une mobilit\u00e9 durable et solidaire, en ad\u00e9quation avec les enjeux des territoires.\n </li>\n</ul>\n<br/>\n<ul>\n <li>\n  <strong>\n   Axe 2 : innover, exp\u00e9rimenter et \u00e9valuer des solutions / services de mobilit\u00e9 / d\u00e9mobilit\u00e9 des biens et des personnes\n   <br/>\n  </strong>\n  Les projets relevant de cet axe sont les projets innovants d'exp\u00e9rimentations de solutions / services de mobilit\u00e9 / d\u00e9mobilit\u00e9 des biens et des personnes, en ad\u00e9quation avec les enjeux des territoires.\n </li>\n</ul>",
        "eligibility": "<h4>\n <strong>\n  \u00c9ligibilit\u00e9 du territoire\n </strong>\n</h4>\n<p>\n La notion de grille communale de densit\u00e9 sera utilis\u00e9e pour d\u00e9finir l'\u00e9ligibilit\u00e9 des territoires m\u00e9tropolitains. Ce crit\u00e8re ne s'applique pas pour les DROM et COM sur lesquels l'ensemble du territoire est \u00e9ligible.\n <br/>\n <strong>\n  Seuls les projets localis\u00e9s sur des territoires m\u00e9tropolitains de densit\u00e9 interm\u00e9diaire \u00e0 tr\u00e8s peu dense sont \u00e9ligibles.\n </strong>\n <br/>\n</p>\n<p>\n La cartographie interactive de l'observatoire des territoires accessible au lien ci-dessous permettra au porteur de projet de s'assurer de son \u00e9ligibilit\u00e9. Elle est consultable\n <a href=\"https://www.observatoire-des-territoires.gouv.fr/outils/cartographie-interactive/#c=indicator&amp;i=grid.gridens&amp;view=map26\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  ici\n </a>\n .\n <br/>\n <strong>\n  Cet AMI est ouvert sur l'ensemble du territoire national (en m\u00e9tropole et d\u00e9partements, r\u00e9gions et collectivit\u00e9s d'outre-mer).\n </strong>\n</p>\n<h4>\n \u00c9ligibilit\u00e9 du porteur\n</h4>\n<p>\n <strong>\n  Sur les deux axes\n </strong>\n : sont autoris\u00e9s \u00e0 candidater les porteurs de projets dont les projets entrent dans le cadre l\u00e9gislatif ou r\u00e9glementaire existant \u00e0 la date de cl\u00f4ture du pr\u00e9sent appel \u00e0 manifestation d'int\u00e9r\u00eat. Les projets \u00e9tant confront\u00e9s \u00e0 des difficult\u00e9s d'ordre l\u00e9gislatif seront redirig\u00e9s vers le Facilitateur French Mobility France Mobilit\u00e9s.\n <br/>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Sont \u00e9ligibles en tant que porteur :\n </strong>\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Les personnes morales de droit public disposant de comp\u00e9tences (y compris par voie de d\u00e9l\u00e9gation) en mati\u00e8re de mobilit\u00e9 des personnes et/ou des biens. Sont \u00e9galement concern\u00e9es les personnes morales de droit public disposant des comp\u00e9tences relatives \u00e0 la voirie, la circulation et le stationnement,\n </li>\n</ul>\n<ul>\n <li>\n  Les acteurs \u00e9conomiques (priv\u00e9s, parapublics, mixte public-priv\u00e9) et les associations.\n  <br/>\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/aides-financieres/20220107/france-mobilites2022-12",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "D\u00e9partements",
          "R\u00e9gions",
          "Collectivit\u00e9s d'outre-mer \u00e0 statuts particuliers",
          "Associations",
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": "2022-01-07",
        "predeposit_date": "2022-03-31",
        "submission_deadline": "2022-05-23",
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<ul>\n <li>\n  Secr\u00e9tariat de l'appel, op\u00e9r\u00e9 par l'ADEME qui en assure la coordination, par mail \u00e0 l'adresse :\n  <a href=\"ami.tenmod@ademe.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   ami.tenmod@ademe.fr\n  </a>\n </li>\n</ul>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2022-01-20T12:25:09.547990+01:00",
        "date_updated": "2022-03-16T06:40:19.027747+01:00"
      },
      {
        "id": 60927,
        "slug": "c277-label-eureka",
        "url": "/aides/c277-label-eureka/",
        "name": "Soutenir la coop\u00e9ration technologique europ\u00e9enne - Label EUREKA",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Le labeL EUREKA est une Initiative intergouvernementale de soutien \u00e0 la coop\u00e9ration technologique europ\u00e9enne permettant aux b\u00e9n\u00e9ficiaires d'obtenir un label et un acc\u00e8s aux financements nationaux de leur projet collaboratif de RDI.\n</p>\n<h4>\n <strong>\n  Modalit\u00e9s d'intervention\n </strong>\n</h4>\n<p>\n Chaque partenaire est susceptible de b\u00e9n\u00e9ficier d'une aide nationale, en France par Bpifrance.\n</p>\n<h4>\n <strong>\n  Projets \u00e9ligibles\n </strong>\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Le projet cible un produit, proc\u00e9d\u00e9 ou service innovant proche du march\u00e9 dont la phase de d\u00e9veloppement est de trois ans maximum avec une commercialisation rapide.\n </li>\n <li>\n  Le consortium doit \u00eatre compos\u00e9 d'au moins deux partenaires implant\u00e9s dans deux pays membres du r\u00e9seau\n  <a href=\"https://www.eurekanetwork.org/eureka-countries\">\n   EUREKA\n  </a>\n </li>\n</ul>\n<h4>\n <strong>\n  D\u00e9penses \u00e9ligibles\n </strong>\n</h4>\n<p>\n Application des r\u00e8gles et proc\u00e9dures qui r\u00e9gissent le programme de financement \u00e9ventuellement mobilis\u00e9 [programmes d'Aide \u00e0 l'Innovation (AI),...].\n</p>\n<h4>\n Finalit\u00e9\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Attribuer un label EUREKA de qualit\u00e9 \u00e0 des projets collaboratifs transnationaux de Recherche, D\u00e9veloppement et Innovation (RDI) ciblant un produit, proc\u00e9d\u00e9 ou service innovant proche du march\u00e9, tous domaines technologiques confondus.\n </li>\n <li>\n  Faciliter l'acc\u00e8s \u00e0 des financements nationaux pour les partenaires impliqu\u00e9s dans ces projets.\n </li>\n <li>\n  Contribuer \u00e0 la notori\u00e9t\u00e9 internationale des participants et de leur offre.\n </li>\n</ul>\n<h4>\n <br/>\n</h4>",
        "eligibility": "<p>\n Vous participez \u00e0 un projet collaboratif transnational.\n</p>\n<h4>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires \u00e9ligibles\n <br/>\n</h4>\n<h4>\n <p>\n  Tous les projets collaboratifs impliquant au moins deux participants ind\u00e9pendants implant\u00e9s dans deux pays membres du r\u00e9seau EUREKA (liste sur le site\n  <a href=\"https://www.eurekanetwork.org/eureka-countries\">\n   EUREKA\n  </a>\n  ).\n </p>\n <p>\n  Indirectement tous les partenaires de ces projets.\n </p>\n</h4>\n<h4>\n <br/>\n</h4>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Aides-concours-et-labels/Labels/Label-EUREKA",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Ing\u00e9nierie financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Bpifrance de votre r\u00e9gion\n </a>\n</p>\n<p>\n et la Direction du D\u00e9veloppement et Support Innovation/Programmes Internationaux Innovation\n</p>\n<p>\n <a href=\"mailto:mael.mbaye@bpifrance.fr\">\n  Mael Mbaye\n </a>\n</p>\n<p>\n <a href=\"mailto:odile.henin@bpifrance.fr\">\n  Odile H\u00e9nin\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.138882+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:52.781681+01:00"
      },
      {
        "id": 98757,
        "slug": "c090-investir-developper-industrialisation-de-prod",
        "url": "/aides/c090-investir-developper-industrialisation-de-prod/",
        "name": "Soutenir les constructions et r\u00e9novations en bois et mat\u00e9riaux biosourc\u00e9s",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "ADEME"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n <strong>\n  AAP - \u00ab Industrialisation de produits et syst\u00e8mes constructifs bois et autres biosourc\u00e9s \u00bb, mis en place par l'ADEME\n </strong>\n</p>\n<p>\n Le Gouvernement a b\u00e2ti un 4e Programme d'investissements d'avenir (PIA 4) prenant en compte les r\u00e9alit\u00e9s territoriales et r\u00e9pondant aux enjeux de la transition \u00e9cologique, de la comp\u00e9titivit\u00e9 et de l'ind\u00e9pendance de notre \u00e9conomie. Dot\u00e9 de 20 Md\u20ac sur cinq ans, ce programme contribue d'ores et d\u00e9j\u00e0 \u00e0 hauteur de 11 Md\u20ac au plan de relance, afin d'en acc\u00e9l\u00e9rer la dynamique d'innovation.\n</p>\n<p>\n Cet AAP s'inscrit dans le cadre du volet dirig\u00e9 du nouveau PIA 4, pour la strat\u00e9gie d'acc\u00e9l\u00e9ration \u00ab Ville Durable et B\u00e2timents innovants \u00bb dont un des objectifs est de soutenir la massification de la construction et de la r\u00e9novation bois et d'anticiper une mont\u00e9e en charge de la construction bois et biosourc\u00e9e.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Objectif :\n </strong>\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   Soutenir des dynamiques territoriales de services et de coop\u00e9rations dans une perspective d'un d\u00e9veloppement soutenable,\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Aider \u00e0 l'\u00e9mergence de communaut\u00e9s professionnelles mobilisant le r\u00e9f\u00e9rentiel de l'\u00c9conomie de la Fonctionnalit\u00e9 et de la Coop\u00e9ration (EFC),\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Stimuler la production et le croisement de nouveaux savoirs scientifiques et de savoirs issus de l'exp\u00e9rience permettant l'enrichissement du r\u00e9f\u00e9rentiel EFC,\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Organiser le d\u00e9bat avec des acteurs portant d'autres dynamiques territoriales pour enrichir les cadres de pens\u00e9e et d'action.\n  </li>\n </ul>\n <strong>\n  B\u00e9n\u00e9ficiaires :\n </strong>\n Entreprises sp\u00e9cialis\u00e9es dans la transformation du bois vers des produits de structure.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Accompagnement :\n </strong>\n aide de 25 \u00e0 70 % en fonction de la taille de l'entreprise et de l'action.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Date de d\u00e9p\u00f4t des candidatures :\n </strong>\n <br/>\n Du 16 juillet au 15 octobre 2021, puis :\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   15 f\u00e9vrier 2022,\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   15 juin 2022,\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   14 octobre 2022\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <strong>\n  Crit\u00e8res d'\u00e9ligibilit\u00e9 :\n </strong>\n <br/>\n R\u00e9union de pr\u00e9-d\u00e9p\u00f4t : \u00e9tape n\u00e9cessaire pour envisager un d\u00e9p\u00f4t, a vocation \u00e0 orienter et \u00e0 conseiller le porteur de projet sur les points suivants :\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   Investissements pour la cr\u00e9ation de nouvelles unit\u00e9s industrielles,\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Ad\u00e9quation du projet avec les attendus du cahier des charges,\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   \u00c9tat de l'art en mati\u00e8re d'innovation vis-\u00e0-vis du projet propos\u00e9,\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Caract\u00e8re impactant et transformant du projet propos\u00e9 dans le domaine de la transition \u00e9cologique et du d\u00e9veloppement de l'\u00e9conomie fran\u00e7ais.\n   <br/>\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/dispositif-aide/20210716/scb2021-152",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Industrie",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "Urbanisme / logement / am\u00e9nagement|B\u00e2timents et construction"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": "2021-07-16",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-10-14",
        "subvention_rate_lower_bound": 25,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Le porteur doit contacter l'ADEME pour organiser une r\u00e9union de pr\u00e9-d\u00e9p\u00f4t, \u00e0 l'adresse suivante:\n <a href=\"mailto:aap.batiment@ademe.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  aap.batiment@ademe.fr\n </a>\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "<p>\n Les projets peuvent se pr\u00e9senter sous une ou plusieurs des formes suivantes :\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   D\u00e9veloppement et mise en \u0153uvre \u00e0 l'\u00e9chelle industrielle de proc\u00e9d\u00e9s technologiques innovants, concernant un produit ou bien un mode de fabrication,\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Investissements pour la cr\u00e9ation de nouvelles unit\u00e9s industrielles,\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Investissements dans des unit\u00e9s de production existantes pour augmenter et moderniser leurs capacit\u00e9s de production ou les rendre plus productives et plus flexibles.\n   <br/>\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "date_created": "2021-07-26T10:36:08.199097+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:14.574687+01:00"
      },
      {
        "id": 60920,
        "slug": "1fba-pret-damorcage-avec-le-fei",
        "url": "/aides/1fba-pret-damorcage-avec-le-fei/",
        "name": "Renforcer la tr\u00e9sorerie de votre entreprise pour pr\u00e9parer une lev\u00e9e de fonds - Pr\u00eat d'amor\u00e7age avec le FEI",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La BPI renforce la tr\u00e9sorerie de votre entreprise pour pr\u00e9parer une lev\u00e9e de fonds.\n <br/>\n</p>\n<h4>\n Soutien de l'Union europ\u00e9enne\n</h4>\n<p>\n Ce pr\u00eat est soutenu par \u00ab la garantie PME InnovFin \u00bb (InnovFin SME Guarantee), avec le soutien financier de l'Union europ\u00e9enne dans le cadre du programme Horizon 2020 Instruments Financiers et du\r\n Fonds europ\u00e9en pour les investissements strat\u00e9giques\r\n (EFSI) mis en place dans le cadre du programme d'investissement pour l'Europe. Le but du EFSI est de soutenir le financement, la mise en \u0153uvre d'investissements rentables au sein de l'Union europ\u00e9enne et d'assurer un acc\u00e8s facilit\u00e9 au financement.\n</p>\n<h4>\n Modalit\u00e9s\n</h4>\n<p>\n Pour \u00eatre \u00e9ligible, l'entreprise doit avoir b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 depuis moins de deux ans \u00e0 la date de demande du pr\u00eat d'amor\u00e7age :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  d'une aide \u00e0 l'innovation de Bpifrance ou d'un prix au titre du concours national d'aide \u00e0 la cr\u00e9ation d'entreprises de technologies innovantes (i-LAB),\n </li>\n <li>\n  ou d'une aide \u00e0 un projet de recherche, d\u00e9veloppement et d'innovation (RDI).\n </li>\n</ul>\n<h4>\n Montant\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Minimum : 50 000 euros.\n </li>\n <li>\n  Maximum : 100 000 euros par intervention, port\u00e9 \u00e0 300 000 euros dans le cas d'un engagement en garantie de la R\u00e9gion.\n </li>\n <li>\n  Montant plafonn\u00e9 aux fonds propres (apports initiaux, pr\u00eats d'honneur...).\n </li>\n</ul>\n<h4>\n Dur\u00e9e/Amortissement\n</h4>\n<p>\n Dur\u00e9e sur 8 ans avec un diff\u00e9r\u00e9 d'amortissement de 36 mois, \u00e9ch\u00e9ances trimestrielles \u00e0 terme \u00e9chu avec amortissement lin\u00e9aire du capital.\n</p>\n<h4>\n Conditions financi\u00e8res\n</h4>\n<p>\n Un taux fixe ou variable selon bar\u00e8me en vigueur.\n</p>\n<h4>\n Garantie\n</h4>\n<p>\n Aucune garantie sur les actifs de l'entreprise, ni sur le patrimoine du dirigeant.\n <br/>\n Seule une retenue de garantie de 5 % du montant du pr\u00eat est pr\u00e9lev\u00e9e lors du d\u00e9caissement .\n</p>\n<h4>\n Partenariats avec les R\u00e9gions\n</h4>\n<p>\n L'intervention de la R\u00e9gion en garantie permet d'augmenter jusqu'\u00e0 300 000 euros le montant maximum du Pr\u00eat d'Amor\u00e7age. Les modalit\u00e9s sont d\u00e9finies par conventions avec chaque R\u00e9gion.\n</p>\n<h4>\n Finalit\u00e9\n</h4>\n<p>\n Renforcer votre tr\u00e9sorerie et cr\u00e9er les conditions favorables \u00e0 la pr\u00e9paration d'une lev\u00e9e de fonds aupr\u00e8s de fonds d'amor\u00e7age ou plus g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 l'entr\u00e9e d'investisseurs tout en poursuivant le d\u00e9veloppement de votre entreprise.\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Vous pr\u00e9parez une lev\u00e9e de fonds, aupr\u00e8s de fonds d'amor\u00e7age ou d'investisseurs, tout en poursuivant le d\u00e9veloppement de votre entreprise.\n</p>\n<h4>\n Entreprises \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n Petite entreprise au sens de la d\u00e9finition europ\u00e9enne (moins de 50 salari\u00e9s, bilan ou CA inf\u00e9rieur \u00e0 10 millions d'euros) innovante de moins de 5 ans, en phase d'amor\u00e7age, et ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un soutien public \u00e0 l'innovation.\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Prets/Prets-sans-garantie/Pret-d-amorcage-avec-le-FEI",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Pr\u00eat"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Contactez directement la BPI\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.097563+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:34:14.349136+01:00"
      },
      {
        "id": 60939,
        "slug": "25a5-aide-au-partenariat-technologique-apt",
        "url": "/aides/25a5-aide-au-partenariat-technologique-apt/",
        "name": "Financer un projet de partenariat technologique (APT)",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La BPI participe au financement de votre projet de partenariat innovant.\n <br/>\n</p>\n<h4>\n D\u00e9penses \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n Toutes les d\u00e9penses internes ou externes de pr\u00e9paration d'un partenariat : recherche de partenaire(s), n\u00e9gociation de l'accord de consortium, recours \u00e0 des conseils ou prestataires sp\u00e9cialis\u00e9s, pr\u00e9paration des r\u00e9ponses aux appels \u00e0 projets, des accords et des candidatures, assistance et conseil juridique, participation \u00e0 un salon professionnel, notamment.\n</p>\n<h4>\n Modalit\u00e9s d'intervention\n</h4>\n<p>\n Participation au financement du projet de partenariat principalement sous forme de subvention plafonn\u00e9e \u00e0 50 000 euros ou sous forme d'Avance r\u00e9cup\u00e9rable au-del\u00e0.\n</p>\n<h4>\n Finalit\u00e9\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Accompagner la pr\u00e9paration du partenariat dans le cadre d'un projet innovant,\n </li>\n <li>\n  Faciliter la participation des entreprises fran\u00e7aises \u00e0 des projets collaboratifs de RDI nationaux ( PSPC. ..), transnationaux (ERA-Net), intergouvernementaux ( EUREKA , Eurostars ) europ\u00e9ens ( Programme Horizon 2020 , Instrument PME-Phase2 si le projet est partenarial, Fast Track to Innovation) ou via des coop\u00e9rations bilat\u00e9rales extra-europ\u00e9ennes.\n </li>\n</ul>",
        "eligibility": "<p>\n Vous innovez avec des partenaires fran\u00e7ais ou \u00e9trangers.\n</p>\n<h4>\n Entreprises \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n PME(1) et entreprises de moins de 2 000 salari\u00e9s(2).\n</p>\n<p>\n ______________\n</p>\n<ol>\n <li>\n  Selon la d\u00e9finition europ\u00e9enne de la PME : entreprise de moins de 250 salari\u00e9s d\u00e9clarant soit un CA annuel inf\u00e9rieur \u00e0 50 millions d'euros, soit un total de bilan n'exc\u00e9dant pas 43 millions d'euros. Elle doit \u00eatre ind\u00e9pendante, c'est-\u00e0-dire ne pas \u00eatre d\u00e9tenue \u00e0 plus de 25 % par une ou plusieurs entit\u00e9s qui ne sont pas des PME.\n </li>\n <li>\n  Ind\u00e9pendante d'un groupe de plus de 2 000 personnes.\n </li>\n</ol>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Aides-concours-et-labels/Aides-a-l-innovation-projets-individuels/Aide-au-partenariat-technologique-APT",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Avance r\u00e9cup\u00e9rable",
          "Ing\u00e9nierie financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Contactez directement la BPI\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.191510+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:29.415169+01:00"
      },
      {
        "id": 112039,
        "slug": "d6e9-soutenir-lindustrialisation-de-procedes-de-re",
        "url": "/aides/d6e9-soutenir-lindustrialisation-de-procedes-de-re/",
        "name": "Soutenir l'industrialisation de proc\u00e9d\u00e9s de recyclage des plastiques",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "ADEME"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Cet AAP s'inscrit dans le plan \u00ab France 2030 \u00bb, dot\u00e9 de 34 milliards d'euros d\u00e9ploy\u00e9s sur 5 ans, qui vise \u00e0 d\u00e9velopper la comp\u00e9titivit\u00e9 industrielle et les technologies d'avenir. La premi\u00e8re condition  de  r\u00e9alisation  des  objectifs  de  ce  plan  est  de  parvenir  \u00e0  s\u00e9curiser  l'acc\u00e8s  aux mati\u00e8res premi\u00e8res, en mobilisant notamment les mati\u00e8res issues du recyclage.\n <br/>\n Il est en coh\u00e9rence avec la strat\u00e9gie nationale \u00ab Recyclabilit\u00e9, recyclage et r\u00e9incoporation des mat\u00e9riaux \u00bb2 qui vise \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer le recyclage et la transition vers une \u00e9conomie circulaire.\n</p>\n<p>\n En compl\u00e9mentarit\u00e9 du recyclage m\u00e9canique, qui repr\u00e9sente actuellement 99% du recyclage des  plastiques  en  France,  France 2030  contribue  \u00e0  l'objectif  de  d\u00e9velopper  le  recyclage chimique ou enzymatique en vue d'augmenter la quantit\u00e9 de MPR fabriqu\u00e9e puis incorpor\u00e9e dans  des  produits  et  d'augmenter  le  taux  de  recyclage  des  d\u00e9chets  plastique  produits\n <br/>\n notamment  en  France.  L'objectif  de  cet  AAP  est  ainsi  de  soutenir  l'industrialisation  dans  le domaine  du  recyclage  des  plastiques  pour  augmenter  la  quantit\u00e9  de  MPR  fabriqu\u00e9e,  leur qualit\u00e9 et leur r\u00e9incorporation dans des produits dans le but d'augmenter le taux de recyclage des d\u00e9chets plastiques produits notamment en France.\n</p>\n<p>\n Cet  AAP  est  compl\u00e9mentaire  aux  priorit\u00e9s  th\u00e9matiques  \u00ab Soutien  au  d\u00e9veloppement  des technologies  de  recyclage  des  plastiques \u00bb  et  \u00ab Soutien  \u00e0  l'innovation  des  technologies  de collecte, tri et de d\u00e9mant\u00e8lement \u00bb de l'appel \u00e0 projets \u00ab Solutions innovantes pour\n <br/>\n l'am\u00e9lioration de la recyclabilit\u00e9, le recyclage et la r\u00e9incorporation des mat\u00e9riaux \u00bb publi\u00e9 le 26/07/2021 dans le cadre du 4\u00e8me\n Programme des Investissements d'Avenir pour soutenir les\n projets innovants de d\u00e9monstration.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Cet AAP est compos\u00e9 de deux volets :\n </strong>\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   un volet recyclage chimique ou enzymatique des plastiques\n  </li>\n  <li>\n   un volet recyclage m\u00e9canique des plastiques et la r\u00e9incorporation des mati\u00e8res premi\u00e8res issues de ce recyclage qui sera mis en ligne au second semestre 2022.\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Dans le cas g\u00e9n\u00e9ral, voici les crit\u00e8res cl\u00e9s :\n <br/>\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   <strong>\n    Montant minimum de co\u00fbt du projet :\n    <br/>\n   </strong>\n   Le co\u00fbt total du projet doit \u00eatre de\n   <strong style=\"color: var(--body-fg);\">\n    2 millions d'euros minimum\n    <br/>\n    <br/>\n   </strong>\n  </li>\n  <li>\n   <strong style=\"color: var(--body-fg);\">\n    Nombre de partenaires (ie demandeurs d'aides) :\n    <br/>\n   </strong>\n   Dans le cas g\u00e9n\u00e9ral les projets attendus sont des projets mono-partenaires, port\u00e9s n\u00e9cessairement\n   <strong style=\"color: var(--body-fg);\">\n    par une entreprise\n   </strong>\n   . Si un consortium se justifie, les projets devront impliquer des entreprises et jusque 5 partenaires demandeurs  d'aides.  Chaque  partenaire  doit  porter  au  moins  400k\u20ac  de d\u00e9penses \u00e9ligibles pour justifier de son implication en tant que partenaire.\n   <br/>\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   <strong style=\"color: var(--body-fg);\">\n    Respect de l'objet de l'AAP\n   </strong>\n   : les projets ne respectant pas l'objet de l'AAP ne seront pas instruits.\n   <br/>\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   <strong style=\"color: var(--body-fg);\">\n    Composition du dossier et respect des d\u00e9lais\n   </strong>\n   : le dossier devra \u00eatre soumis dans les d\u00e9lais et par les canaux indiqu\u00e9s. Il devra \u00eatre complet, au format demand\u00e9.\n   <br/>\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   <strong style=\"color: var(--body-fg);\">\n    Indicateurs d'impacts\n   </strong>\n   (cf Annexe 5 \u00ab Grille d'impacts \u00bb): le porteur devra imp\u00e9rativement pr\u00e9ciser les indicateurs d'impacts du projet sur un horizon \u00e0 5 ans post-projet, cumul\u00e9s, a minima sur les 3 volets ci-dessous :\n  </li>\n </ul>\n <ol>\n  <li>\n   Environnement :  conformit\u00e9  avec  les  crit\u00e8res  de  la  taxonomie  d\u00e9finissant  la durabilit\u00e9 au  regard de six objectifs environnementaux et  compl\u00e9ter par l'indicateur environnemental quantitatif le plus pertinent. Une \u00e9valuation environnementale  de  type  ACV  en  d\u00e9but  et  fin  de  projet  sera  attendue  pour d\u00e9montrer les gains effectifs de la solution d\u00e9velopp\u00e9e.\n  </li>\n  <li>\n   Emplois\n  </li>\n  <li>\n   Chiffres d'affaires\n  </li>\n </ol>\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation",
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/aides-financieres/20220114/fr2030rp2022-17",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Economie circulaire"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": "2022-01-14",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2023-06-30",
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <ul>\n  <li>\n   Le  porteur  doit  contacter  l'ADEME  pour  organiser  une  r\u00e9union  de  pr\u00e9-d\u00e9p\u00f4t,  \u00e0  l'adresse suivante :\n   <a href=\"aap.recyclageplastique@ademe.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n    aap.recyclageplastique@ademe.fr\n   </a>\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2022-01-26T16:27:45.414720+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:13.506708+01:00"
      },
      {
        "id": 93527,
        "slug": "a1a5-accelerer-la-transition-ecologique-et-le-rebo",
        "url": "/aides/a1a5-accelerer-la-transition-ecologique-et-le-rebo/",
        "name": "Acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique et le rebond de l\u2019agriculture fran\u00e7aise",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance",
          "Minist\u00e8re de l'Agriculture et de l'Alimentation"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "France Relance"
        ],
        "description": "<p>\n <strong>\n  Plan de relance : 10 millions d'euros pour les entreprises de la transition agro\u00e9cologique, mis en place par Bpifrance et le minist\u00e8re de l'Agriculture et de l'Alimentation\n </strong>\n <br/>\n Objectif :\n <br/>\n Il s'agit d'un plan commun au service de l'agro\u00e9cologie, dot\u00e9 de 10 millions euros, vise \u00e0 accro\u00eetre durablement l'innovation et la comp\u00e9titivit\u00e9 de la fili\u00e8re.\n <br/>\n Le but est d'acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique et le rebond de l'agriculture fran\u00e7aise. Gr\u00e2ce \u00e0 des fonds in\u00e9dits, confi\u00e9s par le minist\u00e8re de l'Agriculture et de l'Alimentation, Bpifrance propose un programme ambitieux afin d'accompagner la transformation de la fili\u00e8re. Dot\u00e9 de 10 millions d'euros, dans le cadre de France Relance, \u00ab ce plan mobilise tout l'arsenal de Bpifrance en mati\u00e8re de financement et d'accompagnement pour renforcer la comp\u00e9titivit\u00e9 et la transformation \u00e9cologique de cette fili\u00e8re \u00bb.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  4 piliers pour renforcer la comp\u00e9titivit\u00e9 de la fili\u00e8re :\n </strong>\n <br/>\n Agro\u00e9quipements, biocontr\u00f4le, production de prot\u00e9ines v\u00e9g\u00e9tales... Ce programme d'accompagnement s'adresse aux entreprises actives de ces secteurs, quelle que soit leur taille ou leur niveau de maturit\u00e9 et s'articule en 4 piliers :\n</p>\n<p>\n 1/\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Accompagnement/Programmes-d-accompagnement/Accelerateur-PME\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  L'Acc\u00e9l\u00e9rateur Agro\u00e9cologie\n </a>\n</p>\n<p>\n 2/\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Accompagnement/Conseil/Initiative-Conseil\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  Modules de conseil et de parcours de pr\u00e9-industrialisation\n </a>\n</p>\n<p>\n 3/\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Accompagnement/Conseil/Initiative-Conseil\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  Diagnostics \u00ab Innovation \u00bb et missions d'immersion \u00e0 l'international :\n  <br/>\n </a>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Accompagnement/Programmes-d-accompagnement/Immersion-Internationale-Innovation\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Accompagnement/Programmes-d-accompagnement/Immersion-Internationale-Innovation\n </a>\n <br/>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Accompagnement/Conseil/Diagnostic-Croissance\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Accompagnement/Conseil/Diagnostic-Croissance\n </a>\n <br/>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Accompagnement/Conseil/Diagnostic-Data-Intelligence-Artificielle\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Accompagnement/Conseil/Diagnostic-Data-Intelligence-Artificielle\n </a>\n <br/>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Accompagnement/Conseil/Diagnostic-design\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Accompagnement/Conseil/Diagnostic-design\n </a>\n <br/>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Accompagnement/Conseil/Diagnostic-Europe\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Accompagnement/Conseil/Diagnostic-Europe\n </a>\n</p>\n<p>\n 4/\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Aides-concours-et-labels/Aides-a-l-innovation-projets-individuels/Aide-pour-la-faisabilite-de-l-innovation\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  Aide pour la faisabilit\u00e9 de l'innovation\n </a>\n</p>",
        "eligibility": "",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation",
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/A-la-une/Actualites/Plan-de-relance-10-millions-d-euros-pour-les-entreprises-de-la-transition-agroecologique-52252?utm_campaign=Agro%C3%83%C2%A9cologie%2C%20tourisme%2C%20jeunesse%3A%20l%27actu%20du%20plan%20de%20relance&utm_medium=email&utm_source=bpifrance-marketing-digital",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Agriculture et agroalimentaire",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Autre aide financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Suivre les liens vers les diff\u00e9rents piliers pour y trouver les contacts.\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-05-27T07:57:23.955621+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:01.644127+01:00"
      },
      {
        "id": 112032,
        "slug": "03e7-developper-une-filiere-de-production-francais",
        "url": "/aides/03e7-developper-une-filiere-de-production-francais/",
        "name": "D\u00e9velopper une fili\u00e8re de production fran\u00e7aise de carburants a\u00e9ronautiques durables",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "ADEME"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "4\u00e8me Programme d\u2019investissements d\u2019avenir - PIA 4",
          "France Relance"
        ],
        "description": "<p>\n Le secteur des transports et de la mobilit\u00e9 doit faire face \u00e0 des mutations profondes li\u00e9es \u00e0 la transition \u00e9cologique et la d\u00e9carbonation de ses activit\u00e9s. La crise sanitaire a fortement affect\u00e9 l'ensemble de la fili\u00e8re a\u00e9ronautique fran\u00e7aise, et la n\u00e9cessaire r\u00e9duction des \u00e9missions du secteur pourrait avoir des impacts \u00e0 long terme sur ses performances \u00e9conomiques. La r\u00e9ussite des transformations importantes que le transport a\u00e9rien doit op\u00e9rer n\u00e9cessite des efforts consid\u00e9rables en mati\u00e8re de recherche et d\u00e9veloppement et d'investissement productif qu'il convient de poursuivre et d'intensifier dans le contexte de relance post covid-19 de sorte \u00e0 soutenir l'\u00e9mergence d'un secteur a\u00e9rien fran\u00e7ais d\u00e9carbon\u00e9, plus respectueux de l'environnement et adapt\u00e9 aux besoins et attentes des utilisateurs finaux.\n <br/>\n <br/>\n Le secteur des transports a \u00e9t\u00e9 retenu parmi la dizaine de th\u00e9matiques jug\u00e9es comme prioritaires et qui vont faire l'objet de strat\u00e9gies d'investissements dans le cadre du volet dirig\u00e9 du PIA4, pr\u00e9voyant l'inscription d'un accompagnement de projets d'innovations \u00e0 enjeux dans une d\u00e9marche plus g\u00e9n\u00e9rale de politique publique pouvant aussi comporter notamment des \u00e9volutions de nature r\u00e9glementaire. A ce titre, cet AAP s'inscrit dans le cadre du \u00ab volet dirig\u00e9 \u00bb du PIA4 -  qui se d\u00e9clinera notamment en une strat\u00e9gie nationale \u00ab Produits biosourc\u00e9s et biotechnologies industrielles \u2013  Carburants durables \u00bb - et plus particuli\u00e8rement dans son axe \u00ab Poursuivre le soutien \u00e0 la recherche et \u00e0 l'innovation sur les carburants durables, et principalement ceux destin\u00e9s \u00e0 l'a\u00e9rien \u00bb.\n <br/>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  L'AAP a pour principaux objectifs\n </strong>\n :\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   d'accompagner  les  n\u00e9cessaires  mutations  des  secteurs  des  transports  fortement  d\u00e9pendant des ressources fossiles, et en premier lieu celui du transport a\u00e9rien ;\n  </li>\n  <li>\n   d'acc\u00e9l\u00e9rer le d\u00e9ploiement des carburants durables pour l'aviation, levier indispensable pour atteindre les objectifs de d\u00e9carbonation du secteur ;\n  </li>\n  <li>\n   de d\u00e9velopper des fili\u00e8res de production de carburants durables, p\u00e9rennes et comp\u00e9titives sur le territoire national m\u00e9tropolitain.\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Le pr\u00e9sent AAP vise ainsi \u00e0 soutenir des projets de recherche et d\u00e9veloppement port\u00e9s par\n <strong>\n  des entreprises petites, moyennes ou grandes,\n </strong>\n seules ou associ\u00e9es au sein d'un consortium, qui  acc\u00e9l\u00e8rent  la  mise  sur  le  march\u00e9  de  technologies  et/ou  de  solutions  ambitieuses, innovantes et durables, depuis les phases de recherche industrielle jusqu'\u00e0 la d\u00e9monstration plus aval de l'int\u00e9r\u00eat d'une solution dans son environnement op\u00e9rationnel.\n</p>\n<p>\n A titre informatif, voici les crit\u00e8res cl\u00e9s :\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   <strong style=\"color: var(--body-fg);\">\n    Montant minimum de co\u00fbt du projet :\n   </strong>\n  </li>\n </ul>\n <ol>\n  <li>\n   Th\u00e8me \u00ab Soutien aux travaux d'ing\u00e9nierie n\u00e9cessaires pour engager un projet dans la phase de d\u00e9cision d'investissement industriel \u00bb : le co\u00fbt total du projet doit \u00eatre de 2 millions d'euros minimum\n  </li>\n  <li>\n   Th\u00e8me \u00ab Soutien \u00e0 la construction d'unit\u00e9s de d\u00e9monstration ou pilote \u00bb : le co\u00fbt total du projet doit \u00eatre de 10 millions d'euros minimum\n  </li>\n </ol>\n <strong style=\"color: var(--body-fg);\">\n  <ul>\n   <li>\n    <strong style=\"color: var(--body-fg);\">\n     Nombre de partenaires (ie demandeurs d'aides) :\n    </strong>\n   </li>\n  </ul>\n </strong>\n <ol>\n  <li>\n   Le coordinateur du projet, ou le porteur dans le cas d'un projet mono-partenaire, doit \u00eatre une entreprise.\n  </li>\n  <li>\n   Dans le cas g\u00e9n\u00e9ral d'un consortium, compos\u00e9 d'entreprises ou d'\u00e9tablissements  de  recherche,  les  projets  devront  impliquer  jusque  5 partenaires demandeurs d'aides. Chaque partenaire doit porter au moins 400k\u20ac de d\u00e9penses \u00e9ligibles pour justifier de son implication en tant que partenaire.\n  </li>\n </ol>\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   <strong>\n    Respect de l'objet de l'AAP\n   </strong>\n   : les projets ne respectant pas l'objet de l'AAP ne seront  pas instruits.\n   <br/>\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   <strong>\n    Indicateurs d'impacts (cf Annexe 5 \u00ab Grille d'impacts \u00bb):\n   </strong>\n   le porteur devra imp\u00e9rativement pr\u00e9ciser les indicateurs d'impacts du projet sur un horizon \u00e0 5 ans post-projet, cumul\u00e9s, a minima sur les 4 volets :\n  </li>\n </ul>\n <ol>\n  <li>\n   Environnement :  conformit\u00e9  avec  les  crit\u00e8res  de  durabilit\u00e9  de  la  directive relative \u00e0 la promotion de l'utilisation de l'\u00e9nergie produite \u00e0 partir de sources renouvelables en vigueur \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t du dossier, notamment en terme de gain GES par rapport \u00e0 la solution fossile de r\u00e9f\u00e9rence, justification du choix\n   de la ressource utilis\u00e9e (d\u00e9monstration de la durabilit\u00e9 de la ressource cibl\u00e9e sur un horizon de temps X post-projet)  et compl\u00e9ter par l'indicateur environnemental  le  plus  pertinent,  en  indiquant  par  exemple  des  gains  de mati\u00e8res,  utilit\u00e9s  (\u00e9nergies,  eau)  . Une  ACV  en  d\u00e9but  et  fin  de  projet  sera attendue pour d\u00e9montrer les gains effectifs de la solution d\u00e9velopp\u00e9e.\n  </li>\n  <li>\n   Emplois\n  </li>\n  <li>\n   Chiffres d'affaires\n  </li>\n  <li>\n   Production d'\u00e9nergie en cas de r\u00e9alisation du business plan\n  </li>\n </ol>\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/aides-financieres/20210726/carb-aero2021-154",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Industrie",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Avance r\u00e9cup\u00e9rable",
          "Autre aide financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": "2021-07-26",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-04-29",
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <ul>\n  <li>\n   Site de l'ADEME, formulaire dans descriptif de l'aide.\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2022-01-26T15:34:52.228402+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:09.882421+01:00"
      },
      {
        "id": 60935,
        "slug": "5cb7-aide-aux-projets-de-recherche-et-developpemen",
        "url": "/aides/5cb7-aide-aux-projets-de-recherche-et-developpemen/",
        "name": "Aider les projets de recherche et d\u00e9veloppement structurants pour la comp\u00e9titivit\u00e9 (PSPC)",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "France Relance"
        ],
        "description": "<p>\n La BPI participe au financement de votre projet dans le cadre du Programme Investissements d'Avenir :\n <br/>\n</p>\n<h4>\n Modalit\u00e9s\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Participation au financement du projet sous forme mixte de subvention et d'avance r\u00e9cup\u00e9rable \u00e9manant de l'Etat (PIA), en fonction des risques de projets dans le respect de la r\u00e9glementation communautaire en mati\u00e8re d'aides d'Etat.\n </li>\n <li>\n  L'assiette de l'aide est constitu\u00e9e par les d\u00e9penses internes ou externes directement li\u00e9es aux travaux de recherche industrielle et d\u00e9veloppement exp\u00e9rimental du projet.\n </li>\n</ul>\n<p>\n Seul le cahier des charges de l'appel \u00e0 projets en cours fait foi.\n</p>\n<h4>\n Projets \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n Principaux crit\u00e8res :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  \u00eatre formellement collaboratifs\n  <em>\n   (1)\n  </em>\n  en rassemblant au moins deux entreprises et un acteur public de recherche ou un organisme public de formation,\n </li>\n <li>\n  \u00eatre pilot\u00e9s par une entreprise r\u00e9alisant des travaux de R&amp;D,\n </li>\n <li>\n  avoir pour objet le d\u00e9veloppement d'un ou plusieurs produits, proc\u00e9d\u00e9s ou services, non disponibles sur le march\u00e9 et \u00e0 fort contenu innovant,\n </li>\n <li>\n  avoir un impact \u00e9conomique important et des retomb\u00e9es pr\u00e9visionnelles pour le territoire national en termes de valeur ajout\u00e9e, d'emplois, d'investissement et de structuration d'une fili\u00e8re,\n </li>\n <li>\n  proposer une assiette \u00e9ligible de travaux qui ne fait pas ou n'a pas fait l'objet de financements hors du cadre du pr\u00e9sent appel \u00e0 projets par l'\u00c9tat, les collectivit\u00e9s territoriales, l'Union europ\u00e9enne ou leurs agences.\n </li>\n</ul>\n<p>\n <em>\n  (1)\n </em>\n D\u00e9finition du projet collaboratif\r\n (d\u00e9finition CE - RGEC) :\n <br/>\n <em>\n  Soit le projet repose sur une collaboration effective\n </em>\n :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  entre des entreprises parmi lesquelles figure au moins une PME, ou est men\u00e9 dans au moins deux \u00c9tats membres, ou dans un \u00c9tat membre et une partie contractante \u00e0 l'accord sur l'EEE, et aucune entreprise ne supporte seule plus de 70 % des co\u00fbts admissibles, ou\n </li>\n <li>\n  entre une entreprise et un ou plusieurs organismes de recherche et de diffusion des connaissances, et ce ou ces derniers supportent au moins 10 % des co\u00fbts admissibles et ont le droit de publier librement les r\u00e9sultats de leurs propres recherches men\u00e9es dans le cadre du projet (le contrat de partenariat devra permettre de v\u00e9rifier clairement ce point) ;\n </li>\n</ul>\n<p>\n <em>\n  Soit les r\u00e9sultats du projet sont largement diffus\u00e9s au moyen de conf\u00e9rences, de publications, de d\u00e9p\u00f4ts en libre acc\u00e8s ou de logiciels gratuits ou libres.\n </em>\n</p>\n<h4>\n D\u00e9penses \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n Sont notamment \u00e9ligibles :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  les d\u00e9penses de personnels affect\u00e9s au projet et appartenant aux cat\u00e9gories suivantes : chercheurs, ing\u00e9nieurs et techniciens,\n </li>\n <li>\n  les amortissements d'\u00e9quipement et de mat\u00e9riels de recherche,\n </li>\n <li>\n  les travaux sous trait\u00e9s \u00e0 des laboratoires publics ou priv\u00e9s.\n </li>\n</ul>\n<h4>\n Finalit\u00e9\n</h4>\n<p>\n Mettre en \u0153uvre un projet collaboratif d'innovation strat\u00e9gique pr\u00e9sentant des ruptures technologiques et des objectifs industriels prometteurs dans le cadre du Programme d'Investissement d'Avenir (PIA). Les projets PSPC sont destin\u00e9s \u00e0 structurer les fili\u00e8res industrielles existantes en relation avec la recherche publique et \u00e0 en faire \u00e9merger de nouvelles.\n</p>\n<h4>\n D\u00e9p\u00f4t de dossier par t\u00e9l\u00e9proc\u00e9dure\n</h4>\n<p>\n Les projets s\u00e9lectionn\u00e9s par appel \u00e0 projets, conform\u00e9ment au cahier des charges de l'appel \u00e0 projets en cours, et enti\u00e8rement pris en charge en t\u00e9l\u00e9proc\u00e9dure sur l'extranet de Bpifrance :\n <a href=\"https://extranet.bpifrance.fr/projets-innovants-collaboratifs/\">\n  https://extranet.bpifrance.fr/projets-innovants-collaboratifs/\n </a>\n</p>\n<h4>\n <br/>\n</h4>\n<h4>\n <br/>\n</h4>",
        "eligibility": "<p>\n Vous participez \u00e0 un projet collaboratif d'innovation strat\u00e9gique\n</p>\n<h4>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires \u00e9ligibles\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Entreprise implant\u00e9e en France, quelle que soit sa taille,\n </li>\n <li>\n  Laboratoire, ou \u00e9tablissement de recherche, ou centre de formation,\n </li>\n <li>\n  Structure r\u00e9alisant ou coordonnant des travaux de R&amp;D.\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Aides-concours-et-labels/Aides-a-l-innovation-projets-collaboratifs/Aide-aux-projets-de-recherche-et-developpement-structurants-pour-la-competitivite-PSPC",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Avance r\u00e9cup\u00e9rable"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses de fonctionnement",
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Bpifrance de votre r\u00e9gion\n </a>\n <br/>\n</p>\n<p>\n ou\n</p>\n<p>\n la\n <strong>\n  Direction de la Coordination des Programmes et des P\u00f4les\n </strong>\n</p>\n<p>\n <a href=\"mailto:adminpspc@bpifrance.fr\">\n  Administration PSPC\n </a>\n</p>\n<p>\n <a href=\"mailto:delphine.mure@bpifrance.fr\">\n  Delphine Mure\n </a>\n</p>\n<p>\n <a href=\"mailto:julie.baudet@bpifrance.fr\">\n  Julie Baudet\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.177614+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:46.240770+01:00"
      },
      {
        "id": 105359,
        "slug": "3c67-repondre-aux-besoins-alimentaires-de-demain",
        "url": "/aides/3c67-repondre-aux-besoins-alimentaires-de-demain/",
        "name": "R\u00e9pondre aux besoins alimentaires de demain",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "4\u00e8me Programme d\u2019investissements d\u2019avenir - PIA 4",
          "France Relance"
        ],
        "description": "<p>\n La strat\u00e9gie d'acc\u00e9l\u00e9ration Alimentation durable et favorable \u00e0 la sant\u00e9 (ADFS) a pour objectif de permettre au secteur alimentaire de capter l'ensemble de son potentiel \u00e9conomique tout en acc\u00e9l\u00e9rant sa mutation en remettant au centre des pr\u00e9occupations les enjeux de durabilit\u00e9 et de sant\u00e9.\n</p>\n<p>\n Objectif : Acc\u00e9l\u00e9rer la mutation du secteur alimentaire vers une alimentation durable, responsable et saine, et \u00e0 renforcer son potentiel \u00e9conomique :concr\u00e9tiser le changement d'\u00e9chelle d'une solution, de la conception \u00e0 l'industrialisation jusqu'\u00e0 la commercialisation (probl\u00e9matiques des emballages, de process innovants, \u00e9mergence de leaders technologiques dans le secteur foodtech).\n</p>\n<p>\n Accompagnement :\r\nL'aide apport\u00e9e aux activit\u00e9s \u00e9conomiques sera constitu\u00e9e d'une part de subvention et d'une part remboursable. Dans le cas g\u00e9n\u00e9ral, la part de subvention sera de 60% pour les d\u00e9penses de \u00ab D\u00e9veloppement exp\u00e9rimental \u00bb et de 75% pour les d\u00e9penses de \u00ab Recherche industrielle \u00bb.\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Les projets soutenus devront in fine augmenter l'offre de produits alimentaires et ingr\u00e9dients :\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   Favorables en mati\u00e8re de sant\u00e9 : des enfants, adapt\u00e9s au vieillissement ou \u00e0 d'autres facteurs comme des facteurs socio-\u00e9conomiques, la perte de capacit\u00e9s physiques, des alt\u00e9rations physiologiques ;\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   De nutrition pr\u00e9ventive, d\u00e9velopp\u00e9s sur les connaissances des micro-organismes et du microbiote intestinal ;\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   A recette cibl\u00e9e (sans allerg\u00e8nes, sans gluten, sans lactose, etc.) ou simplifi\u00e9e (limitant ou substituant les auxiliaires technologiques, additifs, texturants, colorants, etc.) ou plus g\u00e9n\u00e9ralement visant des publics pr\u00e9sentant des pathologies ou des besoins sp\u00e9cifiques  ;\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Issus de d\u00e9marches environnementales sup\u00e9rieures r\u00e9duisant l'impact environnemental ;\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Issus de circuits courts et b\u00e9n\u00e9ficiant d'une tra\u00e7abilit\u00e9 tout au long de la fili\u00e8re, optimiser les flux logistiques des produits et assurer la s\u00e9curit\u00e9 sanitaire.\n   <br/>\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<p>\n Voir le\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/download/media-file/73761\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  cahier des charges\n </a>\n pour plus d'informations.\n</p>",
        "perimeter": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 (R\u00e9gion)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/nos-appels-a-projets-concours/appel-a-projets-besoins-alimentaires-de-demain",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Economie locale et circuits courts",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Agriculture et agroalimentaire",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Technologies num\u00e9riques et num\u00e9risation",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": "2021-11-05",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-06-08",
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"mailto:strategies-acceleration@bpifrance.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  strategies-acceleration@bpifrance.fr\n </a>\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "<p>\n Les th\u00e9matiques d'intervention de l'appel \u00e0 projets portent sur :\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   Le d\u00e9veloppement d'aliments plus sains, plus durables et r\u00e9pondant aux attentes des consommateurs, en termes de modes de consommation, de qualit\u00e9 nutritionnelle, de go\u00fbt et de naturalit\u00e9 (notamment via la r\u00e9duction ou la substitution des additifs et auxiliaires technologiques venant de la chimie p\u00e9trosourc\u00e9e). Il s'agit en particulier d'adresser le march\u00e9 des aliments issus de nouvelles sources de prot\u00e9ines (v\u00e9g\u00e9tales, insectes, algues), pour la conservation desquels les techniques de fermentation ont un r\u00f4le crucial \u00e0 jouer ;\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   La mise au point de process innovants mobilisant les nouvelles technologies (\u00e9quipements, capteurs, robots, outils de pilotage et de contr\u00f4le en ligne, automatisation, cobotique, tra\u00e7abilit\u00e9) au service de la qualit\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 de l'alimentation, adapt\u00e9s aux cha\u00eenes de production de l'industrie agroalimentaire et \u00e0 la demande de flexibilit\u00e9 et de personnalisation de l'alimentation et limitant les impacts sur l'environnement (\u00e9nergie, d\u00e9chets, coproduits), pour r\u00e9ussir la transition num\u00e9rique et gagner en comp\u00e9titivit\u00e9 ;\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Les probl\u00e9matiques d'alimentarit\u00e9 des emballages (aptitude au contact alimentaire), dans un contexte de forte \u00e9volution des exigences r\u00e9glementaires (augmentation du recyclage, du r\u00e9emploi et du vrac, r\u00e9duction du plastique) et d'attentes croissantes de la part des consommateurs.\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Les nouveaux outils destin\u00e9s \u00e0 guider les diff\u00e9rents acteurs de la cha\u00eene alimentaire vers des comportements plus vertueux et \u00e0 am\u00e9liorer la tra\u00e7abilit\u00e9 et la transparence de l'information du consommateur, s'appuyant sur des syst\u00e8mes d'information nutritionnelle avanc\u00e9e et sur de nouvelles m\u00e9thodes d'\u00e9valuation de la durabilit\u00e9 des produits.\n   <br/>\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<p>\n Il s'agit notamment de favoriser l'\u00e9mergence de leaders technologiques dans le\n <strong>\n  secteur foodtech.\n </strong>\n</p>",
        "date_created": "2021-12-10T14:21:40.826221+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:33.112419+01:00"
      },
      {
        "id": 104773,
        "slug": "c2b6-pays-de-la-loire-garantie",
        "url": "/aides/c2b6-pays-de-la-loire-garantie/",
        "name": "Faciliter l\u2019acc\u00e8s aux cr\u00e9dits bancaires en apportant, en partenariat avec Bpifrance, une garantie jusqu\u2019\u00e0 70% (35% R\u00e9gion, 35% Bpifrance)",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Conseil r\u00e9gional des Pays de la Loire",
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Qu'il s'agisse d'innover, d'exporter, de s'adapter aux \u00e9volutions du march\u00e9, toutes ces composantes de la vie de l'entreprise comportent un volet financier. La question du financement est une priorit\u00e9 pour la R\u00e9gion avec un objectif transversal : faire effet de levier sur les financements priv\u00e9s, notamment bancaires.\n</p>\n<p>\n <br/>\n <strong>\n  Pour qui ?\n </strong>\n</p>\n<p>\n Ces garanties b\u00e9n\u00e9ficient \u00e0 l'ensemble des PME (r\u00e9pondant \u00e0 la d\u00e9finition europ\u00e9enne de la PME). Sont toutefois exclues : les activit\u00e9s d'interm\u00e9diation financi\u00e8re, les activit\u00e9s de promotion et de locations immobili\u00e8res (sauf immobilier li\u00e9 \u00e0 un projet de d\u00e9veloppement d'une entreprise), les activit\u00e9s agricoles r\u00e9alisant moins de 750 000 \u20ac de chiffres d'affaires.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Pour quels projets ?\n </strong>\n</p>\n<p>\n Le Fonds Pays de la Loire Garantie peut \u00eatre mobilis\u00e9 dans le cadre des op\u00e9rations suivantes :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  de cr\u00e9ation d'entreprise ;\n </li>\n <li>\n  de transmission d'entreprise ;\n </li>\n <li>\n  pour l'acquisition et le d\u00e9veloppement de nouveaux \u00e9quipements ;\n </li>\n <li>\n  pour le d\u00e9veloppement \u00e0 l'international des entreprises ;\n </li>\n <li>\n  pour le renforcement de la structure financi\u00e8re et de la tr\u00e9sorerie des entreprises ;\n </li>\n <li>\n  pour soutenir les entreprises innovantes.\n </li>\n</ul>",
        "eligibility": "<p>\n Les concours garantis doivent \u00eatre sup\u00e9rieurs ou \u00e9gaux \u00e0 deux ans et peuvent prendre la forme :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  de pr\u00eats \u00e0 long et moyen terme, y compris de pr\u00eats personnels aux dirigeants pour apport de fonds propres et de contrats de d\u00e9veloppement ;\n </li>\n <li>\n  de cr\u00e9dits-baux mobiliers et immobiliers, de cessions-bails, de locations financi\u00e8res, \u00e0 l'exclusion de la location simple ;\n </li>\n <li>\n  de cautions bancaires li\u00e9es \u00e0 un cr\u00e9dit vendeur.\n </li>\n</ul>\n<p>\n La R\u00e9gion et Bpifrance interviennent en co-garantie aupr\u00e8s de la ou des banque(s) jusqu'\u00e0 70% maximum. Bpifrance instruit les dossiers pour le compte de la R\u00e9gion.\n</p>",
        "perimeter": "Pays de la Loire (R\u00e9gion)",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://www.paysdelaloire.fr/les-aides/pays-de-la-loire-garantie",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Commerces et services",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|International",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Technologies num\u00e9riques et num\u00e9risation",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Autre aide financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <ul>\n  <li>\n   Direction de l'entreprise et de l'innovation\n   <br/>\n   Bpifrance\n   <br/>\n   0251729400\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-11-18T14:20:01.589942+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:34:57.452829+01:00"
      },
      {
        "id": 94223,
        "slug": "8553-investir-dans-lecoconception-pour-ameliorer-l",
        "url": "/aides/8553-investir-dans-lecoconception-pour-ameliorer-l/",
        "name": "Accompagner les projets des entreprises engag\u00e9es dans une transition pour une mode durable",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "ADEME"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "France Relance"
        ],
        "description": "<p>\n <strong>\n  AAP - \u00ab Investissements d'\u00e9coconception pour am\u00e9liorer la performance environnementale des produits, proc\u00e9d\u00e9s et services pour une mode durable \u00bb, mis en place par l'ADEME, France relance\n </strong>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Objectif :\n </strong>\n Accompagner les projets des entreprises engag\u00e9es dans une transition pour une mode durable.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  B\u00e9n\u00e9ficiaires :\n </strong>\n Entreprises du secteur de la mode.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Actions \u00e9ligibles :\n </strong>\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   Investissements dans une technologie \u00e9prouv\u00e9e pour la production ou la commercialisation d'un produit, proc\u00e9d\u00e9 ou service \u00e9co-con\u00e7u pour une mode durable,\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Investissements dans une solution innovante pour la production ou commercialisation d'un produit, proc\u00e9d\u00e9 ou service \u00e9co-con\u00e7u pour une mode durable, et travaux r\u00e9alis\u00e9s dans le cadre d'un projet de recherche et de d\u00e9veloppement,\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Projets comportant une innovation de rupture, qui permettra au fabricant de d\u00e9velopper une offre globale produit/service \u00e9co-con\u00e7ue pour une mode durable, cr\u00e9atrice de valeur non plus sur la multiplication et le volume des ventes mais sur la fid\u00e9lisation des clients, par les performances d'usage du produit et la r\u00e9duction de ses impacts environnementaux sur l'ensemble du cycle de vie.\n  </li>\n </ul>\n Accompagnement : subvention repr\u00e9sentant entre 15 et 55 % des d\u00e9penses \u00e9ligibles, selon la taille de l'entreprise.\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <strong>\n  Crit\u00e8res d'\u00e9ligibilit\u00e9 :\n </strong>\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   R\u00e9alisation pr\u00e9alable d'un diagnostic identifiant les travaux et investissements n\u00e9cessaires,\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   R\u00e9alisation de l'investissement dans le cadre de la mise en \u0153uvre d'un projet d'\u00e9coconception ou d'\u00e9conomie de la fonctionnalit\u00e9.\n   <br/>\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/sites/default/files/2021-03/Conditions-eligibilite-financement-investissement-ecoconception-mode-durable-2021.pdf",
        "categories": [
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|R\u00e9duction de l'empreinte carbone",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Consommation et production",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Transition \u00e9nerg\u00e9tique",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Economie d'\u00e9nergie et r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Recyclage et valorisation des d\u00e9chets"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Ing\u00e9nierie financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-12-31",
        "subvention_rate_lower_bound": 15,
        "subvention_rate_upper_bound": 55,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Pour BFC : Tel. : 03 81 25 50 00 -\n <a href=\"ademe.bourgognefranchecomte@ademe.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  <a href=\"mailto:ademe.bourgognefranchecomte@ademe.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   ademe.bourgognefranchecomte@ademe.fr\n  </a>\n </a>\n <br/>\n ADEME Bourgogne-Franche-Comt\u00e9\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   Site de Dijon - Service : Agence de la transition \u00e9cologique - 15 boulevard de Brosses - 21000 DIJON CEDEX\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Site de Besan\u00e7on - Service : Agence de la transition \u00e9cologique - 44 rue de Belfort - 25000 BESANCON\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-06-15T10:54:38.477354+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:13.550256+01:00"
      },
      {
        "id": 94224,
        "slug": "b60a-investir-eco-num-investissements-decoconcepti",
        "url": "/aides/b60a-investir-eco-num-investissements-decoconcepti/",
        "name": "Accompagner les entreprises dans la mise en \u0153uvre d'une d\u00e9marche d'\u00e9coconception de leurs produits et services num\u00e9riques",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "ADEME"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "France Relance"
        ],
        "description": "<p>\n <strong>\n  AAP - \u00ab ECO NUM : \"Investissements d'\u00e9coconception pour am\u00e9liorer la performance environnementale des produits et services num\u00e9riques\" \u00bb, mis en place par l'ADEME, France relance\n </strong>\n <br/>\n Objectif :\r\nSoutenir les entreprises qui ont besoin d'un accompagnement \u00e0 la mise en \u0153uvre d'une d\u00e9marche d'\u00e9coconception de leurs produits et services num\u00e9riques.\n <br/>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires :\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   Acteurs du num\u00e9rique,\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Entreprises utilisatrices de services num\u00e9riques.\n   <br/>\n  </li>\n </ul>\n Actions \u00e9ligibles :\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   Investissements dans une technologie \u00e9prouv\u00e9e pour la production ou la commercialisation d'un produit ou service num\u00e9rique \u00e9co-con\u00e7u,\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Investissements dans une solution innovante pour la production ou la commercialisation d'un produit ou d'un service num\u00e9rique \u00e9co-con\u00e7u, et travaux r\u00e9alis\u00e9s dans le cadre d'un projet de recherche et d\u00e9veloppement,\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Projets comportant une innovation de rupture, qui permettra au fabricant de d\u00e9velopper une offre globale produit/service num\u00e9rique, cr\u00e9atrice de valeur non plus sur la multiplication et le volume des ventes mais sur la fid\u00e9lisation des clients, par les performances d'usage du produit et la r\u00e9duction de ses impacts environnementaux sur l'ensemble d'un cycle de vie.\n  </li>\n </ul>\n Accompagnement : subvention repr\u00e9sentant entre 15 et 55 % des investissements \u00e9ligibles selon la taille de l'entreprise.\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/sites/default/files/2021-03/Conditions-eligibilite-financement-investissement-ecoconception-numerique-2021.pdf",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Technologies num\u00e9riques et num\u00e9risation",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|R\u00e9duction de l'empreinte carbone"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es",
          "Recherche"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-12-31",
        "subvention_rate_lower_bound": 15,
        "subvention_rate_upper_bound": 55,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Pour BFC : Tel. : 03 81 25 50 00 - ademe.bourgognefranchecomte@ademe.fr\n <br/>\n ADEME Bourgogne-Franche-Comt\u00e9\n <br/>\n \u2022 Site de Dijon - Service : Agence de la transition \u00e9cologique - 15 boulevard de Brosses - 21000 DIJON CEDEX\n <br/>\n</p>\n<p>\n \u2022 Site de Besan\u00e7on - Service : Agence de la transition \u00e9cologique - 44 rue de Belfort - 25000 BESANCON\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-06-15T11:00:10.722320+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:32:12.701220+01:00"
      },
      {
        "id": 60892,
        "slug": "aee7-aide-aux-entreprises-de-la-filiere-aeronautiq",
        "url": "/aides/aee7-aide-aux-entreprises-de-la-filiere-aeronautiq/",
        "name": "Aider les entreprises de la fili\u00e8re a\u00e9ronautique",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Avance r\u00e9cup\u00e9rable jusqu'\u00e0 35 % de vos d\u00e9penses \u00e9ligibles\n</p>\n<p>\n Nous pouvons vous aider financi\u00e8rement \u00e0 r\u00e9pondre aux appels d'offres et aux besoins de donneurs d'ordre a\u00e9ronautique.\n</p>\n<h4>\n D\u00e9penses \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n D\u00e9penses internes ou externes directement li\u00e9es au projet d'innovation et relatives au lot d'\u00e9quipements concern\u00e9s : frais de personnel, achats, sous-traitance, amortissement des investissements mat\u00e9riels et immobiliers...\n</p>\n<h4>\n Modalit\u00e9s d'intervention\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Avance r\u00e9cup\u00e9rable en cas de succ\u00e8s, plafonn\u00e9e \u00e0 35 % des co\u00fbts retenus ;\n </li>\n <li>\n  Remboursement soumis \u00e0 actualisation (taux de r\u00e9f\u00e9rence communautaire) ainsi qu'\u00e0 redevances compl\u00e9mentaires si le succ\u00e8s d\u00e9passe fortement les pr\u00e9visions.\n </li>\n</ul>\n<p>\n Les aides sont accord\u00e9es sous forme d'\n <strong>\n  avance r\u00e9cup\u00e9rable\n </strong>\n conform\u00e9ment aux dispositions des r\u00e9gimes d'aide SA.31561, N395/2010 et \u00e0 l'encadrement communautaire des aides d'Etat \u00e0 la recherche, au d\u00e9veloppement et \u00e0 l'innovation.\n</p>\n<p>\n Ce dispositif a fait l'objet d'une convention conclue avec la Direction g\u00e9n\u00e9rale de l'aviation civile (DGAC) en d\u00e9cembre 2011.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Vous \u00eates une entreprise sous-traitante ou d'ing\u00e9nierie de la fili\u00e8re a\u00e9ronautique (rang 1,2 voire plus)\n</p>\n<h4>\n Entreprises \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n Entreprises implant\u00e9es en France de moins de 2 000 personnes ind\u00e9pendantes d'un groupe de plus de 2 000 personnes.\n</p>\n<h4>\n Finalit\u00e9\n</h4>\n<p>\n Projet d'ing\u00e9nierie de mise au point de produit ou \u00e9quipement destin\u00e9 \u00e0 \u00eatre install\u00e9 en premi\u00e8re monte ou rechange sur un a\u00e9ronef, dans la mesure o\u00f9 une commande ou un projet de commande est identifi\u00e9\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Aides-concours-et-labels/Aides-a-l-innovation-projets-individuels/Aide-aux-entreprises-de-la-filiere-aeronautique",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Consommation et production",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Avance r\u00e9cup\u00e9rable"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": 35,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Contactez directement la BPI\n </a>\n : Bpifrance de votre r\u00e9gion\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:13.921648+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:12.647994+01:00"
      },
      {
        "id": 60889,
        "slug": "db5e-ecotechnologies",
        "url": "/aides/db5e-ecotechnologies/",
        "name": "Investir dans des entreprises \u00e0 technologies vertes pour financer leur croissance et accro\u00eetre leurs fonds propres - Ecotechnologies",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La BPI investit dans des entreprises pour financer leur croissance et accro\u00eetre leurs fonds propres (Fonds d\u00e9di\u00e9s aux entreprises innovantes dans les technologies vertes).\n <br/>\n</p>\n<h4>\n Fiche d'identit\u00e9\n</h4>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   Soci\u00e9t\u00e9 de gestion :\r\n Bpifrance Investissement\n  </li>\n  <li>\n   Zone d'implantation : France - Nationale\n  </li>\n  <li>\n   Date de cr\u00e9ation : 28 juin 2012\n  </li>\n  <li>\n   Fonds financ\u00e9 dans le cadre du Programme d'investissement d'avenir (PIA)\n  </li>\n </ul>\n <h4>\n  Modalit\u00e9s d'intervention\n </h4>\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   Investisseur minoritaire, en fonds propres et/ou quasi fonds propres, participant aux instances de gouvernance\n  </li>\n  <li>\n   Investissement unitaire de 2 \u00e0 10 M\u20ac\n  </li>\n  <li>\n   Co-investissement pari passu avec des acteurs priv\u00e9s\n  </li>\n  <li>\n   Situations d'intervention : croissance organique ; croissance externe\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<p>\n Interventions en  capital-risque\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Vous recherchez des investisseurs en capital pour vous accompagner dans vos projets d'innovation et de d\u00e9veloppement.\n</p>\n<h4>\n Entreprises cibles\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  PME fran\u00e7aises (1), ind\u00e9pendantes (2)\n </li>\n <li>\n  non cot\u00e9es et innovantes\n </li>\n <li>\n  de moins de 250 salari\u00e9s\n  <ul>\n   <li>\n    exer\u00e7ant une activit\u00e9 dans les secteurs d'activit\u00e9 suivants :\n   </li>\n   <li>\n    \u00e9nergies renouvelables d\u00e9carbon\u00e9es et chimie verte,\n   </li>\n   <li>\n    \u00e9conomie circulaire (valorisation des d\u00e9chets, \u00e9co conception de produits et \u00e9cologie industrielle),\n   </li>\n   <li>\n    r\u00e9seaux \u00e9lectriques intelligents ou smart grids,\n   </li>\n   <li>\n    v\u00e9hicules du futur.\n   </li>\n  </ul>\n </li>\n</ul>\n<p>\n 1\r\n . Entreprises dont le si\u00e8ge social est en France\n <br/>\n 2\r\n . Entreprises ind\u00e9pendantes : absence de contr\u00f4le par un industriel du secteur ou un financier\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Participation-au-capital/Fonds-d-investissement-thematiques/Ecotechnologies",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Autre aide financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Contactez directement la BPI\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:13.901427+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:20.805037+01:00"
      },
      {
        "id": 60930,
        "slug": "82e4-le-hub-digital",
        "url": "/aides/82e4-le-hub-digital/",
        "name": "Sourcer les meilleures startups B2B fran\u00e7aises - Le Hub Digital",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n <strong>\n  La plateforme de r\u00e9f\u00e9rence pour sourcer les meilleures startups B2B fran\u00e7aises.\n </strong>\n</p>\n<p>\n La BPI met gratuitement \u00e0 disposition une plateforme pour vous permettre d'identifier et de contacter les startups qui correspondent le mieux \u00e0 vos crit\u00e8res en plus de vous donner un acc\u00e8s rapide \u00e0 des informations sur leurs produits, leurs \u00e9quipes, leurs clients et bien plus..\n <br/>\n</p>\n<h4>\n <strong>\n  Modalit\u00e9s\n </strong>\n</h4>\n<p>\n La plateforme est ouverte et consultable par tous, en cr\u00e9ant un compte les internautes auront acc\u00e8s \u00e0 des services suppl\u00e9mentaires (contacter et avoir plus d'informations sur les startups, cr\u00e9er des listes, poster des appels \u00e0 projets..).\n</p>\n<p>\n Les startups voulant se r\u00e9f\u00e9rencer peuvent postuler directement depuis le site.\n</p>\n<h4>\n <strong>\n  Partenaires\n </strong>\n <br/>\n</h4>\n<p>\n Le r\u00e9seau Bpifrance acc\u00e9l\u00e8re la collaboration entre les entreprises traditionnelles et la cr\u00e8me des startups fran\u00e7aises. Une initiative soutenue par la French Tech et La French Fab.\n</p>\n<h4>\n <strong>\n  Finalit\u00e9s\n </strong>\n</h4>\n<p>\n Pour le Grand Groupe/PME/ETI :\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  sourcer et contacter en un rien de temps les meilleures startups B2B fran\u00e7aises,\n </li>\n <li>\n  sauvegarder et partager ses recherches avec ses collaborateurs,\n </li>\n <li>\n  poster ses appels \u00e0 projets aupr\u00e8s d'une communaut\u00e9 de plus de 1 100 startups B2B,\n </li>\n <li>\n  \u00eatre accompagn\u00e9 sur la d\u00e9finition de ses besoins d'innovation.\n </li>\n</ul>\n<p>\n Pour la start-up :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  booster sa visibilit\u00e9 gratuitement,\n </li>\n <li>\n  acc\u00e9l\u00e9rer son business en multipliant les opportunit\u00e9s commerciales,\n </li>\n <li>\n  consulter et postuler \u00e0 des appels \u00e0 projets de Grands Groupes/PME/ETI.\n </li>\n</ul>",
        "eligibility": "<p>\n Vous \u00eates un Grand Groupe/PME/ETI avec des enjeux d'innovation ? Vous cherchez des solutions concr\u00e8tes et actionnables pour d\u00e9velopper votre business ? Vous souhaitez \u00eatre accompagn\u00e9 par une \u00e9quipe d'experts ?\n</p>\n<h4>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Grands Groupes/PME/ETI\n </li>\n <li>\n  Start-ups\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Accompagnement/Mises-en-reseau/Le-Hub-Digital",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Ing\u00e9nierie technique"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses de fonctionnement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n N'attendez plus pour rejoindre la\n <a href=\"https://lehub.web.bpifrance.fr/corporates\">\n  plateforme Business du Hub\n </a>\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.150041+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:52.409434+01:00"
      },
      {
        "id": 111919,
        "slug": "89c2-strategie-nationale-pour-le-developpement-de-",
        "url": "/aides/89c2-strategie-nationale-pour-le-developpement-de-/",
        "name": "Soutenir le d\u00e9veloppement de l'hydrog\u00e8ne d\u00e9carbon\u00e9",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Minist\u00e8re de l'\u00c9conomie, des Finances et de la Relance (MEFR)",
          "Minist\u00e8re de la Transition Ecologique (MTE)"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "France Relance"
        ],
        "description": "Lanc\u00e9e le 8 septembre 2020, la strat\u00e9gie nationale b\u00e9n\u00e9ficiera aux offres industrielles de solutions hydrog\u00e8ne produites sur le territoire fran\u00e7ais.\n<p>\n De quoi s'agit-il ?\n</p>\n<p>\n Le soutien de l'\u00c9tat porte \u00e0 la fois sur le d\u00e9veloppement d'une offre industrielle fran\u00e7aise et le d\u00e9veloppement des march\u00e9s les plus prometteurs de la demande d'hydrog\u00e8ne d\u00e9carbon\u00e9. Il accompagne de mani\u00e8re s\u00e9quentielle et progressive toutes les \u00e9tapes cl\u00e9s de l'\u00e9mergence de la fili\u00e8re hydrog\u00e8ne :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  le soutien \u00e0 la R&amp;D permettant de d\u00e9velopper des technologies plus performantes pour l'ensemble des usages de l'hydrog\u00e8ne\n </li>\n <li>\n  le soutien aux premi\u00e8res commerciales et \u00e0 l'industrialisation qui combine une approche europ\u00e9enne (partenariats avec des pays partenaires pour d\u00e9velopper des projets d'envergure) et nationale\n </li>\n <li>\n  le soutien au d\u00e9ploiement \u00e0 travers la mise en place de m\u00e9canismes de soutien.\n </li>\n</ul>\n<p>\n Dans le cadre de sa strat\u00e9gie nationale, le Gouvernement a retenu 3 priorit\u00e9s d'intervention, qui correspondent aux principaux march\u00e9s de l'hydrog\u00e8ne et qui permettent d'ancrer leur d\u00e9veloppement sur notre territoire dans une dynamique durable et p\u00e9renne, afin que cette strat\u00e9gie fran\u00e7aise contribue pleinement \u00e0 l'objectif de neutralit\u00e9 carbone en 2050 :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  <strong>\n   D\u00e9carboner l'industrie\n  </strong>\n  en faisant \u00e9merger une fili\u00e8re fran\u00e7aise de l'\u00e9lectrolyse\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   D\u00e9velopper une mobilit\u00e9 lourde\n  </strong>\n  \u00e0 l'hydrog\u00e8ne d\u00e9carbon\u00e9\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   Soutenir la recherche, l'innovation et le d\u00e9veloppement de comp\u00e9tences\n  </strong>\n  afin de favoriser les usages de demain.\n </li>\n</ul>",
        "eligibility": "Qui peut en b\u00e9n\u00e9ficier ?\n<p>\n Les fili\u00e8res industrielles. Il est pr\u00e9vu de mettre en place un dispositif permettant d'apporter un soutien \u00e0 la production d'H2 d\u00e9carbon\u00e9 par\n <strong>\n  appels d'offres\n </strong>\n . Les modalit\u00e9s d\u00e9taill\u00e9es du m\u00e9canisme restent \u00e0 d\u00e9finir mais le principe en est d\u00e9j\u00e0 act\u00e9 dans l'ordonnance relative \u00e0 l'hydrog\u00e8ne, qui sera prise en application de l'article 52 de la loi n\u00b02019-1147 du 8 novembre 2019 relative \u00e0 l'\u00e9nergie et au climat.\n</p>\n<p>\n L'objectif est de compenser le r\u00e9el d\u00e9ficit de comp\u00e9titivit\u00e9 pour l'hydrog\u00e8ne produit \u00e0 partir d'\u00e9lectrolyse, avec des surco\u00fbts de fonctionnement qui ne peuvent \u00eatre combl\u00e9s par un soutien simplement \u00e0 l'investissement.\n</p>\n<p>\n Comment en b\u00e9n\u00e9ficier ?\n</p>\n<p>\n Le m\u00e9canisme de soutien est inspir\u00e9 des dispositions en vigueur pour l'\u00e9lectricit\u00e9 d'origine renouvelable et le biogaz. Il se pr\u00e9senterait comme suit :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  L'organisation d'\n  <strong>\n   appels d'offres\n  </strong>\n  pour les installations de production d'hydrog\u00e8ne renouvelable ou bas-carbone produit par \u00e9lectrolyse de l'eau, afin de stimuler la concurrence et minimiser le co\u00fbt du soutien public\n </li>\n <li>\n  Les laur\u00e9ats \u00e0 ces appels d'offres pourront b\u00e9n\u00e9ficier d'\n  <strong>\n   une aide au fonctionnement et \u00e9ventuellement permettant de soutenir les investissements\n  </strong>\n  dont les crit\u00e8res seront pr\u00e9cis\u00e9s \u00e0 la fois par voie r\u00e9glementaire et dans le cahier des charges de l'appel d'offres.\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.economie.gouv.fr/plan-de-relance/profils/entreprises/strategie-nationale-developpement-hydrogene-decarbone-mecanisme-soutien",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Industrie",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Transition \u00e9nerg\u00e9tique",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Economie d'\u00e9nergie et r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2023-01-01",
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Rendez-vous sur :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Le\n  <a href=\"https://www.gouvernement.fr/secretariat-general-pour-l-investissement-sgpi\">\n   site du secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral pour les investissements d'avenir\n  </a>\n </li>\n <li>\n  Le\n  <a href=\"https://ecologie.gouv.fr/\">\n   site du minist\u00e8re de la transition \u00e9nerg\u00e9tique\n  </a>\n </li>\n</ul>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2022-01-11T15:15:19.957408+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:41.303447+01:00"
      },
      {
        "id": 60896,
        "slug": "02ec-fonds-dinvestissement-partenaires",
        "url": "/aides/02ec-fonds-dinvestissement-partenaires/",
        "name": "Identifier les fonds d\u2019investissement susceptibles d\u2019accompagner le d\u00e9veloppement de votre entreprise - Fonds d\u2019investissement partenaires",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Bpifrance investit, aux c\u00f4t\u00e9s d'acteurs publics et priv\u00e9s, dans des fonds de capital innovation et de capital d\u00e9veloppement, qui investissent eux-m\u00eames dans des entreprises.\n</p>\n<p>\n La BPI prend des participations minoritaires dans des soci\u00e9t\u00e9s et des fonds de capital investissement, qui investissent eux-m\u00eames dans les entreprises.\n</p>\n<h4>\n Nos Partenaires\n</h4>\n<p>\n Fort d'un r\u00e9seau de plus de 300 fonds partenaires, parmi lesquels 100 fonds r\u00e9gionaux, Bpifrance couvre l'ensemble du territoire, des secteurs d'activit\u00e9 et des stades de d\u00e9veloppement, de l'amor\u00e7age technologique \u00e0 la transmission.\n</p>\n<p>\n Bpifrance concentre ses moyens sur les structures capables d'accompagner dans la dur\u00e9e les participations de leur portefeuille et qui d\u00e9veloppent des strat\u00e9gies d'investissement originales r\u00e9pondant \u00e0 des besoins du march\u00e9 non ou mal couverts.\n</p>\n<p>\n D\u00e9couvrez les\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Qui-sommes-nous/Nos-metiers/Fonds-propres/Fonds-partenaires\">\n  fonds partenaires de Bpifrance\n </a>\n</p>\n<a href=\"https://www.bpifrance.fr/Qui-sommes-nous/Nos-metiers/Fonds-propres/Fonds-partenaires\">\n</a>\n<h4>\n A lire :\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/A-la-une/Actualites/Capital-Invest-2016-revivez-le-live-!-28910\">\n  \u00e9tude Capital Invest 2016\n </a>\n</h4>",
        "eligibility": "<p>\n Vous cherchez \u00e0 ouvrir votre capital et souhaitez identifier les fonds d'investissement susceptibles d'accompagner le d\u00e9veloppement de votre entreprise.\n</p>\n<h4>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires\n</h4>\n<p>\n Toute entreprise pr\u00e9sentant un potentiel de d\u00e9veloppement, de la start-up \u00e0 la grande entreprise.\n</p>\n<h4>\n Projets accompagn\u00e9s\n</h4>\n<p>\n Tout projet de fort d\u00e9veloppement, par exemple \u00e0 l'international, d'innovation, de croissance externe, de transmission... n\u00e9cessitant un renforcement du capital de l'entreprise.\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Fonds-d-investissement-partenaires",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Autre aide financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Contactez directement la BPI\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:13.944330+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:39.352218+01:00"
      },
      {
        "id": 111970,
        "slug": "1b19-soutien-a-lexport",
        "url": "/aides/1b19-soutien-a-lexport/",
        "name": "Soutenir l'export",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "France Relance"
        ],
        "description": "Ces mesures visent \u00e0 renforcer la force de frappe des entreprises fran\u00e7aises \u00e0 l'international dans le contexte de reprise de l'activit\u00e9 et de concurrence \u00e9trang\u00e8re accrue. Elles apportent notamment un soutien financier aux PME-ETI dans leurs d\u00e9marches de prospection \u00e0 l'export.\n<p>\n De quoi s'agit-il ?\n</p>\n<p>\n Plusieurs dispositifs sont mis en place sur la dur\u00e9e du plan de relance ou renforc\u00e9s :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  <strong>\n   Renforcement des moyens de l'assurance prospection, notamment au profit des PME et ETI qui se lancent \u00e0 l'export\n  </strong>\n  (objectif de 6 000 entreprises accompagn\u00e9es sur la dur\u00e9e du Plan de relance). Cet outil permet d\u00e9sormais de financer davantage de projets pour accompagner la transition \u00e9cologique et les plus petits projets.\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   Soutien financier aux PME-ETI achetant des prestations de projections \u00e0 l'export\n  </strong>\n  : le \u00ab ch\u00e8que-relance export \u00bb prend en charge 50 % des frais de participation \u00e0 un salon international ou \u00e0 l'achat d'une prestation de projection collective ou individuelle (dans la limite d'un plafond). Les prestations peuvent \u00eatre achet\u00e9es aupr\u00e8s de la Team France Export (TFE) ou d'une entreprise r\u00e9f\u00e9renc\u00e9e. L'objectif est de financer 15 000 prestations. Le ch\u00e8que-relance export est\n  <strong>\n   prolong\u00e9 jusqu'au 30 juin 2022\n  </strong>\n  , dans la limite des cr\u00e9dits du volet export de France Relance disponibles.\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   Ch\u00e8que relance VIE\n  </strong>\n  : l'\u00c9tat prend en charge 5 000 \u20ac pour l'envoi en mission d'un VIE par une PME-ETI (dans la limite de deux par entreprise). Le ch\u00e8que VIE finance \u00e9galement l'envoi \u00e0 l'international de VIE issus de formations courtes ou venant des quartiers prioritaires de la politique de la ville (QPV): dans ce cas, le montant du ch\u00e8que est port\u00e9 \u00e0\n  <strong>\n   10 000 \u20ac\n  </strong>\n  depuis le 1er septembre 2021. L'objectif est de financer 3 000 missions. Le ch\u00e8que-relance VIE est\n  <strong>\n   prolong\u00e9 jusqu'au 30 juin 2022\n  </strong>\n  , dans la limite des cr\u00e9dits du volet export du plan France Relance disponibles.\n </li>\n <li>\n  <a href=\"/plan-de-relance/profils/entreprises/doublement-enveloppe-fasep\">\n   Doublement de l'enveloppe du Fonds d'\u00e9tudes et d'aide au secteur priv\u00e9 (FASEP)\n  </a>\n  \u00e0 hauteur de 50 M\u20ac, pour soutenir davantage les exportateurs qui se positionnent sur les projets d'infrastructures dans les pays \u00e9mergents et de permettre le financement d'\u00e9tudes pour des infrastructures et des d\u00e9monstrateurs pour des technologies innovantes, notamment en mati\u00e8re de transition technologique.\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   Outils digitaux :\n  </strong>\n  mise en place d'une\n  <strong>\n   veille-information sur les march\u00e9s,\n  </strong>\n  personnalis\u00e9e et gratuite pour les exportateurs, propos\u00e9e sur la\n  <a href=\"https://www.teamfrance-export.fr/actualites/plan-relance-export\">\n   plateforme de la Team France Export (TFE)\n  </a>\n  ; cr\u00e9ation de\n  <a href=\"https://www.businessfrance.fr/exporter-grace-aux-e-vitrines-team-france-export\">\n   trois e-vitrines sectorielles\n  </a>\n  sur lesquelles les PME-ETI peuvent \u00eatre recens\u00e9es.\n </li>\n <li>\n  <strong>\n   Financement des projets gr\u00e2ce \u00e0 l'appui contra-cyclique des financements export\n  </strong>\n  : l'\u00c9tat joue son r\u00f4le contra-cyclique via sa palette de financements export (assurance-cr\u00e9dit, garantie des risques exportateurs et pr\u00eats du Tr\u00e9sor) pour stimuler l'activit\u00e9 \u00e9conomique. 10 Mds\u20ac d'exportations suppl\u00e9mentaires pourront \u00eatre soutenues chaque ann\u00e9e.\n </li>\n</ul>",
        "eligibility": "Qui peut en b\u00e9n\u00e9ficier ?\n<p>\n Les\n <strong>\n  PME-ETI\n </strong>\n pour le\n <strong>\n  ch\u00e8que relance export\n </strong>\n , le\n <strong>\n  ch\u00e8que relance VIE\n </strong>\n (\u00e0 l'exception des ch\u00e8ques attribu\u00e9s  pour le recrutement de jeunes issus d'une formation courte ou des quartiers prioritaires de la politique de ville, dont les grandes entreprises peuvent b\u00e9n\u00e9ficier) et l'\n <strong>\n  assurance prospection accompagnement\n </strong>\n .\n</p>\n<p>\n Comment en b\u00e9n\u00e9ficier ?\n</p>\n<p>\n Vous pouvez acc\u00e9der aux modalit\u00e9s des dispositifs et aux espaces de d\u00e9p\u00f4t des dossiers gr\u00e2ce aux diff\u00e9rents liens list\u00e9s ci-dessous.\n</p>\n<p>\n Calendrier de mise en \u0153uvre\n</p>\n<ul>\n <li>\n  <a href=\"http://www.bpifrance.fr/catalogue-offres/internationalisation/assurance-prospection\">\n   Assurance prospection\n  </a>\n  : d\u00e9j\u00e0 disponible\n </li>\n <li>\n  <a href=\"https://www.bpifrance.fr/catalogue-offres/internationalisation/assurance-prospection-accompagnement\">\n   Assurance prospection accompagnement\n  </a>\n  : d\u00e9j\u00e0 disponible.\n </li>\n <li>\n  <a href=\"https://www.teamfrance-export.fr/solutions/cheque-relance-export\">\n   Ch\u00e8que relance export\n  </a>\n  :\r\n  Les ch\u00e8ques relance export peuvent \u00eatre engag\u00e9s jusqu'au 30 juin 2022\n </li>\n <li>\n  <a href=\"https://www.businessfrance.fr/cheque-relance-v-i-e\">\n   Ch\u00e8que relance VIE\n  </a>\n  : la mission VIE doit commencer entre le\n  <strong>\n   1\r\n   er\r\n   d\u00e9cembre 2020\n  </strong>\n  et le\n  <strong>\n   1\r\n   er\r\n   d\u00e9cembre 2021\n  </strong>\n  .\n </li>\n <li>\n  <a href=\"https://www.tresor.economie.gouv.fr/services-aux-entreprises/le-fasep\">\n   FASEP\n  </a>\n  : d\u00e9j\u00e0 disponible.\n </li>\n <li>\n  <a href=\"https://www.bpifrance.fr/catalogue-offres/internationalisation/assurance-credit\">\n   Assurance-cr\u00e9dit\n  </a>\n  : d\u00e9j\u00e0 disponible.\n </li>\n <li>\n  <a href=\"https://www.bpifrance.fr/catalogue-offres/internationalisation/dispositif-de-reassurance-ct-cap-francexport\">\n   Dispositif de r\u00e9assurance CT Cap Francexport\n  </a>\n  : d\u00e9j\u00e0 disponible.\n </li>\n <li>\n  <a href=\"https://www.bpifrance.fr/catalogue-offres/internationalisation/assurance-caution-export\">\n   Assurance Caution Export\n  </a>\n  : d\u00e9j\u00e0 disponible.\n </li>\n <li>\n  <a href=\"https://www.bpifrance.fr/catalogue-offres/internationalisation/garantie-des-prefinancements\">\n   Garantie des pr\u00e9financements\n  </a>\n  : d\u00e9j\u00e0 disponible.\n </li>\n <li>\n  <a href=\"https://www.tresor.economie.gouv.fr/services-aux-entreprises/le-pret-du-tresor\">\n   Pr\u00eat du Tr\u00e9sor\n  </a>\n  : d\u00e9j\u00e0 disponible.\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://www.economie.gouv.fr/plan-de-relance/profils/entreprises/soutien-export",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|International",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Industrie",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"assurance-export@bpifrance.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  assurance-export@bpifrance.fr\n </a>\n</p>\n<p>\n Assurance prospection accompagnement :\n <a href=\"apa@bpifrance.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  apa@bpifrance.fr\n </a>\n</p>\n<p>\n Ch\u00e8que relance VIE : 0810 659 659 (num\u00e9ro violet)\n</p>\n<p>\n Fonds d'\u00e9tudes et d'aide au secteur priv\u00e9 (FASEP) :\n <a href=\"aide-projet@dgtresor.gouv.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  aide-projet@dgtresor.gouv.fr\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2022-01-11T15:15:20.128334+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:42.229611+01:00"
      },
      {
        "id": 60909,
        "slug": "2b9a-bpifrance-universite-e-learning",
        "url": "/aides/2b9a-bpifrance-universite-e-learning/",
        "name": "Mise en ligne des formations, courtes et cibl\u00e9es, con\u00e7ues sur mesure - Bpifrance Universit\u00e9 e-learning",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Une plateforme de formation \u00e0 la demande, accessible gratuitement, \u00e0 tout moment, sur simple inscription, d\u00e9di\u00e9e aux dirigeants d'entreprises et aux porteurs de projet.\n</p>\n<p>\n La BPI met en ligne des formations, courtes et cibl\u00e9es, con\u00e7ues sur mesure pour les chefs d'entreprises avec les meilleurs experts.\n</p>\n<h4>\n Modalit\u00e9s\n</h4>\n<p>\n L'acc\u00e8s \u00e0 la plateforme e-learning Bpifrance Universit\u00e9 est gratuit, sur simple inscription.\n</p>\nLe portail se compose de modules th\u00e9matiques, courts et orient\u00e9s vers la mise en application.\n<br/>\nChaque module, d'une dur\u00e9e d'environ 30 minutes, est segment\u00e9 en s\u00e9quences vid\u00e9os de 4 \u00e0 6 minutes dans lesquelles l'apprenant peut se d\u00e9placer de mani\u00e8re interactive et offre des compl\u00e9ments d'informations optionnels.\n<br/>\nUne application IOS et Android d\u00e9di\u00e9e permet de visionner les modules en mode d\u00e9connect\u00e9.\n<h4>\n Contenus\n</h4>\n<p>\n Les modules de formation sont con\u00e7us et r\u00e9alis\u00e9s sur mesure avec les meilleurs experts :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  professeurs de grandes \u00e9coles : HEC Paris, Kedge Business School, emlyon, Web school factory, IAE Paris...\n </li>\n <li>\n  experts issus d'organismes reconnus : INPI, AFTE...\n </li>\n <li>\n  consultants sp\u00e9cialis\u00e9s\n </li>\n <li>\n  experts internes Bpifrance\n </li>\n</ul>\n<p>\n Le catalogue est enrichi en continu, \u00e0 raison d'un nouveau module tous les 15 jours.\n</p>\n<h4>\n Finalit\u00e9s\n</h4>\n<p>\n Mettre \u00e0 disposition, gratuitement, des connaissances fiables, op\u00e9rationnelles et de haute qualit\u00e9 sur tous les th\u00e8mes touchant au d\u00e9veloppement et management des entreprises : strat\u00e9gie, finance, international, d\u00e9veloppement personnel, management, innovation, juridique, marketing, transformation digitale...\n</p>\n<p>\n Le dirigeant d'entreprise s'appuie sur son \u00e9quipe et sur des conseils ext\u00e9rieurs, mais l'acc\u00e8s direct et imm\u00e9diat \u00e0 un ensemble de connaissances fiables lui est n\u00e9cessaire pour orienter ses r\u00e9flexions, challenger ses interlocuteurs et, en d\u00e9finitive, conforter ses d\u00e9cisions.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Vous souhaitez un acc\u00e8s rapide et facile \u00e0 des connaissances fiables et de haute qualit\u00e9, disponibles \u00e0 tout moment.\n</p>\n<h4>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires\n</h4>\n<p>\n Les dirigeants de PME ou d'ETI, les porteurs de projet, clients ou non de Bpifrance.\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Accompagnement/Universite/Bpifrance-Universite-e-learning",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Ing\u00e9nierie technique"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance-universite.fr/\">\n  Bpifrance Universit\u00e9\n </a>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.029162+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:48.821617+01:00"
      },
      {
        "id": 60914,
        "slug": "7b2e-aide-aux-projets-structuration-de-filieres",
        "url": "/aides/7b2e-aide-aux-projets-structuration-de-filieres/",
        "name": "Mettre en \u0153uvre un projet de fili\u00e8re - Aide aux projets : \u00ab Structuration de Fili\u00e8res \u00bb",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La BPI participe au financement de votre projet dans le cadre du Programme d'investissements d'avenir (PIA).\n <br/>\n</p>\n<h4>\n Modalit\u00e9s\n</h4>\n<p>\n Subvention et avance r\u00e9cup\u00e9rable int\u00e9grant un taux d'actualisation et int\u00e9ressement, dans le respect de la r\u00e9glementation communautaire en mati\u00e8re d'aides d'Etat.\n <br/>\n</p>\n<p>\n Seul le cahier des charges de l'appel \u00e0 projets en cours fait foi.\n</p>\n<h4>\n Projets \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n Types de projets attendus :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  cr\u00e9ation d'unit\u00e9s industrielles partag\u00e9es ou de plateformes de service permettant \u00e0 des entreprises d'une m\u00eame fili\u00e8re s'inscrivant dans une strat\u00e9gie globale de mutualiser leurs investissements pour participer activement \u00e0 la strat\u00e9gie de la fili\u00e8re ou de b\u00e9n\u00e9ficier d'un acc\u00e8s \u00e0 des moyens ouverts ;\n </li>\n <li>\n  mise en commun de comp\u00e9tences techniques permettant aux entreprises d'une m\u00eame fili\u00e8re, \u00e9ventuellement en lien avec les acteurs de la recherche publique, de mutualiser leurs travaux de recherche-d\u00e9veloppement ainsi que les investissements n\u00e9cessaires \u00e0 la conduite des preuves de concept, des tests et de tous autres travaux leur permettant d'am\u00e9liorer collectivement leur comp\u00e9titivit\u00e9 ;\n </li>\n <li>\n  mise en place d'outils collaboratifs permettant aux entreprises s'inscrivant dans une strat\u00e9gie d'int\u00e9r\u00eat collectif pour une fili\u00e8re ou un sous-secteur d'une fili\u00e8re, de partager des outils \u00e0 vocation technologique ou non technologique dans des domaines aussi vari\u00e9s que la logistique, les achats, l'informatique, l'intelligence \u00e9conomique, les RH, le design, le marketing, l'\u00e9conomie circulaire ou l'\u00e9cologie industrielle (liste non-exhaustive) avec un plan d'affaires d\u00e9di\u00e9. cette fili\u00e8re. Ils doivent en outre d\u00e9montrer, \u00e0 terme, une autonomie financi\u00e8re vis-\u00e0-vis du soutien public.\n </li>\n</ul>\n<h4>\n D\u00e9penses \u00e9ligibles\n</h4>\n<p>\n L'aide pourra couvrir notamment les d\u00e9penses de fonctionnement et d'investissement pour la mise en place et l'exploitation du projet.\n</p>\n<h4>\n Finalit\u00e9\n</h4>\n<p>\n Cet appel \u00e0 projets vise \u00e0 renforcer la comp\u00e9titivit\u00e9 des fili\u00e8res strat\u00e9giques fran\u00e7aises par l'innovation pour garantir la p\u00e9rennit\u00e9 du tissu industriel et r\u00e9pondre aux besoins du march\u00e9 tout en favorisant la prise en compte de la transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique.\n</p>\n<h4>\n D\u00e9p\u00f4t de dossier par t\u00e9l\u00e9proc\u00e9dure\n</h4>\n<p>\n Les projets s\u00e9lectionn\u00e9s par appel \u00e0 projets, conform\u00e9ment au cahier des charges de l'appel \u00e0 projets en cours, et enti\u00e8rement pris en charge en t\u00e9l\u00e9proc\u00e9dure sur\r\n l'\n <a href=\"https://extranet.bpifrance.fr/projets-innovants-collaboratifs/accueil.do?method=init\">\n  extranet de Bpifrance\n </a>\n .\n</p>\n<h4>\n Appel \u00e0 projets en cours\n <br/>\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  <a href=\"https://www.bpifrance.fr/A-la-une/Appels-a-projets-concours/Appel-a-projets-ATF-Mutualisation-de-moyens-au-service-des-filieres-et-plateformes-numeriques-de-filieres-44643\">\n   Appel \u00e0 projets \u00ab ATF : Mutualisation de moyens au service des fili\u00e8res et plateformes num\u00e9riques de fili\u00e8res \u00bb\n  </a>\n </li>\n</ul>",
        "eligibility": "<p>\n Vous participez \u00e0 un projet de fili\u00e8re\n</p>\n<h4>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires \u00e9ligibles\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Une entreprise, implant\u00e9e(s) en France, quelle que soit sa taille\n </li>\n <li>\n  Une structure f\u00e9d\u00e9rant plusieurs entreprises (f\u00e9d\u00e9ration professionnelle, GIE, Association...)\n </li>\n <li>\n  Un organisme de recherche ou de transfert de technologie.\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Aides-concours-et-labels/Aides-a-l-innovation-projets-collaboratifs/Aide-aux-projets-Structuration-de-Filieres",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Avance r\u00e9cup\u00e9rable"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"http://www.bpifrance.fr/Contactez-nous/\">\n  Bpifrance de votre r\u00e9gion\n </a>\n</p>\n<p>\n ou\n</p>\n<p>\n La direction du pilotage des programmes et du support juridique :\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <a href=\"mailto:adminfilieres@bpifrance.fr\">\n  adminfili\u00e8res@bpifrance.fr\n </a>\n</p>\n<p>\n <a href=\"mailto:julie.baudet@bpifrance.fr\">\n  Julie Baudet\n </a>\n</p>\n<p>\n <a href=\"julien.simon@bpifrance.fr\">\n  Julien Simon\n </a>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.060655+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:48.910241+01:00"
      },
      {
        "id": 73145,
        "slug": "2ea9-beneficier-dun-pret-vert",
        "url": "/aides/2ea9-beneficier-dun-pret-vert/",
        "name": "B\u00e9n\u00e9ficier d'un pr\u00eat vert",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance",
          "ADEME"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "France Relance"
        ],
        "description": "<p>\n Dans le cadre du Plan d'acc\u00e9l\u00e9ration de la transition \u00e9cologique des TPE et PME, Bpifrance et l'Ademe mettent en place le Pr\u00eat Vert. Ce pr\u00eat a pour objectif de financer les investissements des entreprises qui souhaitent mettre en \u0153uvre un projet de transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique visant \u00e0 :\n</p>\n<p>\n optimiser les proc\u00e9d\u00e9s, ou am\u00e9liorer la performance (\u00e9nergie, eau, mati\u00e8re,) afin de mieux ma\u00eetriser ou de diminuer les impacts sur l'environnement ;\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  favoriser la mobilit\u00e9 \"z\u00e9ro carbone\" pour les salari\u00e9s, les marchandises et les produits ;\n </li>\n <li>\n  innover pour mettre sur le march\u00e9 des produits ou des services en mati\u00e8re de protection de l'environnement, d'\u00e9conomie circulaire et/ou permettant une r\u00e9duction de la consommation de ressources, renouvelables ou non, (\u00e9nergie, mati\u00e8res premi\u00e8res, eau, ... ; en ce compris la d\u00e9dieselisation, l'allongement de la dur\u00e9e de vie des produits, l'int\u00e9gration de recycl\u00e9, la recyclabilit\u00e9, la r\u00e9utilisation ou le r\u00e9emploi) ;\n </li>\n <li>\n  produire des \u00e9nergies nouvelles.\n </li>\n</ul>\n<p>\n Ce pr\u00eat, octroy\u00e9 aux conditions de march\u00e9, permet notamment de financer des investissements r\u00e9pondant aux enjeux de d\u00e9carbonation et de relocalisation de l'industrie, de mobilit\u00e9 verte, ou encore de gestion des d\u00e9chets.\n</p>\n<p>\n Sont concern\u00e9s les investissements immat\u00e9riels ou mat\u00e9riels \u00e0 faible valeur de gage ainsi que l'augmentation du Besoin en Fonds de Roulement (BFR) n\u00e9cessaire au lancement du projet, sans prise de s\u00fbret\u00e9s, pour compl\u00e9ter un financement ext\u00e9rieur (pr\u00eat bancaire, apport en fonds propres ou financement participatif).\n</p>\n<p>\n Le montant du pr\u00eat vert est compris entre 10 000 et 1 000 000 \u20ac.\r\n Il doit \u00eatre inf\u00e9rieur ou \u00e9gal au montant cumul\u00e9 des subventions accord\u00e9es au projet et des fonds propres et quasi-fonds propres de l'emprunteur.  Une retenue de garantie, \u00e9gale \u00e0 5% du montant total du pr\u00eat est pr\u00e9vue. Elle est restitu\u00e9e apr\u00e8s complet remboursement du pr\u00eat, et augment\u00e9e des int\u00e9r\u00eats qu'elle a produits.\n</p>\n<p>\n Il est obligatoirement associ\u00e9 \u00e0 un financement ext\u00e9rieur (concours bancaires, apport en fonds propres, crowdfunding) d'un montant au moins \u00e9gal, de m\u00eame dur\u00e9e pour les pr\u00eats de 2 \u00e0 4 ans, ou d'une dur\u00e9e de 5 ans minimum pour les pr\u00eats de plus de 5 ans, et portant sur le m\u00eame programme r\u00e9alis\u00e9 depuis moins de 6 mois\n</p>\n<p>\n Il est conclu pour une dur\u00e9e de 3 \u00e0 10 ans, avec un diff\u00e9r\u00e9 d'amortissement en capital de 2 ans maximum. Il se rembourse par \u00e9ch\u00e9ances trimestrielles avec amortissement lin\u00e9aire du capital.\n</p>\n<p>\n Les d\u00e9penses \u00e9ligibles couvrent :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  les \r\ninvestissements et d\u00e9penses immat\u00e9rielles : frais de formation, recrutement, frais d'\u00e9tude, achats de services li\u00e9s \u00e0 l'optimisation des processus, d\u00e9penses li\u00e9es \u00e0 des bureaux d'\u00e9tude ou d'ing\u00e9nierie, mise en \u0153uvre de labels et de certifications\n </li>\n <li>\n  les investissements corporels \u00e0 faible valeur : achat d'\u00e9quipements (exemples : stockage d'\u00e9nergie, mat\u00e9riel de mesure, \u00e9quipements de tri, syst\u00e8mes de recyclage, etc), travaux de r\u00e9novation\n </li>\n <li>\n  l'augmentation du Besoin en Fonds de Roulement g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par le projet de d\u00e9veloppement.\n </li>\n</ul>",
        "eligibility": "<p>\n Le Pr\u00eat Vert s'adresse aux TPE et PME localis\u00e9es en France M\u00e9tropolitaine, dans les DROM ou dans les COM de plus de 3 ans ou en capacit\u00e9 de fournir un bilan couvrant une dur\u00e9e minimum de 24 mois ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un diagnostic\n <a href=\"https://les-aides.fr/aide/ap5lDHpGxfTeBGZeTUzZ4_Vm/bpifrance/diag-eco-flux.html\">\n  Diag Eco-Flux\n </a>\n (offre d'accompagnement Bpifrance) ou d'une aide de l'ADEME au cours des 3 derni\u00e8res ann\u00e9es.\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Prets/Prets-thematiques/Pret-Vert-ADEME",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Industrie",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|R\u00e9duction de l'empreinte carbone",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Economie circulaire",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Revitalisation",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Transition \u00e9nerg\u00e9tique",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Economie d'\u00e9nergie et r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Recyclage et valorisation des d\u00e9chets"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Pr\u00eat"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Pour plus de renseignements, contactez\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  votre r\u00e9f\u00e9rent de la BPI local\n </a>\n ou l'\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  adresse g\u00e9n\u00e9rique\n </a>\n .\n</p>",
        "recurrence": "R\u00e9currente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-12-18T18:15:30.145619+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:35.902179+01:00"
      },
      {
        "id": 81523,
        "slug": "6bcb-ameliorer-la-performance-environnementale-des",
        "url": "/aides/6bcb-ameliorer-la-performance-environnementale-des/",
        "name": "Am\u00e9liorer la performance environnementale des produits et services - Investissements d\u2019\u00e9coconception",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "ADEME"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "France Relance"
        ],
        "description": "<p>\n <em>\n  Suite \u00e0 un diagnostic \u00e9coconception ou \u00e0 une \u00e9tude de faisabilit\u00e9, vous souhaitez mettre en \u0153uvre et investir dans la production et la commercialisation d'un nouveau produit ou service \u00e9co-con\u00e7u ? L'ADEME vous aide en finan\u00e7ant vos investissements.\n </em>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Investissez et am\u00e9liorez la performance environnementale de vos produits et services\n </strong>\n</p>\n<p>\n Les d\u00e9marches d'am\u00e9lioration de la performance environnementale des produits et services se d\u00e9ploient en France, au sein des entreprises, depuis plus d'une dizaine d'ann\u00e9es. Elles contribuent \u00e0 cr\u00e9er une offre permettant de se diff\u00e9rencier, plus respectueuse de l'environnement, disponible pour les consommateurs ou les acheteurs.\n</p>\n<p>\n L'ADEME soutient les travaux et investissements issus d'un diagnostic et s'int\u00e9grant dans une d\u00e9marche de mise en \u0153uvre de l'\u00e9coconception. Les investissements doivent viser la fabrication d'un produit \u00e9cocon\u00e7u, l'obtention d'un produit ou service certifi\u00e9 Ecolabel europ\u00e9en, ou l'am\u00e9lioration d'une note d'affichage environnemental.\n</p>\n<p>\n L'ADEME soutient aussi les projets comportant une innovation de rupture, qui permettra au fabricant de d\u00e9velopper une offre globale produit/service, cr\u00e9atrice de valeur non plus sur la multiplication des volumes de ventes, mais sur la fid\u00e9lisation des clients, par les performances d'usage du produit.\n</p>\n<p>\n Selon la nature des projets et la taille de l'entreprise, les aides aux investissements peuvent atteindre 15 % \u00e0 55 %.\n <br/>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Tout type de porteurs de projet (entreprises de toutes tailles, collectivit\u00e9s, syndicats, associations...).\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/dispositif-aide/investissements-decoconception-ameliorer-performance-environnementale-produits",
        "categories": [
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Economie d'\u00e9nergie et r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Economie circulaire"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Intercommunalit\u00e9s / Pays",
          "D\u00e9partements",
          "R\u00e9gions",
          "Associations",
          "Entreprises priv\u00e9es",
          "Entreprises publiques locales (Sem, Spl, SemOp)",
          "\u00c9tablissements publics (\u00e9coles, biblioth\u00e8ques\u2026) / Services de l'\u00c9tat",
          "Collectivit\u00e9s d'outre-mer \u00e0 statuts particuliers"
        ],
        "aid_types": [
          "Autre aide financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Pour plus d'informations et candidater cliquer sur\n <a href=\"https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/dispositif-aide/investissements-decoconception-ameliorer-performance-environnementale-produits\">\n  le lien vers la d\u00e9marche en ligne\n </a>\n .\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-02-19T17:56:26.885170+01:00",
        "date_updated": "2022-03-12T17:36:17.184067+01:00"
      },
      {
        "id": 60907,
        "slug": "7c1f-ambition-numerique",
        "url": "/aides/7c1f-ambition-numerique/",
        "name": "Investir dans des entreprises du num\u00e9rique pour acc\u00e9l\u00e9rer leur croissance - Ambition num\u00e9rique",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La BPI investit dans des entreprises du num\u00e9rique pour acc\u00e9l\u00e9rer leur croissance (Fonds d\u00e9di\u00e9 aux startups num\u00e9riques \u00e0 fort potentiel de croissance)\n <br/>\n</p>\n<h4>\n Fiche d'identit\u00e9\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Soci\u00e9t\u00e9 de gestion :\r\n  Bpifrance Investissement\n </li>\n <li>\n  Zone d'implantation : France - Nationale\n </li>\n <li>\n  Date de cr\u00e9ation : 2 d\u00e9cembre 2011\n </li>\n</ul>\n<h4>\n Modalit\u00e9s d'intervention\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Investissement minoritaire, participation aux instances de gouvernance\n </li>\n <li>\n  Investissement unitaire de 1 \u00e0 10 M\u20ac\n </li>\n <li>\n  Co-investissement pari passu avec des acteurs priv\u00e9s\n </li>\n <li>\n  Accompagnement de long terme\n </li>\n <li>\n  Interventions en\r\n  capital-risque\r\n  et\r\n  capital d\u00e9veloppement\n </li>\n</ul>\n<h4>\n Finalit\u00e9\n</h4>\n<p>\n Acc\u00e9l\u00e9rer la croissance des startups et les aider \u00e0 prendre une position de leader sur leur march\u00e9 en France et \u00e0 l'international.\n</p>\n<p>\n En d\u00e9cembre 2016, apr\u00e8s 5 ann\u00e9es d'activit\u00e9, le fonds Ambition Num\u00e9rique a investi :\n <br/>\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   dans 35 startups pour un montant d\u00e9passant 150 M\u20ac\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Vous recherchez des investisseurs en capital pour vous accompagner dans vos projets d'innovation, de croissance et de d\u00e9veloppement \u00e0 l'international.\n</p>\n<h4>\n Entreprises cibles\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  PME \u00e9tablies en France\n </li>\n <li>\n  Ind\u00e9pendantes (absence de contr\u00f4le par un industriel ou un financier)\n </li>\n <li>\n  D\u00e9veloppant des technologies innovantes ou d\u00e9ployant des produits/services nouveaux ou un \u00ab business model \u00bb innovant\n </li>\n <li>\n  Ayant un fort potentiel de croissance et l'ambition de devenir leader sur leur march\u00e9 en France et \u00e0 l'international\n </li>\n <li>\n  Non cot\u00e9es, ayant d\u00e9pass\u00e9 le stade de l'amor\u00e7age, g\u00e9n\u00e9rant des revenus significatifs\n </li>\n <li>\n  Tous les secteurs du num\u00e9rique, \u00e0 savoir :\n  <ul>\n   <li>\n    Logiciels : logiciels applicatifs, big data, intelligence artificielle, cybers\u00e9curit\u00e9...\n   </li>\n   <li>\n    Hardware : composants, syst\u00e8mes, robotique, IoT...\n   </li>\n   <li>\n    Web et Mobile : mobile apps, marketplaces, e-\u00e9ducation, e-sant\u00e9, fintech...\n   </li>\n  </ul>\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Participation-au-capital/Fonds-d-investissement-thematiques/Ambition-numerique",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Autre aide financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Contactez directement la BPI\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.021638+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:56.813477+01:00"
      },
      {
        "id": 93274,
        "slug": "6a9b-aider-les-entreprises-ultramarines-a-maitrise",
        "url": "/aides/6a9b-aider-les-entreprises-ultramarines-a-maitrise/",
        "name": "Aider les entreprises ultramarines \u00e0 ma\u00eetriser leur impact sur l'environnement et \u00e0 diminuer leur consommation d'\u00e9nergie - Subvention BPI \u00ab Investissement Outremer \u00bb",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance",
          "Minist\u00e8re des Outre-mer"
        ],
        "instructors": [
          "Bpifrance"
        ],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La Subvention Investissement Outre-Mer vous permet de financer vos investissements visant \u00e0 mieux ma\u00eetriser votre impact sur l'environnement et \u00e0 diminuer votre consommation d'\u00e9nergie.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Montants et modalit\u00e9s d'octroi :\n </strong>\n <br/>\n Aide accord\u00e9e sous forme de subvention pouvant couvrir jusqu'\u00e0 70% des d\u00e9penses \u00e9ligibles pr\u00e9visionnelles retenues dans la limite de 100.000\u20ac maximum et dans le respect des plafonds d'aide autoris\u00e9s par b\u00e9n\u00e9ficiaire au titre du r\u00e8glement dit des aides \u00ab de minimis \u00bb.  Le cumul des aides \u00ab de minimis \u00bb ne doit pas exc\u00e9der 200.000\u20ac sur une p\u00e9riode de 3 exercices fiscaux, y compris de l'exercice en cours.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Montant maximum :\n </strong>\n 100 000\u20ac\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Montant minimum\n </strong>\n : 20 000\u20ac\n</p>\n<p>\n <strong style=\"color: var(--body-fg);\">\n  Conditions financi\u00e8res\n </strong>\n :  Pas de frais d'instruction.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <strong>\n  PME \u00e9ligibles\n </strong>\n : Entreprises, \u00e9tablies dans un D\u00e9partement ou R\u00e9gion d'Outre-mer (Guadeloupe, Martinique, Guyane, La R\u00e9union, Mayotte), r\u00e9pondant \u00e0 la d\u00e9finition europ\u00e9enne de la PME, immatricul\u00e9es au registre du commerce, et conformes \u00e0 la doctrine d'intervention de Bpifrance.\n <br/>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Projets \u00e9ligibles\n </strong>\n : sont \u00e9ligibles, les projets permettant \u00e0 l'entreprise de :\n <br/>\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   Mieux ma\u00eetriser ou de diminuer son impact sur l'environnement, et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   Diminuer sa consommation d'\u00e9nergie ou de mati\u00e8res premi\u00e8res non renouvelables, et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   Mettre sur le march\u00e9 des produits ou des services en mati\u00e8re de protection de l'environnement et de r\u00e9duction de la consommation d'\u00e9nergie et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   R\u00e9pondant prioritairement aux objectifs de la Trajectoire Outre-mer 5.0 (Z\u00e9ro D\u00e9chet, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Vuln\u00e9rabilit\u00e9, Z\u00e9ro Polluant agricole et Z\u00e9ro Exclusion).\n  </li>\n  <li>\n   Pr\u00e9venir les risques naturels et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   D'utiliser un \u00ab permis d'exp\u00e9rimenter \u00bb, visant \u00e0 faciliter la r\u00e9alisation de projets de construction et \u00e0 favoriser l'innovation (solution \u00e0 effets \u00e9quivalents \u00e0 une r\u00e8glementation n\u00e9cessitant des \u00e9tudes techniques par exemple) et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   Obtenir une certification ATeX (Appr\u00e9ciation Technique d'Exp\u00e9rimentation) pour de nouveau mat\u00e9riaux passant par une phase d'\u00e9tude et de tests.\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  D\u00e9penses \u00e9ligibles\n </strong>\n :\n <br/>\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   Les investissements mat\u00e9riels et \u00e9quipements : par exemple, \u00e9changeurs thermiques, cog\u00e9n\u00e9ration \u00e0 haut-rendement, mat\u00e9riels de r\u00e9cup\u00e9ration, de stockage et de r\u00e9duction d'\u00e9nergie (solaire, \u00e9lectricit\u00e9, m\u00e9canique), mat\u00e9riels r\u00e9duisant les \u00e9missions polluantes, etc.\n  </li>\n  <li>\n   Les investissements immat\u00e9riels : par exemple, co\u00fbts de mise aux normes, d\u00e9penses li\u00e9es au respect de l'environnement, s\u00e9curit\u00e9, formation des \u00e9quipes de production, logiciels, diagnostics (performance \u00e9nerg\u00e9tique de b\u00e2timent industriel, impact environnemental du proc\u00e9d\u00e9), d\u00e9marche \u00e9co-responsable (traitement et valorisation des d\u00e9chets, \u00e9co-conception des produits, \u00e9cologie industrielle), etc.\n  </li>\n  <li>\n   Les travaux : par exemple, travaux d'am\u00e9nagement et de r\u00e9novation des b\u00e2tis prenant en compte les risques sismiques et cycloniques, etc.\n  </li>\n  <li>\n   Les frais externes divers : par exemple : pr\u00e9paration d'accords juridiques, faisabilit\u00e9, sous-traitance, formations, d\u00e9placements, salons, etc.\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "perimeter": "Martinique (R\u00e9gion)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Prets/Prets-sans-garantie/Subvention-Investissement-Outre-mer",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Industrie",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Fiscalit\u00e9 des entreprises",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|R\u00e9duction de l'empreinte carbone",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Attractivit\u00e9 \u00e9conomique",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Consommation et production",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Economie d'\u00e9nergie et r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://mon.bpifrance.fr/authentication/?TAM_OP=login&ERROR_CODE=0x00000000&URL=%2Fmon-espace%2F#/formulaire/siom",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": 70,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Adresse postale : Immeuble Cascades III Place Fran\u00e7ois Mitterrand CS 30 804 97245 Fort-de-France Cedex\n <br/>\n</p>\n<p>\n T\u00e9l\u00e9phone : 06 90 28 90 60\n</p>\n<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/contactez-nous/direction-regionale-fort-de-france\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  Contact par mail\n </a>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <a href=\"https://mon.bpifrance.fr/authentication/?TAM_OP=login&amp;ERROR_CODE=0x00000000&amp;URL=%2Fmon-espace%2F#/formulaire/siom\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  Demande en ligne\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-05-20T11:35:22.359627+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:21.757945+01:00"
      },
      {
        "id": 111736,
        "slug": "f98e-aider-les-entreprises-ultramarines-a-maitrise",
        "url": "/aides/f98e-aider-les-entreprises-ultramarines-a-maitrise/",
        "name": "Aider les entreprises ultramarines \u00e0 ma\u00eetriser leur impact sur l'environnement et \u00e0 diminuer leur consommation d'\u00e9nergie - Subvention BPI \u00ab Investissement Outremer \u00bb",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance",
          "Minist\u00e8re des Outre-mer"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La Subvention Investissement Outre-Mer vous permet de financer vos investissements visant \u00e0 mieux ma\u00eetriser votre impact sur l'environnement et \u00e0 diminuer votre consommation d'\u00e9nergie.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Montants et modalit\u00e9s d'octroi :\n </strong>\n</p>\n<p>\n Aide accord\u00e9e sous forme de subvention pouvant couvrir jusqu'\u00e0 70 % des d\u00e9penses \u00e9ligibles pr\u00e9visionnelles retenues dans la limite de 100 000 \u20ac maximum et dans le respect des plafonds d'aide autoris\u00e9s par b\u00e9n\u00e9ficiaire au titre du r\u00e8glement dit des aides \u00ab de minimis \u00bb. Le cumul des aides \u00ab de minimis \u00bb ne doit pas exc\u00e9der 200 000 \u20ac sur une p\u00e9riode de 3 exercices fiscaux, y compris de l'exercice en cours.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Montant maximum :\n </strong>\n 100.000\u20ac\n <br/>\n <strong>\n  Montant minimum :\n </strong>\n 20.000\u20ac\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Conditions financi\u00e8res :\n </strong>\n Pas de frais d'instruction.\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <strong>\n  PME \u00e9ligibles :\n </strong>\n Entreprises, \u00e9tablies dans un D\u00e9partement ou R\u00e9gion d'Outre-mer (Guadeloupe, Martinique, Guyane, La R\u00e9union, Mayotte), r\u00e9pondant \u00e0 la d\u00e9finition europ\u00e9enne de la PME, immatricul\u00e9es au registre du commerce, et conformes \u00e0 la doctrine d'intervention de Bpifrance.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Projets \u00e9ligibles :\n </strong>\n sont \u00e9ligibles, les projets permettant \u00e0 l'entreprise de :\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   Mieux ma\u00eetriser ou de diminuer son impact sur l'environnement, et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   Diminuer sa consommation d'\u00e9nergie ou de mati\u00e8res premi\u00e8res non renouvelables, et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   Mettre sur le march\u00e9 des produits ou des services en mati\u00e8re de protection de l'environnement et de r\u00e9duction de la consommation d'\u00e9nergie et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   R\u00e9pondant prioritairement aux objectifs de la Trajectoire Outre-mer 5.0 (Z\u00e9ro D\u00e9chet, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Vuln\u00e9rabilit\u00e9, Z\u00e9ro Polluant agricole et Z\u00e9ro Exclusion).\n  </li>\n  <li>\n   Pr\u00e9venir les risques naturels et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   D'utiliser un \u00ab permis d'exp\u00e9rimenter \u00bb, visant \u00e0 faciliter la r\u00e9alisation de projets de construction et \u00e0 favoriser l'innovation (solution \u00e0 effets \u00e9quivalents \u00e0 une r\u00e8glementation n\u00e9cessitant des \u00e9tudes techniques par exemple) et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   Obtenir une certification ATeX (Appr\u00e9ciation Technique d'Exp\u00e9rimentation) pour de nouveau mat\u00e9riaux passant par une phase d'\u00e9tude et de tests.\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  D\u00e9penses \u00e9ligibles :\n </strong>\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   Les investissements mat\u00e9riels et \u00e9quipements : par exemple, \u00e9changeurs thermiques, cog\u00e9n\u00e9ration \u00e0 haut-rendement, mat\u00e9riels de r\u00e9cup\u00e9ration, de stockage et de r\u00e9duction d'\u00e9nergie (solaire, \u00e9lectricit\u00e9, m\u00e9canique), mat\u00e9riels r\u00e9duisant les \u00e9missions polluantes, etc.\n  </li>\n  <li>\n   Les investissements immat\u00e9riels : par exemple, co\u00fbts de mise aux normes, d\u00e9penses li\u00e9es au respect de l'environnement, s\u00e9curit\u00e9, formation des \u00e9quipes de production, logiciels, diagnostics (performance \u00e9nerg\u00e9tique de b\u00e2timent industriel, impact environnemental du proc\u00e9d\u00e9), d\u00e9marche \u00e9co-responsable (traitement et valorisation des d\u00e9chets, \u00e9co-conception des produits, \u00e9cologie industrielle), etc.\n  </li>\n  <li>\n   Les travaux : par exemple, travaux d'am\u00e9nagement et de r\u00e9novation des b\u00e2tis prenant en compte les risques sismiques et cycloniques, etc.\n  </li>\n  <li>\n   Les frais externes divers : par exemple : pr\u00e9paration d'accords juridiques, faisabilit\u00e9, sous-traitance, formations, d\u00e9placements, salons, etc.\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "perimeter": "Guyane (R\u00e9gion)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Prets/Prets-sans-garantie/Subvention-Investissement-Outre-mer",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Industrie",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Fiscalit\u00e9 des entreprises",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|R\u00e9duction de l'empreinte carbone",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Commerces et services",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Emploi",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Technologies num\u00e9riques et num\u00e9risation",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Economie circulaire",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Attractivit\u00e9 \u00e9conomique",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Consommation et production",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Economie d'\u00e9nergie et r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://mon.bpifrance.fr/authentication/?TAM_OP=login&ERROR_CODE=0x00000000&URL=%2Fmon-espace%2F#/formulaire/siom",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": 70,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Adresse postale :1660 Rocade Lyc\u00e9e 97300 Cayenne\n</p>\n<p>\n T\u00e9l\u00e9phone : 06 90 28 90 60\n</p>\n<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/contactez-nous/direction-regionale-cayenne\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  Contact par mail\n </a>\n</p>\n<p>\n <a href=\"Demande en ligne\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  Demande en ligne\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2022-01-03T17:00:18.342097+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:21.823015+01:00"
      },
      {
        "id": 111738,
        "slug": "097f-aider-les-entreprises-ultramarines-a-maitrise",
        "url": "/aides/097f-aider-les-entreprises-ultramarines-a-maitrise/",
        "name": "Aider les entreprises ultramarines \u00e0 ma\u00eetriser leur impact sur l'environnement et \u00e0 diminuer leur consommation d'\u00e9nergie - Subvention BPI \u00ab Investissement Outremer \u00bb",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance",
          "Minist\u00e8re des Outre-mer"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La Subvention Investissement Outre-Mer vous permet de financer vos investissements visant \u00e0 mieux ma\u00eetriser votre impact sur l'environnement et \u00e0 diminuer votre consommation d'\u00e9nergie.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Montants et modalit\u00e9s d'octroi :\n </strong>\n <br/>\n Aide accord\u00e9e sous forme de subvention pouvant couvrir jusqu'\u00e0 70% des d\u00e9penses \u00e9ligibles pr\u00e9visionnelles retenues dans la limite de 100.000\u20ac maximum et dans le respect des plafonds d'aide autoris\u00e9s par b\u00e9n\u00e9ficiaire au titre du r\u00e8glement dit des aides \u00ab de minimis \u00bb. Le cumul des aides \u00ab de minimis \u00bb ne doit pas exc\u00e9der 200.000\u20ac sur une p\u00e9riode de 3 exercices fiscaux, y compris de l'exercice en cours.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Montant maximum :\n </strong>\n 100.000\u20ac\n <br/>\n <strong>\n  Montant minimum :\n </strong>\n 20.000\u20ac\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Conditions financi\u00e8res :\n </strong>\n Pas de frais d'instruction.\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <strong>\n  PME \u00e9ligibles\n </strong>\n : Entreprises, \u00e9tablies dans un D\u00e9partement ou R\u00e9gion d'Outre-mer (Guadeloupe, Martinique, Guyane, La R\u00e9union, Mayotte), r\u00e9pondant \u00e0 la d\u00e9finition europ\u00e9enne de la PME, immatricul\u00e9es au registre du commerce, et conformes \u00e0 la doctrine d'intervention de Bpifrance.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Projets \u00e9ligibles\n </strong>\n : sont \u00e9ligibles, les projets permettant \u00e0 l'entreprise de\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   Mieux ma\u00eetriser ou de diminuer son impact sur l'environnement, et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   Diminuer sa consommation d'\u00e9nergie ou de mati\u00e8res premi\u00e8res non renouvelables, et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   Mettre sur le march\u00e9 des produits ou des services en mati\u00e8re de protection de l'environnement et de r\u00e9duction de la consommation d'\u00e9nergie et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   R\u00e9pondant prioritairement aux objectifs de la Trajectoire Outre-mer 5.0 (Z\u00e9ro D\u00e9chet, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Vuln\u00e9rabilit\u00e9, Z\u00e9ro Polluant agricole et Z\u00e9ro Exclusion).\n  </li>\n  <li>\n   Pr\u00e9venir les risques naturels et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   D'utiliser un \u00ab permis d'exp\u00e9rimenter \u00bb, visant \u00e0 faciliter la r\u00e9alisation de projets de construction et \u00e0 favoriser l'innovation (solution \u00e0 effets \u00e9quivalents \u00e0 une r\u00e8glementation n\u00e9cessitant des \u00e9tudes techniques par exemple) et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   Obtenir une certification ATeX (Appr\u00e9ciation Technique d'Exp\u00e9rimentation) pour de nouveau mat\u00e9riaux passant par une phase d'\u00e9tude et de tests.\n  </li>\n </ul>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  D\u00e9penses \u00e9ligibles :\n </strong>\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   Les investissements mat\u00e9riels et \u00e9quipements : par exemple, \u00e9changeurs thermiques, cog\u00e9n\u00e9ration \u00e0 haut-rendement, mat\u00e9riels de r\u00e9cup\u00e9ration, de stockage et de r\u00e9duction d'\u00e9nergie (solaire, \u00e9lectricit\u00e9, m\u00e9canique), mat\u00e9riels r\u00e9duisant les \u00e9missions polluantes, etc.\n  </li>\n  <li>\n   Les investissements immat\u00e9riels : par exemple, co\u00fbts de mise aux normes, d\u00e9penses li\u00e9es au respect de l'environnement, s\u00e9curit\u00e9, formation des \u00e9quipes de production, logiciels, diagnostics (performance \u00e9nerg\u00e9tique de b\u00e2timent industriel, impact environnemental du proc\u00e9d\u00e9), d\u00e9marche \u00e9co-responsable (traitement et valorisation des d\u00e9chets, \u00e9co-conception des produits, \u00e9cologie industrielle), etc.\n  </li>\n  <li>\n   Les travaux : par exemple, travaux d'am\u00e9nagement et de r\u00e9novation des b\u00e2tis prenant en compte les risques sismiques et cycloniques, etc.\n  </li>\n  <li>\n   Les frais externes divers : par exemple : pr\u00e9paration d'accords juridiques, faisabilit\u00e9, sous-traitance, formations, d\u00e9placements, salons, etc.\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "perimeter": "Guadeloupe (R\u00e9gion)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Prets/Prets-sans-garantie/Subvention-Investissement-Outre-mer",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Industrie",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Fiscalit\u00e9 des entreprises",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|R\u00e9duction de l'empreinte carbone",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Attractivit\u00e9 \u00e9conomique",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Economie d'\u00e9nergie et r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://mon.bpifrance.fr/authentication/?TAM_OP=login&ERROR_CODE=0x00000000&URL=%2Fmon-espace%2F#/formulaire/siom",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": 70,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Adresse postale : 25 boulevard Daniel Marsin, Parc d'activit\u00e9 \u00ab La providence \u00bb, Doth\u00e9mar 97139 Les Abymes\n</p>\n<p>\n T\u00e9l\u00e9phone : 06 90 28 90 60\n</p>\n<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/contactez-nous/direction-regionale-pointe-a-pitre\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  Contact par mail\n </a>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <a href=\"https://mon.bpifrance.fr/authentication/?TAM_OP=login&amp;ERROR_CODE=0x00000000&amp;URL=%2Fmon-espace%2F#/formulaire/siom\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  Demande en ligne\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2022-01-03T17:16:39.465697+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:33.812036+01:00"
      },
      {
        "id": 111739,
        "slug": "9d74-aider-les-entreprises-ultramarines-a-maitrise",
        "url": "/aides/9d74-aider-les-entreprises-ultramarines-a-maitrise/",
        "name": "Aider les entreprises ultramarines \u00e0 ma\u00eetriser leur impact sur l'environnement et \u00e0 diminuer leur consommation d'\u00e9nergie - Subvention BPI \u00ab Investissement Outremer \u00bb",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Minist\u00e8re des Outre-mer",
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La Subvention Investissement Outre-Mer vous permet de financer vos investissements visant \u00e0 mieux ma\u00eetriser votre impact sur l'environnement et \u00e0 diminuer votre consommation d'\u00e9nergie.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Montants et modalit\u00e9s d'octroi :\n </strong>\n</p>\n<p>\n Aide accord\u00e9e sous forme de subvention pouvant couvrir jusqu'\u00e0 70% des d\u00e9penses \u00e9ligibles pr\u00e9visionnelles retenues dans la limite de 100.000\u20ac maximum et dans le respect des plafonds d'aide autoris\u00e9s par b\u00e9n\u00e9ficiaire au titre du r\u00e8glement dit des aides \u00ab de minimis \u00bb. Le cumul des aides \u00ab de minimis \u00bb ne doit pas exc\u00e9der 200.000\u20ac sur une p\u00e9riode de 3 exercices fiscaux, y compris de l'exercice en cours.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Montant maximum :\n </strong>\n 100.000\u20ac\n <br/>\n <strong>\n  Montant minimum :\n </strong>\n 20.000\u20ac\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Conditions financi\u00e8res :\n </strong>\n Pas de frais d'instruction.\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <strong>\n  PME \u00e9ligibles\n </strong>\n : Entreprises, \u00e9tablies dans un D\u00e9partement ou R\u00e9gion d'Outre-mer (Guadeloupe, Martinique, Guyane, La R\u00e9union, Mayotte), r\u00e9pondant \u00e0 la d\u00e9finition europ\u00e9enne de la PME, immatricul\u00e9es au registre du commerce, et conformes \u00e0 la doctrine d'intervention de Bpifrance.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Projets \u00e9ligibles\n </strong>\n : sont \u00e9ligibles, les projets permettant \u00e0 l'entreprise de :\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Mieux ma\u00eetriser ou de diminuer son impact sur l'environnement, et/ou,\n </li>\n <li>\n  Diminuer sa consommation d'\u00e9nergie ou de mati\u00e8res premi\u00e8res non renouvelables, et/ou,\n </li>\n <li>\n  Mettre sur le march\u00e9 des produits ou des services en mati\u00e8re de protection de l'environnement et de r\u00e9duction de la consommation d'\u00e9nergie et/ou,\n </li>\n <li>\n  R\u00e9pondant prioritairement aux objectifs de la Trajectoire Outre-mer 5.0 (Z\u00e9ro D\u00e9chet, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Vuln\u00e9rabilit\u00e9, Z\u00e9ro Polluant agricole et Z\u00e9ro Exclusion).\n </li>\n <li>\n  Pr\u00e9venir les risques naturels et/ou,\n </li>\n <li>\n  D'utiliser un \u00ab permis d'exp\u00e9rimenter \u00bb, visant \u00e0 faciliter la r\u00e9alisation de projets de construction et \u00e0 favoriser l'innovation (solution \u00e0 effets \u00e9quivalents \u00e0 une r\u00e8glementation n\u00e9cessitant des \u00e9tudes techniques par exemple) et/ou,\n </li>\n <li>\n  Obtenir une certification ATeX (Appr\u00e9ciation Technique d'Exp\u00e9rimentation) pour de nouveau mat\u00e9riaux passant par une phase d'\u00e9tude et de tests.\n </li>\n</ul>\n<p>\n <strong>\n  D\u00e9penses \u00e9ligibles :\n </strong>\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Les investissements mat\u00e9riels et \u00e9quipements : par exemple, \u00e9changeurs thermiques, cog\u00e9n\u00e9ration \u00e0 haut-rendement, mat\u00e9riels de r\u00e9cup\u00e9ration, de stockage et de r\u00e9duction d'\u00e9nergie (solaire, \u00e9lectricit\u00e9, m\u00e9canique), mat\u00e9riels r\u00e9duisant les \u00e9missions polluantes, etc.\n </li>\n <li>\n  Les investissements immat\u00e9riels : par exemple, co\u00fbts de mise aux normes, d\u00e9penses li\u00e9es au respect de l'environnement, s\u00e9curit\u00e9, formation des \u00e9quipes de production, logiciels, diagnostics (performance \u00e9nerg\u00e9tique de b\u00e2timent industriel, impact environnemental du proc\u00e9d\u00e9), d\u00e9marche \u00e9co-responsable (traitement et valorisation des d\u00e9chets, \u00e9co-conception des produits, \u00e9cologie industrielle), etc.\n </li>\n <li>\n  Les travaux : par exemple, travaux d'am\u00e9nagement et de r\u00e9novation des b\u00e2tis prenant en compte les risques sismiques et cycloniques, etc.\n </li>\n <li>\n  Les frais externes divers : par exemple : pr\u00e9paration d'accords juridiques, faisabilit\u00e9, sous-traitance, formations, d\u00e9placements, salons, etc.\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "Mayotte (R\u00e9gion)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Prets/Prets-sans-garantie/Subvention-Investissement-Outre-mer",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Fiscalit\u00e9 des entreprises",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|R\u00e9duction de l'empreinte carbone",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Attractivit\u00e9 \u00e9conomique",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Consommation et production",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Economie d'\u00e9nergie et r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://mon.bpifrance.fr/authentication/?TAM_OP=login&ERROR_CODE=0x00000000&URL=%2Fmon-espace%2F#/formulaire/siom",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": 70,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Adresse postale : Place du march\u00e9 97600 Mamoudzou\n</p>\n<p>\n T\u00e9l\u00e9phone : 02 62 20 93 47\n</p>\n<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/contactez-nous/direction-regionale-mamoudzou\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  Contact mail\n </a>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <a href=\"https://mon.bpifrance.fr/authentication/?TAM_OP=login&amp;ERROR_CODE=0x00000000&amp;URL=%2Fmon-espace%2F#/formulaire/siom\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  Demande en ligne\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2022-01-03T17:22:32.852844+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:33.745602+01:00"
      },
      {
        "id": 60901,
        "slug": "6228-ville-de-demain",
        "url": "/aides/6228-ville-de-demain/",
        "name": "Soutenir les technologies et les services dans le domaine de la ville intelligente - Ville de Demain",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La BPI intervient en capital amor\u00e7age et capital-risque (Fonds d\u00e9di\u00e9 aux PME intervenant dans des secteurs d'activit\u00e9 li\u00e9s \u00e0 la ville de demain).\n <br/>\n</p>\n<h4>\n Fiche d'identit\u00e9\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Soci\u00e9t\u00e9 de gestion :\r\n  Bpifrance Investissement\n </li>\n <li>\n  Zone d'implantation :France\n </li>\n <li>\n  Date de cr\u00e9ation : novembre 2015\n </li>\n</ul>\n<h4>\n Modalit\u00e9s d'intervention\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Investissements en fonds propres ou quasi-fonds propres\n </li>\n <li>\n  Ticket : entre 500 k\u20ac et 2 M\u20ac, en co-investissement avec des acteurs priv\u00e9s\n </li>\n</ul>\n<p>\n Interventions en capital amor\u00e7age et capital-risque\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Vous d\u00e9veloppez des technologies et des services dans le domaine de la ville intelligente.\n</p>\n<h4>\n Entreprises cibles\n</h4>\n<p>\n PME fran\u00e7aises (1), ind\u00e9pendantes (2),  dont l'activit\u00e9 rel\u00e8ve notamment de l'un des cinq axes d'intervention suivants :\n</p>\n<ul>\n <li>\n  conception urbaine et environnement,\n </li>\n <li>\n  b\u00e2timents et usages,\n </li>\n <li>\n  \u00e9nergie et r\u00e9seaux,\n </li>\n <li>\n  mobilit\u00e9s,\n </li>\n <li>\n  services urbains innovants.\n </li>\n</ul>\n<p>\n (1). Entreprises dont le si\u00e8ge social est en France\n <br/>\n (2). Absence de contr\u00f4le par un industriel du secteur ou un financier\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Participation-au-capital/Fonds-d-investissement-thematiques/Ville-de-Demain",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Autre aide financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Contactez directement la BPI\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:13.982622+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:39.309066+01:00"
      },
      {
        "id": 60904,
        "slug": "291e-croissance-rail",
        "url": "/aides/291e-croissance-rail/",
        "name": "Investir dans des PME et ETI performantes ayant une activit\u00e9 significative dans le secteur ferroviaire - Croissance Rail",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La BPI investit dans des PME et ETI performantes ayant une activit\u00e9 significative dans le secteur ferroviaire.\n <br/>\n</p>\n<h4>\n Fiche d'identit\u00e9\n</h4>\n<p>\n Soci\u00e9t\u00e9 de gestion :\r\n Bpifrance Investissement\n <br/>\n Zone d'implantation : France - Nationale\n <br/>\n Date de cr\u00e9ation : 12 juillet 2013\n</p>\n<h4>\n Modalit\u00e9s d'intervention\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Investisseur minoritaire, en fonds propres et/ou quasi fonds propres, participant aux instances de gouvernance\n </li>\n <li>\n  Tickets d'investissements unitaires de 1 \u00e0 4 M\u20ac\n </li>\n <li>\n  Investissements r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 des conditions de march\u00e9 (prix, gouvernance...)\n </li>\n <li>\n  Interventions en\r\n  capital d\u00e9veloppement\r\n  et\r\n  capital transmission\n </li>\n</ul>",
        "eligibility": "<p>\n Vous recherchez des investisseurs en capital pour vous accompagner dans vos projets d'innovation, de croissance externe, de d\u00e9veloppement international ou de transmission\n</p>\n<h4>\n Entreprises cibles\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Entreprises ayant des ambitions ou une activit\u00e9 significative dans le secteur ferroviaire\n </li>\n <li>\n  Capables de f\u00e9d\u00e9rer et consolider des ensembles plus performants\n </li>\n <li>\n  Ayant une forte capacit\u00e9 d'innovation et en croissance (exclusion des entreprises en difficult\u00e9 structurelle)\n </li>\n <li>\n  Ayant des besoins en fonds propres pour financer leur R&amp;D, leur outil industriel, leur d\u00e9veloppement commercial en France ou \u00e0 l'export, leur transmission\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Participation-au-capital/Fonds-d-investissement-thematiques/Croissance-Rail",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Autre aide financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Contactez directement la BPI\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.002865+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:32.806798+01:00"
      },
      {
        "id": 70909,
        "slug": "d84a-encourager-les-business-angels-a-financer-les",
        "url": "/aides/d84a-encourager-les-business-angels-a-financer-les/",
        "name": "Encourager les business angels \u00e0 financer les jeunes startups de la deep tech  - French Tech Seed",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "La French Tech"
        ],
        "instructors": [
          "Bpifrance"
        ],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Un fonds de 400 millions d'euros pour co-investir afin d'encourager les business angels \u00e0 financer les jeunes startups de la deep tech.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Le Fonds French Tech Seed est destin\u00e9 \u00e0 donner un effet de levier \u00e0 l'investissement priv\u00e9 dans les entreprises technologiques en phase de post-maturation, notamment les startups de la DeepTech et de moins de 3 ans. Il op\u00e8re dans une logique de co-investissement. Issu du Programme d'investissements d'avenir, le fonds fonctionne gr\u00e2ce \u00e0 des prescripteurs labellis\u00e9s, qui identifient et qualifient les futures p\u00e9pites technologiques et travaillent en coordination avec les investisseurs priv\u00e9s.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Les prescripteurs labellis\u00e9s identifient les startups \u00e0 haut potentiel qui ont d\u00e9j\u00e0 convaincu un investisseur priv\u00e9 d'op\u00e9rer un premier financement et qui peuvent b\u00e9n\u00e9ficier d'un financement sous forme d'obligations convertibles de la part du fonds French Tech Seed. Une startup peut recevoir jusqu'\u00e0 250 000 euros de la part du fonds.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Entrepreneurs, vous devez convaincre l'un des apporteurs d'affaires de French Tech Seed et d\u00e9couvrez la proc\u00e9dure/crit\u00e8res sur le site de Bpifrance pour r\u00e9aliser vos lev\u00e9es de fonds.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Incubateurs, acc\u00e9l\u00e9rateurs, p\u00f4les de comp\u00e9titivit\u00e9, organismes de recherche, le r\u00e9seau des apporteurs d'affaires French Tech Seed ne re\u00e7oit pas de candidature actuellement.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <strong>\n  Quelles sont les startups \u00e9ligibles ?\n </strong>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  <br/>\n </strong>\n</p>\n<p>\n Il s'agit des startups :\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n - de moins de 3 ans (date de cr\u00e9ation indiqu\u00e9e au k-bis) \u00e0 la date du Comit\u00e9 de s\u00e9lection du prescripteur ou \u00e0 la date o\u00f9 la startup a remport\u00e9 le prix du concours iLab ou Concours national du PIA ;\n</p>\n<p>\n - Portant une innovation \u00e0 forte intensit\u00e9 technologique ;\n</p>\n<p>\n - Ayant r\u00e9alis\u00e9 depuis moins de 3 mois, ou finalisant, un tour de seed (seules les lev\u00e9es en amor\u00e7age sont \u00e9ligibles) : l'accord \u00e9mis par Bpifrance ne pourra \u00eatre \u00e9mis plus de 6 mois apr\u00e8s la date effective du Tour de Seed (il faut compter 2 mois d'instruction pour \u00e9mettre un avis final) ; - Soit :\n</p>\n<p>\n \uf0aa identifi\u00e9e par un prescripteur labellis\u00e9 FTS, et apr\u00e8s r\u00e9ception du Courrier Prescripteur \u00e9tay\u00e9 des arguments ayant conduit \u00e0 la s\u00e9lection du projet (caract\u00e8re innovant \u00e0 forte intensit\u00e9 technologique de la startup, qualit\u00e9 de la protection de la technologie et de sa libert\u00e9 d'exploitation, qualit\u00e9 de l'\u00e9quipe dirigeante, autres points forts du projet, ...) ;\n</p>\n<p>\n \uf0aa \u00eatre laur\u00e9ate (\u00e9ditions 2018 et suivantes) du Concours iLab ou du Concours National du PIA.\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://lafrenchtech.com/fr/la-france-aide-les-startups/french-tech-seed/",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Technologies num\u00e9riques et num\u00e9risation"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://lafrenchtech.com/fr/la-france-aide-les-startups/french-tech-seed/",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Autre aide financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Apr\u00e8s avoir rencontr\u00e9 physiquement un charg\u00e9 d'affaires innovation de la\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Direction R\u00e9gionale de Bpifrance\n </a>\n de son si\u00e8ge social, la startup recevra un lien URL lui donnant acc\u00e8s \u00e0 la plateforme BEL. Elle pourra y d\u00e9poser les \u00e9l\u00e9ments n\u00e9cessaires \u00e0 l'instruction de sa demande.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-11-09T15:28:43.990007+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:29.608415+01:00"
      },
      {
        "id": 70910,
        "slug": "a709-aider-les-structures-dacceleration-de-startup",
        "url": "/aides/a709-aider-les-structures-dacceleration-de-startup/",
        "name": "Aider les structures d\u2019acc\u00e9l\u00e9ration de startups  - French Tech Acc\u00e9l\u00e9ration",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "La French Tech"
        ],
        "instructors": [
          "Bpifrance"
        ],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Un dispositif d'accompagnement dot\u00e9 de 200 millions d'euros pour aider les structures d'acc\u00e9l\u00e9ration de startups.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n French Tech Acc\u00e9l\u00e9ration a pour vocation de favoriser l'essor des acc\u00e9l\u00e9rateurs de startups priv\u00e9s fran\u00e7ais, \u00e0 travers tout le territoire. Dot\u00e9 de 200 millions d'euros, il peut investir de deux fa\u00e7ons diff\u00e9rentes pour soutenir les acc\u00e9l\u00e9rateurs de l'\u00e9cosyst\u00e8me :\n</p>\n<p>\n - directement dans des acc\u00e9l\u00e9rateurs constitu\u00e9s en soci\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es ;\n</p>\n<p>\n - dans des fonds d'investissement int\u00e9grant dans leur strat\u00e9gie une offre importante d'acc\u00e9l\u00e9ration de startups.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Dans tous les cas, le Fonds French Tech Acc\u00e9l\u00e9ration :\n <br/>\n</p>\n<p>\n - intervient en tant qu'investisseur minoritaire et avis\u00e9 ;\n <br/>\n</p>\n<p>\n - n'a pas vocation \u00e0 investir directement dans les startups acc\u00e9l\u00e9r\u00e9es.\n</p>\n<p>\n Les investissements sont r\u00e9alis\u00e9s au fil de l'eau, jusqu'\u00e0 \u00e9puisement de la capacit\u00e9 du Fonds French Tech Acc\u00e9l\u00e9ration. Afin de faire \u00e9merger des projets ambitieux, les investissements r\u00e9alis\u00e9s par le Fonds French Tech Acc\u00e9l\u00e9ration peuvent d\u00e9passer les 10 millions d'euros.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Le fond est ouvert aux acc\u00e9l\u00e9rateurs qui travaillent avec des startups d\u00e9veloppant aussi bien des innovations technologiques que des innovations d'usages et de services, et dont l'activit\u00e9 est dans les secteurs du num\u00e9rique, des medtech, des cleantech et des biotech.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Pour toute information et d\u00e9p\u00f4t de dossier, vous pouvez contacter l'\u00e9quipe de gestion de Bpifrance en envoyant un e-mail \u00e0 l'adresse suivante :\n <a href=\"frenchtech@bpifrance.fr\">\n  frenchtech@bpifrance.fr\n </a>\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://lafrenchtech.com/fr/la-france-aide-les-startups/french-tech-fonds-acceleration/",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "https://lafrenchtech.com/fr/la-france-aide-les-startups/french-tech-fonds-acceleration/",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Autre aide financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Pour plus d'information, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 consulter l'\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/A-la-une/Actualites/Fonds-French-Tech-Acceleration-appel-a-manifestation-d-interet-8957\">\n  Appel \u00e0 Manifestation d'Int\u00e9r\u00eat\n </a>\n sur le site de notre partenaire Bpifrance, ou \u00e0 s'adresser directement \u00e0 eux en envoyant un e-mail \u00e0 l'adresse suivante :\n <a href=\"frenchtech@bpifrance.fr\">\n  frenchtech@bpifrance.fr\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-11-09T15:42:50.240170+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:34:09.251449+01:00"
      },
      {
        "id": 111737,
        "slug": "cced-aider-les-entreprises-ultramarines-a-maitrise",
        "url": "/aides/cced-aider-les-entreprises-ultramarines-a-maitrise/",
        "name": "Aider les entreprises ultramarines \u00e0 ma\u00eetriser leur impact sur l'environnement et \u00e0 diminuer leur consommation d'\u00e9nergie - Subvention BPI \u00ab Investissement Outremer \u00bb",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance",
          "Minist\u00e8re des Outre-mer"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La Subvention Investissement Outre-Mer vous permet de financer vos investissements visant \u00e0 mieux ma\u00eetriser votre impact sur l'environnement et \u00e0 diminuer votre consommation d'\u00e9nergie.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Montants et modalit\u00e9s d'octroi :\n </strong>\n</p>\n<p>\n Aide accord\u00e9e sous forme de subvention pouvant couvrir jusqu'\u00e0 70% des d\u00e9penses \u00e9ligibles pr\u00e9visionnelles retenues dans la limite de 100.000\u20ac maximum et dans le respect des plafonds d'aide autoris\u00e9s par b\u00e9n\u00e9ficiaire au titre du r\u00e8glement dit des aides \u00ab de minimis \u00bb. Le cumul des aides \u00ab de minimis \u00bb ne doit pas exc\u00e9der 200.000\u20ac sur une p\u00e9riode de 3 exercices fiscaux, y compris de l'exercice en cours.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Montant maximum :\n </strong>\n 100.000\u20ac\n <br/>\n <strong>\n  Montant minimum :\n </strong>\n 20.000\u20ac\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Conditions financi\u00e8res :\n </strong>\n Pas de frais d'instruction.\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <strong>\n  PME \u00e9ligibles :\n </strong>\n Entreprises, \u00e9tablies dans un D\u00e9partement ou R\u00e9gion d'Outre-mer (Guadeloupe, Martinique, Guyane, La R\u00e9union, Mayotte), r\u00e9pondant \u00e0 la d\u00e9finition europ\u00e9enne de la PME, immatricul\u00e9es au registre du commerce, et conformes \u00e0 la doctrine d'intervention de Bpifrance.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Projets \u00e9ligibles :\n </strong>\n sont \u00e9ligibles, les projets permettant \u00e0 l'entreprise de\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   Mieux ma\u00eetriser ou de diminuer son impact sur l'environnement, et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   Diminuer sa consommation d'\u00e9nergie ou de mati\u00e8res premi\u00e8res non renouvelables, et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   Mettre sur le march\u00e9 des produits ou des services en mati\u00e8re de protection de l'environnement et de r\u00e9duction de la consommation d'\u00e9nergie et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   R\u00e9pondant prioritairement aux objectifs de la Trajectoire Outre-mer 5.0 (Z\u00e9ro D\u00e9chet, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Vuln\u00e9rabilit\u00e9, Z\u00e9ro Polluant agricole et Z\u00e9ro Exclusion).\n  </li>\n  <li>\n   Pr\u00e9venir les risques naturels et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   D'utiliser un \u00ab permis d'exp\u00e9rimenter \u00bb, visant \u00e0 faciliter la r\u00e9alisation de projets de construction et \u00e0 favoriser l'innovation (solution \u00e0 effets \u00e9quivalents \u00e0 une r\u00e8glementation n\u00e9cessitant des \u00e9tudes techniques par exemple) et/ou,\n  </li>\n  <li>\n   Obtenir une certification ATeX (Appr\u00e9ciation Technique d'Exp\u00e9rimentation) pour de nouveau mat\u00e9riaux passant par une phase d'\u00e9tude et de tests.\n  </li>\n </ul>\n <strong>\n  D\u00e9penses \u00e9ligibles :\n </strong>\n <br/>\n <ul style=\"\">\n  <li style=\"\">\n   Les investissements mat\u00e9riels et \u00e9quipements : par exemple, \u00e9changeurs thermiques, cog\u00e9n\u00e9ration \u00e0 haut-rendement, mat\u00e9riels de r\u00e9cup\u00e9ration, de stockage et de r\u00e9duction d'\u00e9nergie (solaire, \u00e9lectricit\u00e9, m\u00e9canique), mat\u00e9riels r\u00e9duisant les \u00e9missions polluantes, etc.\n  </li>\n  <li style=\"\">\n   Les investissements immat\u00e9riels : par exemple, co\u00fbts de mise aux normes, d\u00e9penses li\u00e9es au respect de l'environnement, s\u00e9curit\u00e9, formation des \u00e9quipes de production, logiciels, diagnostics (performance \u00e9nerg\u00e9tique de b\u00e2timent industriel, impact environnemental du proc\u00e9d\u00e9), d\u00e9marche \u00e9co-responsable (traitement et valorisation des d\u00e9chets, \u00e9co-conception des produits, \u00e9cologie industrielle), etc.\n  </li>\n  <li style=\"\">\n   Les travaux : par exemple, travaux d'am\u00e9nagement et de r\u00e9novation des b\u00e2tis prenant en compte les risques sismiques et cycloniques, etc.\n  </li>\n  <li style=\"\">\n   Les frais externes divers : par exemple : pr\u00e9paration d'accords juridiques, faisabilit\u00e9, sous-traitance, formations, d\u00e9placements, salons, etc.\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "perimeter": "La R\u00e9union (R\u00e9gion)",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Prets/Prets-sans-garantie/Subvention-Investissement-Outre-mer",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Industrie",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Fiscalit\u00e9 des entreprises",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|R\u00e9duction de l'empreinte carbone",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Commerces et services",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Attractivit\u00e9 \u00e9conomique",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Economie d'\u00e9nergie et r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://mon.bpifrance.fr/authentication/?TAM_OP=login&ERROR_CODE=0x00000000&URL=%2Fmon-espace%2F#/formulaire/siom",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": 70,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Adresse postale : 15 rue Marlatic 97400 Saint-Denis Cedex\n</p>\n<p>\n T\u00e9l\u00e9phone : 02 62 20 93 47\n</p>\n<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/contactez-nous/direction-regionale-saint-denis\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  Contact par mail\n </a>\n</p>\n<p>\n <a href=\"https://mon.bpifrance.fr/authentication/?TAM_OP=login&amp;ERROR_CODE=0x00000000&amp;URL=%2Fmon-espace%2F#/formulaire/siom\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  Demande en ligne\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2022-01-03T17:07:44.034658+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:21.924973+01:00"
      },
      {
        "id": 93275,
        "slug": "4e2d-participer-au-financement-de-vos-investisseme",
        "url": "/aides/4e2d-participer-au-financement-de-vos-investisseme/",
        "name": "Participer au financement de vos investissements immat\u00e9riels - Cofinancement du pr\u00eat de d\u00e9veloppement Outre-mer (PDOM)",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance",
          "Minist\u00e8re des Outre-mer"
        ],
        "instructors": [
          "Bpifrance"
        ],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n Le PDOM intervient en qualit\u00e9 de produit de cofinancement, au c\u00f4t\u00e9 d'un financement priv\u00e9 \u00e0 raison de 1 pour 1. Le financement priv\u00e9 associ\u00e9 peut rev\u00eatir la forme d'un financement bancaire, d'un apport en capital ou en quasi-fonds propres ou de financements participatifs. Le co\u00fbt du financement priv\u00e9 \u00e9tant plus \u00e9lev\u00e9 en Outre-mer qu'en m\u00e9tropole, le taux bonifi\u00e9 du PDOM permet aux entreprises ultra-marines de se financer \u00e0 un taux moyen similaire \u00e0 celui observ\u00e9 en m\u00e9tropole. Le PDOM pr\u00e9voit \u00e9galement la possibilit\u00e9 d'un diff\u00e9r\u00e9 d'amortissement.\n</p>\n<p>\n <strong style=\"color: var(--body-fg);\">\n  Montants :\n </strong>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Entreprise de moins de 3 ans : 100 000\u20ac par intervention\n </li>\n <li>\n  Entreprise de plus de 3 ans : 750 000\u20ac par intervention\n </li>\n <li>\n  Dans la limite des fonds propres et quasi-propres de votre entreprise.\n </li>\n</ul>\n<p>\n <strong>\n  Conditions financi\u00e8res\n </strong>\n :  Taux fixe selon le bar\u00e8me en vigueur\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Garantie\n </strong>\n : Aucune s\u00fbret\u00e9 r\u00e9elle, ni garantie personnelle.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Partenariat financier\n </strong>\n : en partenariat avec votre banque, \u00e0 raison de 1 pour 1 ou un apport en capital \u00e9quivalent.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Suivant la d\u00e9finition europ\u00e9enne de la PME : entreprise de moins de 250 salari\u00e9s, d\u00e9clarant soit un chiffre d'affaires annuel inf\u00e9rieur \u00e0 50 millions d'euros, soit un total de bilan n'exc\u00e9dant pas 43 millions d'euros. Elle doit \u00eatre ind\u00e9pendante, c'est-\u00e0-dire ne pas \u00eatre d\u00e9tenue \u00e0 plus de 25 % par une ou plusieurs entit\u00e9s qui ne sont pas des PME.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  PME \u00e9ligibles :\n </strong>\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Constitu\u00e9es sous forme de soci\u00e9t\u00e9,\n </li>\n <li>\n  Exer\u00e7ant l'essentiel de leur activit\u00e9 dans les DROM (Guadeloupe, Guyane, Martinique, Mayotte et la R\u00e9union), dans les COM (Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise, Saint-Barth\u00e9lemy, Saint-Martin, Saint-Pierre-et-Miquelon et Wallis-et-Futuna) et en Nouvelle-Cal\u00e9donie ; ou s'y installant,\n </li>\n <li>\n  Tous secteurs d'activit\u00e9,\n </li>\n <li>\n  Quel que soit l'\u00e2ge de votre entreprise.\n </li>\n</ul>\n<strong style=\"color: var(--body-fg);\">\n Ne sont pas \u00e9ligibles\n</strong>\n: les SCI, les entreprises individuelles, les entreprises d'interm\u00e9diation financi\u00e8re, les entreprises de promotion et de locations immobili\u00e8res, les entreprises agricoles ayant un CA inf\u00e9rieur \u00e0 750k \u20ac et les entreprises en difficult\u00e9.\n<br/>\n<p>\n <strong>\n  D\u00e9penses financ\u00e9es :\n </strong>\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Investissements immat\u00e9riels : co\u00fbts de mise aux normes (environnement, s\u00e9curit\u00e9), formation et recrutement des \u00e9quipes, prospection de nouveaux march\u00e9s, d\u00e9penses de communication...\n </li>\n <li>\n  Investissements corporels \u00e0 faible valeur de gage : mat\u00e9riel con\u00e7u/r\u00e9alis\u00e9 par l'entreprise pour ses besoins propres, mat\u00e9riel informatique...\n </li>\n <li>\n  Augmentation du BFR g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par le projet de d\u00e9veloppement.\n </li>\n <li>\n  Cr\u00e9dit d'imp\u00f4t en faveur des investissements productifs Outre-Mer (CI IP OM).\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "Outre-mer",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation",
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Prets/Prets-sans-garantie/Pret-de-Developpement-Outre-Mer",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Consommation et production",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Formation professionnelle",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Fiscalit\u00e9 des entreprises"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://mon.bpifrance.fr/authentication/?TAM_OP=login&ERROR_CODE=0x00000000&URL=%2Fmon-espace%2F#/formulaire/pdom%20",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Pr\u00eat"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses de fonctionnement",
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  Acc\u00e9dez au formulaire de contact de Bpifrance en fonction de votre territoire\n </a>\n</p>\n<p>\n <a href=\"https://mon.bpifrance.fr/authentication/?TAM_OP=login&amp;ERROR_CODE=0x00000000&amp;URL=%2Fmon-espace%2F#/formulaire/pdom%20\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  Acc\u00e9dez \u00e0 la demande en ligne\n </a>\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-05-20T11:51:23.559724+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:58.400062+01:00"
      },
      {
        "id": 98414,
        "slug": "cb33-investir-green-go-investissements-decoconcept",
        "url": "/aides/cb33-investir-green-go-investissements-decoconcept/",
        "name": "Am\u00e9liorer la performance environnementale des produits alimentaires (GREEN GO)",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "ADEME"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n <strong>\n  AAP - \u00ab GREEN Go : Investissements d'\u00e9coconception pour am\u00e9liorer la performance environnementale de produits alimentaires \u00bb, mis en place par l'ADEME, fonds de relance\n </strong>\n</p>\n<p>\n Objectif : soutenir les entreprises et acteurs des fili\u00e8res alimentaires qui ont besoin d'une aide \u00e0 l'investissement pour des op\u00e9rations s'inscrivant dans une d\u00e9marche d'\u00e9coconception.\n</p>\n<p>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires : entreprises et acteurs de la fili\u00e8re alimentaire.\n</p>\n<p>\n Accompagnement : subvention repr\u00e9sentant entre 35 et 55 % des d\u00e9penses \u00e9ligibles selon la taille de l'entreprise\n</p>\n<p>\n <img alt=\"Modalit\u00e9s de calcul d'aide GREENGO ADEME\" src=\"https://aides-territoires-prod.s3.fr-par.scw.cloud/aides-territoires-prod/upload/Capture_d%C3%A9cran_2021-08-05_%C3%A0_16.50.49.png\" style=\"caret-color: rgb(0, 0, 0); color: rgb(0, 0, 0); font-family: Roboto, \"/>\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Les projets d'investissements devront \u00eatre int\u00e9gr\u00e9s dans une d\u00e9marche comportant une \u00e9valuation environnementale quantitative et qualitative, multi-\u00e9tapes et multicrit\u00e8res du produit, qui aura permis ou permettra de valider les points suivants :\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   Le projet porte bien sur des enjeux environnementaux d\u00e9terminants,\n  </li>\n  <li>\n   Les b\u00e9n\u00e9fices environnementaux sont bien r\u00e9els,\n  </li>\n  <li>\n   Le projet ne g\u00e9n\u00e8re pas de transferts de pollution\n  </li>\n </ul>\n <p>\n  Une analyse d\u00e9taill\u00e9e des gains environnementaux et de la comp\u00e9titivit\u00e9 \u00e9conomique des solutions propos\u00e9es par rapport \u00e0 une solution de r\u00e9f\u00e9rence devra \u00eatre \u00e9tablie.\n </p>\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception",
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.aides-entreprises.fr/aide/10118",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Agriculture et agroalimentaire",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|R\u00e9duction de l'empreinte carbone"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Agriculteurs",
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention",
          "Ing\u00e9nierie technique"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": "2021-04-08",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-12-31",
        "subvention_rate_lower_bound": 35,
        "subvention_rate_upper_bound": 55,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Contactez l'ADEME via leur\n <a href=\"https://www.ademe.fr/content/contacter\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  formulaire en ligne\n </a>\n pour en savoir plus sur ce dispositif.\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "<p>\n Actions \u00e9ligibles :\n <br/>\n <ul>\n  <li>\n   Investissement li\u00e9 au d\u00e9veloppement d'une nouvelle gamme de produits mieux-disant d'un point de vue environnemental : seuls les investissements permettant la mise sur le march\u00e9 de produits ou gammes sous label AB ou HVE niveau 3 sont \u00e9ligibles,\n   <br/>\n  </li>\n  <li>\n   Investissement pour l'optimisation et la modernisation des outils de transformation \u00e0 la ferme, d'un atelier de transformation collectif ou d'un atelier de transformation d'une PME permettant l'atteinte de gains a minima sur une des th\u00e9matiques suivantes : r\u00e9duction des pertes et gaspillage, efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique.\n   <br/>\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "date_created": "2021-07-19T16:20:44.552225+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:09.485040+01:00"
      },
      {
        "id": 98579,
        "slug": "6938-copie-08h16-financer-les-etudes-decoconceptio",
        "url": "/aides/6938-copie-08h16-financer-les-etudes-decoconceptio/",
        "name": "Financer les \u00e9tudes d\u2019\u00e9coconception des produits et des services (secteurs du num\u00e9rique, de la mode, de l\u2019alimentation, et tout autre secteur)",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "ADEME"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n <strong>\n  Aide - \u00ab \u00c9tudes d'\u00e9coconception des produits et des services (secteurs du num\u00e9rique, de la mode, de l'alimentation, et tout autre secteur) \u00bb, mis en place par l'ADEME\n </strong>\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Objectif :\n </strong>\n Vous souhaitez conduire une d\u00e9marche d'\u00e9coconception, am\u00e9liorer la performance environnementale de vos produits et services, aller vers la certification ou vous appuyer sur l'affichage environnemental ? L'ADEME vous aide en finan\u00e7ant vos \u00e9tudes.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  B\u00e9n\u00e9ficiaires :\n </strong>\n t\r\n ous les secteurs d'activit\u00e9. Sont particuli\u00e8rement vis\u00e9s les acteurs de la mode durable, du num\u00e9rique (y compris utilisateurs de produits et services), et de l'alimentaire (porteurs de marques, de labels, coop\u00e9ratives...).\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Accompagnement :\n </strong>\n les diagnostics, l'\u00e9tape de mise en \u0153uvre des actions identifi\u00e9es peuvent \u00eatre aid\u00e9s jusqu'\u00e0 70 % du montant des d\u00e9penses internes et de prestation.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  D\u00e9p\u00f4t des candidatures :\n </strong>\n s\r\n elon les disponibilit\u00e9s budg\u00e9taires et au plus tard au 31 d\u00e9cembre 2022.\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n <a href=\"https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/sites/default/files/2021-03/conditions-eligibilite-financement-etudes-ecoconception-mode-durable-03-2021.pdf\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  T\u00e9l\u00e9chargez les conditions d'\u00e9ligibilit\u00e9\n </a>\n et de financement - Mode durable : \u00e9tudes d'\u00e9coconception, d'affichage environnemental et de production durable de textiles d'habillement, linges de maison et chaussures.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <a href=\"https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/sites/default/files/2021-04/conditions-eligibilite-financement-etudes-ecoconception-green-go-2021.pdf\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  T\u00e9l\u00e9chargez les conditions d'\u00e9ligibilit\u00e9\n </a>\n et de financement - Projet d'\u00e9coconception visant \u00e0 am\u00e9liorer la performance environnementale de produits alimentaires : Green Go.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <a href=\"https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/sites/default/files/2021-03/conditions-eligibilite-financement-etudes-ecoconception-numerique-2021.pdf\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  T\u00e9l\u00e9chargez les conditions d'\u00e9ligibilit\u00e9\n </a>\n et de financement - \u00c9tudes d'\u00e9coconception visant \u00e0 am\u00e9liorer la performance environnementale des produits et services num\u00e9riques.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <a href=\"https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/sites/default/files/2021-03/conditions-eligibilite-financement-etudes-ecoconception-2021.pdf\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  T\u00e9l\u00e9chargez les conditions d'\u00e9ligibilit\u00e9\n </a>\n et de financement - \u00c9tudes d'\u00e9coconception visant \u00e0 am\u00e9liorer la performance environnementale des produits et des services.\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/dispositif-aide/etudes-decoconception-produits-services-secteurs-numerique-mode-lalimentation-tout",
        "categories": [
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|R\u00e9duction de l'empreinte carbone",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Technologies num\u00e9riques et num\u00e9risation",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Economie circulaire",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Agriculture et agroalimentaire",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Consommation et production",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Associations",
          "Particuliers",
          "Agriculteurs",
          "Entreprises priv\u00e9es",
          "Recherche"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-12-31",
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": 70,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Pour en savoir plus sur ce dispositif, contactez l'ADEME via leur\n <a href=\"https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/form/contact?source_entity_type=node&amp;source_entity_bundle=dispositif_gre_a_gre&amp;source_entity_id=5206\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  formulaire en ligne\n </a>\n .\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "<p>\n Actions \u00e9ligibles : d\r\n ans le domaine de l'alimentation, l'ADEME s'attache \u00e0 accompagner en particulier les acteurs disposants des leviers d'actions structurants ; dans le domaine du num\u00e9rique sont concern\u00e9s \u00e0 la fois les projets autour des mat\u00e9riels, infrastructures et serveurs, ceux autour des logiciels et ceux autour des services num\u00e9riques int\u00e9gr\u00e9s ; dans la mode, l'objectif est d'accompagner les projets d'\u00e9coconception de textiles, linge et chaussures et aussi ceux li\u00e9s \u00e0 la production durable en France.\n</p>",
        "date_created": "2021-07-22T10:16:28.098217+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:32:12.638741+01:00"
      },
      {
        "id": 100137,
        "slug": "c76c-soutenir-linvestissement-et-la-modernisation-",
        "url": "/aides/c76c-soutenir-linvestissement-et-la-modernisation-/",
        "name": "Soutenir l'investissement et la modernisation de l'industrie - volet territorial",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n <strong>\n  AAP - \u00ab SOUTIEN A L'INVESTISSEMENT ET LA MODERNISATION DE L'INDUSTRIE \u00bb, mis en place par bpifrance, France Relance\n </strong>\n <br/>\n Objectif :\n</p>\n<p>\n Dans le contexte de la crise li\u00e9e \u00e0 la Covid-19, le Gouvernement mobilise des moyens exceptionnels pour le soutien \u00e0 l'investissement et la modernisation de l'industrie. Le financement apport\u00e9 par l'Etat est sous forme de subventions et s'inscrit dans le cadre de la r\u00e9glementation europ\u00e9enne des aides publiques aux entreprises.\n</p>\n<p>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires :\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Entreprise, quelle que soit sa taille,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Pour le volet territorial, il peut \u00e9galement \u00eatre port\u00e9 par une association ou un \u00e9tablissement de formation,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Pour le volet national, le projet peut \u00eatre \u00e9galement port\u00e9 par plusieurs entreprises r\u00e9unies en consortium avec une entreprise Cheffe de file identifi\u00e9e.\n </li>\n</ul>\n<p>\n VOLET NATIONAL\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Secteurs concern\u00e9s :\n </strong>\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Industrie a\u00e9ronautique\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Industrie automobile\n  <br/>\n </li>\n</ul>\nProjets cibl\u00e9s : projets de modernisation, diversification, transformation num\u00e9rique et \u00e9cologique de l'outil de production. Objectif de renforcer la comp\u00e9titivit\u00e9 et la performance des entreprises de la fili\u00e8re.\n<p>\n <strong>\n  Secteurs concern\u00e9s :\n </strong>\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Industrie nucl\u00e9aire\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Industries de sant\u00e9\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Industrie agroalimentaire\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Industrie \u00e9lectronique\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Intrants essentiels de l'industrie\n  <br/>\n </li>\n</ul>\nProjets cibl\u00e9s\n<br/>\nProjets d'investissement, de (re)localisation ou renforcement d'unit\u00e9s de production, dans les fili\u00e8res et cha\u00eenes de valeur strat\u00e9giques,\n<br/>\nObjectif de diminution du degr\u00e9 de d\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de fournisseurs hors France et Europe.\n<p>\n <strong>\n  Les projets attendus doivent \u00eatre d'au moins 200 000 \u20ac pour les secteurs a\u00e9ronautique et automobile et d'au moins 1 000 000 \u20ac pour les autres secteurs (sant\u00e9, agroalimentaire, \u00e9lectronique, et intrants de l'industrie).\n </strong>\n <br/>\n <br/>\n VOLET TERRITORIAL\n <br/>\n <em>\n  Les candidatures sont d\u00e9pos\u00e9es au niveau r\u00e9gional et instruites au fil de l'eau jusqu'\u00e0 \u00e9puisement des fonds.\n </em>\n <br/>\n Secteurs concern\u00e9s : tous secteurs industriels\n <br/>\n Projets cibl\u00e9s : Investissements industriels \u00e0 fort impact territorial, susceptibles de d\u00e9marrer rapidement et ayant des retomb\u00e9es socio-\u00e9conomiques fortes pour le territoire.\n <br/>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Crit\u00e8res d'\u00e9ligibilit\u00e9 :\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  Ad\u00e9quation du contenu du projet au regard des secteurs strat\u00e9giques et de leurs objectifs vis\u00e9s par l'appel \u00e0 projet et de la nature des projets attendus,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Pertinence et faisabilit\u00e9 du projet,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Maturit\u00e9 technique et financi\u00e8re,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Qualit\u00e9 du mod\u00e8le \u00e9conomique, du plan d'affaires et/ou de financement pr\u00e9sent\u00e9s,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Retomb\u00e9es \u00e9conomiques et sociales, directes ou indirectes du projet,\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Incitativit\u00e9 de l'aide publique pour la r\u00e9alisation du projet.\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  Les projets attendus doivent \u00eatre d'au moins 200 000 \u20ac pour les secteurs a\u00e9ronautique et automobile et d'au moins 1 000 000 \u20ac pour les autres secteurs (sant\u00e9, agroalimentaire, \u00e9lectronique, et intrants de l'industrie).\n  <br/>\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/nos-appels-a-projets-concours/appel-a-projets-plan-de-relance-pour-lindustrie-secteurs-strategiques-volet-national",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Industrie",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche"
        ],
        "is_call_for_project": true,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es",
          "\u00c9tablissements publics (\u00e9coles, biblioth\u00e8ques\u2026) / Services de l'\u00c9tat"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": "2021-07-20",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": "2022-12-31",
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n DGE : contacter vos conseillers DIRECCTE\n <br/>\n Bpifrance :\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  volet national :\n  <a href=\"mailto:p.relance@bpifrance.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   p.relance@bpifrance.fr\n  </a>\n  <br/>\n </li>\n <li>\n  volet territorial :\n  <a href=\"mailto:relance.projets-territoriaux.bpifrance.fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   relance.projets-territoriaux.bpifrance.fr\n  </a>\n  <br/>\n </li>\n</ul>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-08-04T08:56:36.036751+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:08.673973+01:00"
      },
      {
        "id": 60891,
        "slug": "b7d5-french-tech-acceleration",
        "url": "/aides/b7d5-french-tech-acceleration/",
        "name": "Pour investir au capital de jeunes start-ups - French Tech Acc\u00e9l\u00e9ration",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La BPI intervient en capital amor\u00e7age, capital-risque et fonds de fonds (Fonds d\u00e9di\u00e9s aux acc\u00e9l\u00e9rateurs et fonds d'investissement d'acc\u00e9l\u00e9ration).\n <br/>\n</p>\n<h4>\n Fiche d'identit\u00e9\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Soci\u00e9t\u00e9 de gestion :\r\n  Bpifrance Investissement\n </li>\n <li>\n  Zone d'implantation : France\n </li>\n <li>\n  Date de cr\u00e9ation : d\u00e9cembre 2015\n </li>\n</ul>\n<p>\n Fonds financ\u00e9 dans le cadre du Programme d'investissement d'avenir (PIA)\n</p>\n<h4>\n Modalit\u00e9s d'intervention\n</h4>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   Investissements en fonds propres ou quasi-fonds propres\n  </li>\n  <li>\n   Tickets entre 1M\u20ac et 20 M\u20ac, en co-investissement avec des acteurs priv\u00e9s\n  </li>\n </ul>\n <p>\n  Interventions en capital amor\u00e7age et en capital-risque, et fonds de fonds\n  <br/>\n </p>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Vous d\u00e9veloppez un mod\u00e8le d'acc\u00e9l\u00e9rateur pour start-up et vous investissez au capital de ces jeunes pousses.\n</p>\n<h4>\n Entreprises cibles\n</h4>\n<p>\n Structur\u00e9es en SAS ou en fonds d'investissement, toutes structures d\u00e9di\u00e9es \u00e0 l'accompagnement des entreprises innovantes secteurs divers (digital, medtechs...).\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Participation-au-capital/Fonds-d-investissement-thematiques/French-Tech-Acceleration",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Autre aide financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Contactez directement la BPI\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:13.916588+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:44.300881+01:00"
      },
      {
        "id": 60938,
        "slug": "97ab-france-investissement-regions",
        "url": "/aides/97ab-france-investissement-regions/",
        "name": "Investir dans des PME et ETI \u00e0 fort potentiel de croissance - France Investissement R\u00e9gions",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n La BPI accompagne les entreprises en mettant \u00e0 disposition leur r\u00e9seau et leur expertise :\n <br/>\n</p>\n<p>\n Au service de votre projet d'entreprise, sur des th\u00e9matiques multiples (r\u00e9flexions strat\u00e9giques, digital, international, performance industrielle et commerciale, marque employeur,...) la BPI investit dans des PME et ETI \u00e0 fort potentiel de croissance.\n</p>\n<h4>\n Fiche d'identit\u00e9\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Soci\u00e9t\u00e9 de gestion :\r\n  Bpifrance Investissement\n </li>\n <li>\n  Zone d'implantation France - Nationale\n </li>\n <li>\n  Date de cr\u00e9ation : 1\r\n  er\r\n  mai 1984\n </li>\n</ul>\n<p>\n Nous intervenons aupr\u00e8s de PME et ETI \u00e9voluant sur tous les secteurs d'activit\u00e9 et sommes des investisseurs impliqu\u00e9s dans les organes de gouvernance (tours de table minoritaires ou majoritaires) de pr\u00e9f\u00e9rence en partage avec un ou des partenaires investisseurs.\n <br/>\n Les montants d'intervention sont compris entre 500 000 \u20ac et 7 M\u20ac par projet.\n</p>\n<h4>\n Modalit\u00e9s d'intervention\n</h4>\n<ul>\n <li>\n  Actions : d\u00e9di\u00e9es au financement en fonds propres des PME ou petites ETI en phase de croissance interne ou externe, ou ayant des projets de transmission. Ticket d'investissement compris entre 0,5 M\u20ac et 7 M\u20ac ;\n </li>\n <li>\n  Mezzanine de capital d\u00e9veloppement/ obligations convertibles en actions : d\u00e9di\u00e9es au financement en quasi-fonds propres des PME ou petites ETI en phase de croissance interne ou externe, ou ayant des projets de transmission. Ticket d'investissement compris entre 0,5 M\u20ac et 7 M\u20ac. Possibilit\u00e9 d'introduire une tranche non convertible dans la limite de 50 % ;\n </li>\n</ul>\n<h4>\n Finalit\u00e9s\n</h4>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   Accompagner les dirigeants de PME et ETI de tous secteurs\n  </li>\n  <li>\n   Acc\u00e9l\u00e9rer le d\u00e9veloppement ou r\u00e9aliser des croissances externes\n  </li>\n  <li>\n   D\u00e9velopper une vision de long terme\n  </li>\n  <li>\n   Renforcer la structure financi\u00e8re, investir dans des ressources mat\u00e9rielles\n  </li>\n  <li>\n   S'internationaliser\n  </li>\n  <li>\n   Renforcer la comp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises et dynamiser les territoires\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Vous recherchez des investisseurs en capital pour financer vos projets de d\u00e9veloppement et/ou de transmission.\n</p>\n<p>\n Vous \u00eates une PME, une ETI et cherchez un partenaire de proximit\u00e9 pour acc\u00e9l\u00e9rer votre croissance, accompagner votre d\u00e9veloppement et faciliter vos transmissions, contactez-nous !\n</p>\n<h4>\n Entreprises cibles\n</h4>\n<p>\n PME et petites ETI fran\u00e7aises (dont le si\u00e8ge social est en France),\n</p>\n<ul>\n <li>\n  cr\u00e9\u00e9es depuis au moins 3 ans (selon les fonds)\n </li>\n <li>\n  r\u00e9alisant un chiffre d'affaires sup\u00e9rieur \u00e0 2 M\u20ac (selon les fonds)\n </li>\n <li>\n  non cot\u00e9es et en croissance\n </li>\n <li>\n  ayant un projet de d\u00e9veloppement identifi\u00e9\n </li>\n <li>\n  de tous les secteurs d'activit\u00e9 : industries, commerces, services... \u00e0 l'exception des secteurs financiers et immobiliers\n </li>\n</ul>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Toutes-nos-solutions/Participation-au-capital/Fonds-d-investissement-generalistes/France-Investissement-Regions",
        "categories": [
          "Mobilit\u00e9 / transports|Information voyageur, billettique multimodale",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 partag\u00e9e",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Logistique urbaine",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Connaissance de la mobilit\u00e9",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Modes actifs : v\u00e9lo, marche et am\u00e9nagements associ\u00e9s",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Limiter les d\u00e9placements subis",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Transports collectifs et optimisation des trafics routiers"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Autre aide financi\u00e8re"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n <a href=\"https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous\">\n  Contactez directement la BPI\n </a>\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-10-02T16:55:14.186846+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:45.471897+01:00"
      },
      {
        "id": 72013,
        "slug": "7fb0-soutenir-linvestissement-dans-les-territoires",
        "url": "/aides/7fb0-soutenir-linvestissement-dans-les-territoires/",
        "name": "Soutenir l'investissement dans les territoires -  Territoires d'Industrie",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "France Relance",
          "Territoires d'industrie"
        ],
        "description": "<p>\n La crise sanitaire a profond\u00e9ment affect\u00e9 notre tissu industriel en portant un coup d'arr\u00eat brutal \u00e0 l'investissement de nombreuses entreprises, dans des territoires d\u00e9j\u00e0 souvent expos\u00e9s \u00e0 de profondes mutations.\n</p>\n<p>\n Face \u00e0 l'urgence, la r\u00e9ponse r\u00e9side dans une acc\u00e9l\u00e9ration des investissements et une action rapide au plus pr\u00e8s des territoires.\n</p>\n<p>\n Cela passe par une d\u00e9marche ambitieuse et coconstruite entre l'Etat et les R\u00e9gions, anim\u00e9e \u00e0 travers le programme Territoires d'Industrie.\r\n Dans le cadre du Plan de relance, l'Etat met en place un fonds de 150 M\u20ac de subventions en faveur des projets industriels les plus structurants pour les territoires.\n</p>\n<p>\n <strong>\n  La s\u00e9lection se fera selon un processus simplifi\u00e9, dans une logique de proximit\u00e9, lors de Revues r\u00e9gionales d'acc\u00e9l\u00e9ration Etat - R\u00e9gion\n </strong>\n . Elle s'appuiera sur une instruction financi\u00e8re et des diligences li\u00e9es \u00e0 la connaissance client, r\u00e9alis\u00e9e par Bpifrance.\n</p>\n<p>\n Le pr\u00e9sent dispositif vise \u00e0 soutenir des investissements \u00e0 dimension industrielle, susceptibles de d\u00e9marrer rapidement et ayant des retomb\u00e9es socio-\u00e9conomiques fortes pour le territoire : il peut s'agir par exemple de cr\u00e9ation de sites industriels, d'extension, de modernisation d'outils productifs, de plateaux techniques de formation professionnelle ou encore de plateformes de services aux industriels ...\n</p>\n<p>\n <strong>\n  Tous les territoires sont \u00e9ligibles\n </strong>\n : m\u00eame si le dispositif est anim\u00e9 dans le cadre du programme Territoires d'Industrie, il ne s'y limite pas g\u00e9ographiquement.\n <strong>\n  Une priorit\u00e9 sera toutefois donn\u00e9e aux projets s'inscrivant dans\n  <a href=\"https://agence-cohesion-territoires.gouv.fr/territoires-dindustrie-44#scrollNav-2\">\n   un Territoire d'Industrie\n  </a>\n </strong>\n .\n</p>\n<p>\n Le dispositif est compl\u00e9mentaire aux autres outils d'aide aux entreprises, notamment ceux mis en place dans le cadre du plan de relance. Ainsi, \u00e0 l'issue du processus d'instruction des dossiers d\u00e9pos\u00e9s dans le cadre du pr\u00e9sent appel \u00e0 projets, les porteurs de projet pourront \u00eatre redirig\u00e9s vers d'autres dispositifs existants g\u00e9r\u00e9s par l'Etat et ses op\u00e9rateurs ou par d'autres partenaires.\n</p>\n<p>\n Les porteurs de projet doivent s'engager au service de leur territoire. Ils formulent pour cela dans leur dossier de candidature des propositions sur les th\u00e9matiques suivantes (ces propositions peuvent \u00eatre ind\u00e9pendantes du projet candidat) :\n <br/>\n</p>\n<ul>\n <li>\n  solidarit\u00e9s : par exemple, engagements en mati\u00e8re de parit\u00e9, d'emplois francs, d'apprentissage, de stages d'\u00e9l\u00e8ves de 3\u00e8me, de VTE, d'inclusion des jeunes, d'insertion des publics \u00e9loign\u00e9s de l'emploi ou encore en mati\u00e8re d'achats responsables\n </li>\n <li>\n  transition \u00e9cologique : par exemple, engagements en mati\u00e8re de r\u00e9duction d'empreinte carbone, de d\u00e9veloppement de flotte de v\u00e9hicules propres, d'achat local, d'\u00e9conomie circulaire ou encore en mati\u00e8re de r\u00e9duction de consommation des ressources.\n </li>\n <li>\n  modernisation : par exemple, engagements en mati\u00e8re de transition num\u00e9rique, de modernisation des proc\u00e9d\u00e9s ou encore de d\u00e9veloppement de nouvelles comp\u00e9tences.\n </li>\n</ul>\nA l'issue du processus de s\u00e9lection, les services de l'Etat et de la R\u00e9gion organisent une rencontre avec le b\u00e9n\u00e9ficiaire pour discuter de la bonne mise en place de ses engagements soci\u00e9taux.\n<br/>",
        "eligibility": "<p>\n Les projets peuvent \u00eatre de nature individuelle ou collective ; dans le cas o\u00f9 le projet r\u00e9unit plusieurs partenaires, seul le porteur du projet b\u00e9n\u00e9ficie de la subvention. Par cons\u00e9quent, le porteur de projet doit supporter l'int\u00e9gralit\u00e9 des d\u00e9penses retenues dans l'assiette de l'aide.\n</p>\n<p>\n Le porteur de projet peut \u00eatre une entreprise, une association, un groupement d'employeurs ayant une personnalit\u00e9 morale ou un \u00e9tablissement de formation, immatricul\u00e9es en France \u00e0 la date de d\u00e9p\u00f4t du dossier.\n</p>\n<p>\n Les projets doivent pr\u00e9senter une assiette minimale de d\u00e9penses \u00e9ligibles de 200 000 \u20ac, r\u00e9alis\u00e9es sur une dur\u00e9e maximum de 2 ans.\n <br/>\n</p>\n<p>\n Les candidats doivent \u00eatre en mesure de disposer des capacit\u00e9s financi\u00e8res et organisationnelles suffisantes pour mener \u00e0 bien leur projet sur l'ensemble de la p\u00e9riode de r\u00e9alisation de l'action.\n <br/>\n</p>\n<p>\n Les candidats doivent \u00eatre \u00e0 jour de leurs obligations fiscales et sociales.\n <br/>\n</p>\n<p>\n Sont exclus les SCI, les affaires en nom personnel, les \u00e9tablissements de cr\u00e9dit et les institutions financi\u00e8res, les entreprises du secteur de la p\u00eache et de l'aquaculture, ainsi que celles de la production primaire de produits agricoles.\n <br/>\n</p>\n<p>\n Si l'entreprise est une \u00ab entreprise en difficult\u00e9 \u00bb au sens de l'article 2 point 18 du r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral d'exemption par cat\u00e9gories au 31 d\u00e9cembre 2019, son projet d\u00e9pos\u00e9 ne peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme \u00e9ligible et donc instruit que si elle pr\u00e9sente lors du d\u00e9p\u00f4t de son dossier, et en tout \u00e9tat de cause avant la d\u00e9cision d'aide, des \u00e9l\u00e9ments probants et jug\u00e9s satisfaisants par Bpifrance justifiant sa sortie du statut \u00ab entreprise en difficult\u00e9 \u00bb.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "http://relance.projets-territoriaux.bpifrance.fr/",
        "categories": [
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Egalit\u00e9 des chances",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Education et renforcement des comp\u00e9tences",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Commerces et services",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Formation professionnelle",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Technologies num\u00e9riques et num\u00e9risation",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Lutte contre la pr\u00e9carit\u00e9",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Consommation et production",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Transition \u00e9nerg\u00e9tique",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Economie d'\u00e9nergie et r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|R\u00e9seaux de chaleur",
          "Mobilit\u00e9 / transports|Mobilit\u00e9 pour tous",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Recyclage et valorisation des d\u00e9chets",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Jeunesse",
          "Solidarit\u00e9s / lien social|Coh\u00e9sion sociale et inclusion"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Associations",
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": "2020-09-01",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Les \u00e9quipes de la pr\u00e9fecture de r\u00e9gion, du conseil r\u00e9gional et de Bpifrance se tiennent \u00e0 la disposition des porteurs des projets.\n</p>\n<ul>\n <li>\n  contactez vos r\u00e9f\u00e9rents r\u00e9gionaux (catalogue R\u00e9gions)\n </li>\n <li>\n  ou obtenez des renseignements par courriel \u00e0 l'adresse relance.projets-territoriaux@bpifrance.fr\n </li>\n</ul>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n Pour plus d'information, vous pouvez \u00e9galement consulter\n <a href=\"https://agence-cohesion-territoires.gouv.fr/sites/default/files/2020-05/presentation_action-coeur-de-ville.pdf\">\n  le guide Action Coeur de Ville de l'ANCT\n </a>\n pour inventer les territoires de demain.\n</p>\n<ul>\n <li>\n  <br/>\n </li>\n</ul>\n<p>\n <br/>\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2020-11-23T18:33:12.699098+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:11.779192+01:00"
      },
      {
        "id": 90217,
        "slug": "88f8-faciliter-les-investissements-immateriels-des",
        "url": "/aides/88f8-faciliter-les-investissements-immateriels-des/",
        "name": "Faciliter les investissements immat\u00e9riels des TPE qui sont indispensables pour assurer la comp\u00e9titivit\u00e9 future des entreprises - Pr\u00eat croissance TPE",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "France Relance"
        ],
        "description": "<p>\n L'offre de pr\u00eat \u00ab Croissance TPE \u00bb propos\u00e9e par Bpifrance avec le soutien financier de l'\u00c9tat s'adresse en particulier aux TPE pour des montants compris entre 10 000 \u20ac et 50 000 \u20ac, sans garantie ni caution personnelle. Elle est propos\u00e9e en partenariat avec les r\u00e9gions qui financent le dispositif. Les d\u00e9penses \u00e9ligibles couvrent les besoins suivants :\n</p>\n<p>\n <ul>\n  <li>\n   Investissements immat\u00e9riels : digitalisation, mise aux normes, d\u00e9penses li\u00e9es au respect de l'environnement, s\u00e9curit\u00e9, recrutement et formation, frais de prospection, d\u00e9penses de publicit\u00e9 et de marketing).\n  </li>\n  <li>\n   Investissements corporels ayant une faible valeur de gage : travaux d'am\u00e9nagement, mat\u00e9riel con\u00e7u ou r\u00e9alis\u00e9 par l'entreprise pour ses besoins propres, mat\u00e9riel informatique, l'augmentation du BFR g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par le projet de d\u00e9veloppement.\n  </li>\n  <li>\n   La dur\u00e9e du pr\u00eat peut s'\u00e9tendre jusqu'\u00e0 5 ans.\n  </li>\n </ul>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Sont \u00e9ligibles les entreprises :\n</p>\n<p>\n comptant entre 3 et 50 salari\u00e9s,\n</p>\n<p>\n ayant plus de 3 ans d'existence,\n</p>\n<p>\n cr\u00e9\u00e9es sous forme de soci\u00e9t\u00e9s, immatricul\u00e9es au RCS,\n</p>\n<p>\n de tous secteurs d'activit\u00e9, \u00e0 l'exclusion des activit\u00e9s de promotion immobili\u00e8re, d'interm\u00e9diation financi\u00e8re, et agricoles (NAF 01 et 02) r\u00e9alisant moins de 750 000 \u20ac de chiffres d'affaires.\n</p>\n<p>\n <br/>\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "Mise en \u0153uvre / r\u00e9alisation",
          "Usage / valorisation"
        ],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/Contactez-nous",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Attractivit\u00e9 \u00e9conomique"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "https://mon.bpifrance.fr/authentication/?TAM_OP=login&ERROR_CODE=0x00000000&URL=%2Fmon-espace%2F#/formulaire/tpe",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Pr\u00eat"
        ],
        "destinations": [
          "D\u00e9penses d'investissement"
        ],
        "start_date": "2021-01-01",
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Contactez votre bureau en r\u00e9gion.\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2021-04-09T09:46:40.559592+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:34:45.990098+01:00"
      },
      {
        "id": 94681,
        "slug": "a9ce-aider-au-reemploi-la-reduction-et-la-substitu",
        "url": "/aides/a9ce-aider-au-reemploi-la-reduction-et-la-substitu/",
        "name": "Accompagner les projets li\u00e9s au r\u00e9emploi, la r\u00e9duction et la substitution des emballages et contenants, notamment en plastique \u00e0 usage unique",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "ADEME"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [],
        "description": "<p>\n <strong>\n  Aide - \u00ab R\u00e9emploi, la r\u00e9duction et la substitution des emballages et contenants, notamment en plastique \u00e0 usage unique \u00bb, mis en place par l'ADEME\n </strong>\n</p>\n<p>\n Objectif : l\n a loi AGEC a inscrit plusieurs objectifs ambitieux en termes de substitution des emballages en plastique \u00e0 usage unique et de r\u00e9emploi des emballages. L'ADEME vous accompagne dans votre d\u00e9marche.\n <br/>\n</p>\n<p>\n B\u00e9n\u00e9ficiaires : l'aide s'adresse aux entreprises. Les collectivit\u00e9s ayant la responsabilit\u00e9 d'une activit\u00e9 de restauration sont \u00e9galement \u00e9ligibles.\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "<p>\n Crit\u00e8res d'\u00e9ligibilit\u00e9 : R\n \u00e9alisation en amont d'\u00e9tudes justifiant l'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique et \u00e9cologique de l'investissement.\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [
          "R\u00e9flexion / conception"
        ],
        "origin_url": "https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/dispositif-aide/aides-reemploi-reduction-substitution-emballages-contenants-notamment-plastique-a",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Innovation, cr\u00e9ativit\u00e9 et recherche",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|Recyclage et valorisation des d\u00e9chets",
          "\u00c9nergies / D\u00e9chets|R\u00e9duction de l'empreinte carbone"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Communes",
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": null,
        "subvention_rate_upper_bound": null,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n Contactez l'ADEME via leur\n <a href=\"https://agirpourlatransition.ademe.fr/entreprises/form/contact?source_entity_type=node&amp;source_entity_bundle=dispositif_gre_a_gre&amp;source_entity_id=510\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n  formulaire en ligne\n </a>\n pour en savoir plus sur ce dispositif.\n</p>",
        "recurrence": "Permanente",
        "project_examples": "<p>\n Actions \u00e9ligibles :\n \u00c9tude, exp\u00e9rimentations pr\u00e9alables \u00e0 un investissement pour la substitution des emballages et contenants en plastique notamment \u00e0 usage unique et pour le r\u00e9emploi des emballages et contenant.\n</p>",
        "date_created": "2021-06-28T14:04:10.140222+02:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:33:57.587898+01:00"
      },
      {
        "id": 111770,
        "slug": "74ab-garantie-de-fonds-propres-relance",
        "url": "/aides/74ab-garantie-de-fonds-propres-relance/",
        "name": "Encourager l'investissement dans les PME fran\u00e7aises en phase de cr\u00e9ation ou de d\u00e9veloppement \u00e0 travers un m\u00e9canisme de garantie de fonds propres",
        "short_title": "",
        "financers": [
          "Bpifrance"
        ],
        "instructors": [],
        "programs": [
          "France Relance"
        ],
        "description": "<p>\n Dans le cadre de la relance, cette mesure vise \u00e0 encourager l'investissement dans les PME fran\u00e7aises en phase de cr\u00e9ation ou de d\u00e9veloppement \u00e0 travers un m\u00e9canisme de garantie de fonds propres, assur\u00e9 par Bpifrance.\n</p>\n<p>\n Bpifrance distribue une\n <strong style=\"color: var(--body-fg);\">\n  garantie de fonds propres aux v\u00e9hicules d'investissement\n </strong>\n afin de favoriser les investissements en fonds propres et quasi fonds propres r\u00e9alis\u00e9s dans les PME fran\u00e7aises. L'\u00c9tat a renforc\u00e9 la dotation du fonds de garantie de 150 millions d'euros face \u00e0 la crise du Covid-19.\n <br/>\n</p>",
        "eligibility": "Qui peut en b\u00e9n\u00e9ficier ?\n<p>\n Tous les v\u00e9hicules d'investissement structur\u00e9s sous la forme de fonds de capital-risque et de capital-d\u00e9veloppement tels que les fonds professionnels de capital-investissement (FPCI), les soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 capital risque (SCR) ou les soci\u00e9t\u00e9s d'investissement de business angels (SIBA).\n</p>\n<p>\n Les soci\u00e9t\u00e9s de gestion g\u00e9rant des fonds fiscaux, tels que des fonds communs de placement dans l'innovation (FCPI) ou des fonds d'investissement de proximit\u00e9 (FIP) en sont exclues, de m\u00eame que les organismes d\u00e9tenus majoritairement par des actionnaires publics.\n</p>\n<p>\n Les fonds doivent au pr\u00e9alable \u00eatre agr\u00e9\u00e9s par le Comit\u00e9 d'agr\u00e9ment de Bpifrance. Ils doivent ensuite \u00e9tablir un contrat annuel avec Bpifrance en vue d'obtenir une garantie, qui ne peut exc\u00e9der 10 ans.\n <br/>\n</p>",
        "perimeter": "France",
        "mobilization_steps": [],
        "origin_url": "https://www.bpifrance.fr/catalogue-offres/generaliste/garantie-de-fonds-propres-relance",
        "categories": [
          "D\u00e9veloppement \u00e9conomique / production et consommation|Attractivit\u00e9 \u00e9conomique"
        ],
        "is_call_for_project": false,
        "application_url": "",
        "targeted_audiences": [
          "Entreprises priv\u00e9es"
        ],
        "aid_types": [
          "Subvention"
        ],
        "destinations": [],
        "start_date": null,
        "predeposit_date": null,
        "submission_deadline": null,
        "subvention_rate_lower_bound": 50,
        "subvention_rate_upper_bound": 70,
        "loan_amount": null,
        "recoverable_advance_amount": null,
        "contact": "<p>\n gfpr@bpifrance.fr\n <br/>\n</p>",
        "recurrence": "Ponctuelle",
        "project_examples": "",
        "date_created": "2022-01-11T15:15:19.501639+01:00",
        "date_updated": "2022-03-01T17:35:38.731804+01:00"
      }
    ],
    "investisseurs": [
      {
        "nom": " Bpifrance",
        "type_investissements": "S\u00e9rie A,S\u00e9rie B",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Energies renouvelables, Mobilit\u00e9 durable",
        "specificites": "",
        "montant_min": 1000000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "50 Partners Impact",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Energies renouvelables, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "",
        "montant_min": 50000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "360 Capital",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "B\u00e2timents et ville durable, Economie circulaire, Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Energies renouvelables, Gestion des risques, Mobilit\u00e9 durable",
        "specificites": "",
        "montant_min": 150000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "ABAB",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed",
        "secteurs": "",
        "specificites": "si\u00e8ge social dans la R\u00e9gion Pays de la Loire",
        "montant_min": 50000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "ACCURAFY 4",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "B\u00e2timents et ville durable, Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Energies renouvelables, Num\u00e9rique durable",
        "specificites": "Investissement France et Europe\nFort Potentiel international\n",
        "montant_min": 500000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Accurafy4",
        "type_investissements": "Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Gestion des risques, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "Investissement France et Europe\nFort Potentiel international\n",
        "montant_min": 500000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "AFI Ventures",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Energies renouvelables, Gestion des risques, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "Europe / Pre-seed - seed / soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 impact et ambitieuses dans leur d\u00e9ploiement.",
        "montant_min": 150000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "AFI Ventures",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Energies renouvelables, Gestion des risques, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "France\nImpact",
        "montant_min": 100000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "ALIAD - Air Liquide",
        "type_investissements": "Seed,S\u00e9rie A,S\u00e9rie B,S\u00e9rie C",
        "secteurs": "Agriculture durable, Economie circulaire, Energies renouvelables, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "Nous investissons dans les soci\u00e9t\u00e9s strat\u00e9giques pour le Groupe Air Liquide i.e. maladies chroniques, parcours du patient \u00e0 l'h\u00f4pital, transition \u00e9nerg\u00e9tique (production ou utilisation de gaz industriels)",
        "montant_min": 500000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Alter Equity",
        "type_investissements": "S\u00e9rie A,S\u00e9rie B",
        "secteurs": "",
        "specificites": "Impact social et environnemental",
        "montant_min": 3000000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "alter equity",
        "type_investissements": "S\u00e9rie A,S\u00e9rie B",
        "secteurs": "",
        "specificites": "Trois crit\u00e8res principaux :\n- activit\u00e9 \u00e0 impact positif sur les personnes et / ou sur l'environnement\n- mise en place d'un plan d'actions RSE\n- entreprises en forte croissance",
        "montant_min": 2000000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "Amundi",
        "type_investissements": "S\u00e9rie B,S\u00e9rie C",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Energies renouvelables, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "Investissements \u00e0 impact social et environnemental",
        "montant_min": 500000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Amundi",
        "type_investissements": "S\u00e9rie A,S\u00e9rie B,S\u00e9rie C",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Energies renouvelables, Mobilit\u00e9 durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "allons \u00eatre difficilement disponible le 19 mais essayons de nous organiser",
        "montant_min": 500000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Amundi Finance & Solidarit\u00e9 ",
        "type_investissements": "S\u00e9rie A,S\u00e9rie B,S\u00e9rie C",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Economie circulaire, Energies renouvelables, Mobilit\u00e9 durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "Finance et Solidarit\u00e9 est un fonds \u00e0 impact avec prisme ESS sur 5 th\u00e9matiques d'investissement: acc\u00e8s au logement, \u00e0 l'emploi, aux soins, \u00e0 la formation, protection des ressources naturelles et solidarit\u00e9 internationale (y.c. micro-cr\u00e9dit). Investissements essentiellement en France mais investissements possibles \u00e0 l'international. ",
        "montant_min": 2000000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "ANGELOR",
        "type_investissements": "Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Energies renouvelables, Mobilit\u00e9 durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "Investissements essentiellement en Auvergne Rhone-Alpes, mais aussi sur axe Paris/Montpellier\nJe ne serai malheureusement plus dispo le 19 oct prochain, mais int\u00e9ress\u00e9 pour recevoir des demandes d'entrepreneurs en recherche de fonds",
        "montant_min": 200000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Aqua Asset Management",
        "type_investissements": "S\u00e9rie A",
        "secteurs": "Mobilit\u00e9 durable",
        "specificites": "",
        "montant_min": 1000000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Aqua Asset Management",
        "type_investissements": "S\u00e9rie A,S\u00e9rie B,S\u00e9rie C",
        "secteurs": "",
        "specificites": "",
        "montant_min": 1000000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "Aquiti Gestion",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Energies renouvelables, Gestion des risques, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "Implantation obligatoire en Nouvelle Aquitaine",
        "montant_min": 200000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Arts et M\u00e9tiers Business Angels",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed",
        "secteurs": "Agriculture durable, Economie circulaire, Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Mobilit\u00e9 durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "",
        "montant_min": 90000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Aster Capital",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "",
        "specificites": "",
        "montant_min": 500000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "Asterion Impact",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Energies renouvelables, Gestion des risques, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "Ast\u00e9rion Impact investit dans des start up \u00e0 impact en France, en pre-seed/seed (300/2000K\u20ac), en f\u00e9d\u00e9rant un r\u00e9seau informel de BA \"exp\u00e9riment\u00e9\u00b7es\", entrepreneur\u00b7es ou cadres dirigeant\u00b7es au sein de belles boites/start up, r\u00e9uni\u00b7es dans une holding (SAS) adhoc pour chaque participation accompagn\u00e9e, permettant ainsi une gouvernance simplifi\u00e9e et facilitant les lev\u00e9es ult\u00e9rieures.\n\nL'id\u00e9e via Ast\u00e9rion est d'apporter du financement et un accompagnement actif sur 12 \u00e0 24 mois par le collectif de nos BA soigneusement s\u00e9lectionn\u00e9\u00b7es, jusqu'au market fit et l'atteinte de metrics permettant \u00e0 la start up de d\u00e9clencher une s\u00e9rie A de 3 \u00e0 7M\u20ac",
        "montant_min": 300000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "AXA Venture Partners",
        "type_investissements": "S\u00e9rie A,S\u00e9rie B,S\u00e9rie C",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Economie circulaire, Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Gestion des risques, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "Europe, Etats-Unis",
        "montant_min": 2000000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "BADGE",
        "type_investissements": "Seed",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Energies renouvelables, Gestion des risques, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "",
        "montant_min": 100000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Badge",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Economie circulaire, Energies renouvelables, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable",
        "specificites": "",
        "montant_min": 50000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Badge",
        "type_investissements": "Seed",
        "secteurs": "",
        "specificites": "",
        "montant_min": 300000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "BADGE (Business Angels des Grandes Ecoles)",
        "type_investissements": "Seed",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Economie circulaire, Energies renouvelables, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable",
        "specificites": "",
        "montant_min": 50000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "BADGE (Business Angels des Grandes Ecoles) copy",
        "type_investissements": "Seed",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Economie circulaire, Energies renouvelables, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable",
        "specificites": "",
        "montant_min": 50000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Banque Ethique La Nef",
        "type_investissements": "S\u00e9rie A,S\u00e9rie B,S\u00e9rie C",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Energies renouvelables, Mobilit\u00e9 durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "Pr\u00eat d'amor\u00e7age pour les start-up en s\u00e9ries A, B ou C : 50 000 \u20ac \u00e0 150 000 \u20ac sur 84 mois dont 24 mois de diff\u00e9r\u00e9 - garantie BPI FRANCE ou FEI",
        "montant_min": 50000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Blueprint",
        "type_investissements": "S\u00e9rie A,S\u00e9rie B",
        "secteurs": "B\u00e2timents et ville durable, Economie circulaire, Energies renouvelables, Gestion des risques, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "",
        "montant_min": 2000000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "blueprint partners",
        "type_investissements": "Seed,S\u00e9rie A,S\u00e9rie B,S\u00e9rie C",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Energies renouvelables, Gestion des risques, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "",
        "montant_min": 100000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "BNP Paribas Ecological Transition Capital",
        "type_investissements": "S\u00e9rie A,S\u00e9rie B,S\u00e9rie C",
        "secteurs": "",
        "specificites": "EU/NorthAmerica/Israel\nEnergy transition, agri/food tech, biodiversity, ocean, circular economy",
        "montant_min": 1000000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "BPI France",
        "type_investissements": "S\u00e9rie A,S\u00e9rie B,S\u00e9rie C",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Energies renouvelables, Mobilit\u00e9 durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "France",
        "montant_min": 1000000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "BTP CAPITAL INVESTISSEMENT ",
        "type_investissements": "Seed,S\u00e9rie A,S\u00e9rie B,S\u00e9rie C",
        "secteurs": "B\u00e2timents et ville durable",
        "specificites": "BTP CAPITAL INVESTISSEMENT investit dans toute la France sur le secteur du BTP et ses secteurs connexes.\n\nJe suis indisponible, malheuresement, pour la journ\u00e9e du 19. ",
        "montant_min": 500000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Business Angels des Grandes Ecoles",
        "type_investissements": "Seed",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Energies renouvelables, Gestion des risques, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "",
        "montant_min": 50000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "CDC Banque des Territoires",
        "type_investissements": "S\u00e9rie A,S\u00e9rie B,S\u00e9rie C",
        "secteurs": "B\u00e2timents et ville durable, Economie circulaire, Energies renouvelables, Mobilit\u00e9 durable",
        "specificites": "France M\u00e9tropolitaine et outre-mer principalement",
        "montant_min": 500000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "CEN Innovation ",
        "type_investissements": "Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Energies renouvelables, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable",
        "specificites": "Normandie IDF\n",
        "montant_min": 100000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Citizen Capital",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed,S\u00e9rie A,S\u00e9rie B",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Gestion des risques, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "",
        "montant_min": 500000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Cleantech Business Angels",
        "type_investissements": "Seed",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Energies renouvelables, Gestion des risques, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "Cleantech, Greentech, \u00e0 impact environnemental\nFrance",
        "montant_min": 150000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Club Invest IDF",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "",
        "specificites": "Investissements France\nTous secteurs ",
        "montant_min": 100000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "COLAS",
        "type_investissements": "Seed",
        "secteurs": "Economie circulaire",
        "specificites": "",
        "montant_min": 50000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Corcovado Invest",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Gestion des risques, Num\u00e9rique durable",
        "specificites": "",
        "montant_min": 50000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "CP HOLDING ",
        "type_investissements": "Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "",
        "specificites": "",
        "montant_min": 0.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "Cr\u00e9dit Mutuel Innovation",
        "type_investissements": "Seed,S\u00e9rie A,S\u00e9rie B",
        "secteurs": "B\u00e2timents et ville durable, Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable",
        "specificites": "",
        "montant_min": 1000000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Cr\u00e9dit Mutuel Innovation",
        "type_investissements": "Seed,S\u00e9rie A,S\u00e9rie B",
        "secteurs": "",
        "specificites": "",
        "montant_min": 1000000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "DEMETER",
        "type_investissements": "Seed,S\u00e9rie B,S\u00e9rie C",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Energies renouvelables, Gestion des risques, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "Europe, PME\nJ\u2019investis en effet pour Paris Fonds Vert dans des PME r\u00e9alisant plus de 5m\u20ac de CA\u00a0",
        "montant_min": 1000000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Demeter",
        "type_investissements": "Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Energies renouvelables, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable",
        "specificites": "Sur un fonds particulier : AURA",
        "montant_min": 1000000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "demeter",
        "type_investissements": "Seed,S\u00e9rie A,S\u00e9rie B",
        "secteurs": "B\u00e2timents et ville durable, Economie circulaire, Energies renouvelables, Mobilit\u00e9 durable",
        "specificites": "",
        "montant_min": 1000000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Demeter Partners",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "",
        "specificites": "Transition \u00e9cologique : Mobilit\u00e9, smart city, Energy, Agtech foodTech...",
        "montant_min": 500000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "Demeter Partners",
        "type_investissements": "S\u00e9rie B,S\u00e9rie C",
        "secteurs": "B\u00e2timents et ville durable, Economie circulaire, Energies renouvelables, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable",
        "specificites": "Soci\u00e9t\u00e9s fran\u00e7aises et europ\u00e9ennes. CA minimum 5 millions \u20ac, EBE positif.",
        "montant_min": 5000000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "E=MC2 Consulting",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed",
        "secteurs": "Agriculture durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Energies renouvelables, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "Pas disponible le 19/10, mais int\u00e9ress\u00e9 pour une prochaine session",
        "montant_min": 5000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "EDF Pulse Venture",
        "type_investissements": "S\u00e9rie A,S\u00e9rie B",
        "secteurs": "B\u00e2timents et ville durable, Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Energies renouvelables, Mobilit\u00e9 durable",
        "specificites": "",
        "montant_min": 1000000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Elaia",
        "type_investissements": "Seed,S\u00e9rie A,S\u00e9rie B",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Energies renouvelables, Gestion des risques, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "Nous investissons exclusivement dans des entreprises portant des projets num\u00e9riques et B2B",
        "montant_min": 1000000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Elaia",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed,S\u00e9rie A,S\u00e9rie B",
        "secteurs": "",
        "specificites": "Europe, tech & deep tech",
        "montant_min": 1000000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "Elaia Partners",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed,S\u00e9rie A,S\u00e9rie B",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "\u00e9chelle Europ\u00e9enne, uniquement du B2B",
        "montant_min": 300000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Eldorado",
        "type_investissements": "Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "",
        "specificites": "Nous sommes une banque d'affaires et animons une communaut\u00e9 de 1500 investisseurs (business angels, reseau de BAs, fonds VC et family office)",
        "montant_min": 50000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "Eldorado",
        "type_investissements": "Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Energies renouvelables, Gestion des risques, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "Nous sommes une banque d'affaires et animons une communaut\u00e9 de 1500 investisseurs (business angels, reseau de BAs, fonds VC et family office)",
        "montant_min": 50000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "ENGIE New Ventures",
        "type_investissements": "S\u00e9rie A",
        "secteurs": "B\u00e2timents et ville durable, Energies renouvelables",
        "specificites": "",
        "montant_min": 1000000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Eurazeo",
        "type_investissements": "Seed,S\u00e9rie A,S\u00e9rie B",
        "secteurs": "",
        "specificites": "",
        "montant_min": 1000000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "Eurazeo",
        "type_investissements": "Seed,S\u00e9rie A,S\u00e9rie B,S\u00e9rie C",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Economie circulaire, Energies renouvelables, Mobilit\u00e9 durable",
        "specificites": "Europe / USA / Asie\nSmart City\nJe ne peux pas participer \u00e0 la session en pr\u00e9sentiel le 19 octobre mais souhaiterais suivre les autres jours en ligne ",
        "montant_min": 1000000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Evolem Start",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "",
        "specificites": "France - agnostique",
        "montant_min": 100000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "Expon Capital",
        "type_investissements": "Seed,S\u00e9rie A,S\u00e9rie B,S\u00e9rie C",
        "secteurs": "",
        "specificites": "impact, europe, israel, USA",
        "montant_min": 500000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "FAMAE Impact",
        "type_investissements": "S\u00e9rie A,S\u00e9rie B,S\u00e9rie C",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable",
        "specificites": "Th\u00e8se: r\u00e9duction intensit\u00e9 carbone + protection biodiversit\u00e9 en France et en Europe",
        "montant_min": 1000000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Finorpa Gestion",
        "type_investissements": "Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Energies renouvelables, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "Investissements uniquement pour des projets ayant un lien avec la r\u00e9gion Hauts-De-France",
        "montant_min": 200000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Founders Future",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed,S\u00e9rie A,S\u00e9rie B",
        "secteurs": "",
        "specificites": "Europe/US/Israel",
        "montant_min": 100000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "France Active Investissement",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Energies renouvelables, Mobilit\u00e9 durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "",
        "montant_min": 50000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "France Angels",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed",
        "secteurs": "",
        "specificites": "France",
        "montant_min": 150000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "France Angels",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed",
        "secteurs": "",
        "specificites": "",
        "montant_min": 100000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "Gaia Impact fund",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "",
        "specificites": "Afrique, Asie du sud Est",
        "montant_min": 500000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "Go Capital",
        "type_investissements": "S\u00e9rie A,S\u00e9rie B",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Energies renouvelables, Gestion des risques, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "Focus sur le grand Ouest (Bretagne, Normandie, Centre Pays de La Loire",
        "montant_min": 1000000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "GROUPE SOS Participations",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "",
        "specificites": "Forte d\u00e9marche d'impact (impact first / for impact) avec l'int\u00e9gration d'une dimension sociale (impact social / innovation sociale)\nSynergies avec le GROUPE SOS : un plus",
        "montant_min": 50000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "HFS",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "Agriculture durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Energies renouvelables",
        "specificites": "",
        "montant_min": 20000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "IFPI",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed",
        "secteurs": "",
        "specificites": "R&D, GreenTech",
        "montant_min": 100000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "Inco Ventures",
        "type_investissements": "S\u00e9rie A",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Economie circulaire, Mobilit\u00e9 durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "Fonds d'investissement \u00e0 impact avec un regard privil\u00e9gi\u00e9 pour les entreprises de l'ESS ou ayant l'agr\u00e9ment ESUS",
        "montant_min": 400000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Infravia Capital Partners",
        "type_investissements": "S\u00e9rie B,S\u00e9rie C",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Economie circulaire, Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Gestion des risques, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "Europe, B2B uniquement",
        "montant_min": 10000000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Innovacom",
        "type_investissements": "Seed,S\u00e9rie A,S\u00e9rie B",
        "secteurs": "B\u00e2timents et ville durable, Economie circulaire, Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Energies renouvelables, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "",
        "montant_min": 500000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "INSEAD Business Angels",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed",
        "secteurs": "",
        "specificites": "-",
        "montant_min": 250000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "Investir&+",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "",
        "specificites": "Investir&+ est une structure d\u2019investissement de long terme d\u00e9di\u00e9e \u00e0 des entrepreneurs qui d\u00e9veloppent des projets \u00e0 fort impact social ou environnemental, pour les soutenir dans leur croissance. Nous investissons notamment sur des sujets li\u00e9s \u00e0 l'agriculture, l'alimentation, l'\u00e9conomie circulaire, l'\u00e9nergie, ... Portfolio : Yuka, Murfy, Make.org, WeFight, Naoden, les Alchimistes,\n\nImpact\nGame Changer\nFrance",
        "montant_min": 250000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "Investir&+",
        "type_investissements": "Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "",
        "specificites": "Impact fort et syst\u00e9mique autant sur des sujets sociaux qu'environnementaux (malheureusement rarement dispo le lundi matin = r\u00e9union d'\u00e9quipe)",
        "montant_min": 250000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "Karot Capital",
        "type_investissements": "Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "",
        "specificites": "",
        "montant_min": 300000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "Karot Capital",
        "type_investissements": "Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Energies renouvelables, Gestion des risques, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "Nous investissons dans l'innovation au sens large: nous investissons dans tous les secteurs \u00e0 l'exception des Biotech et nous accompagnons \u00e0 ce jour 10 entrepreneurs.\nTout de m\u00eame, 3 verticales se distinguent de notre portefeuille :\n-  la sant\u00e9 au sens large \u00e0 l'exception des biotech\n-  la deeptech : toutes les technologies qui sortent d'un laboratoire public ou priv\u00e9\n- les nouveaux mode de consommation : des fermes urbaines jusqu'\u00e0 la cosm\u00e9tique DoItYourself\n\nLes entreprises dans lesquelles on choisit d'investir ont le plus souvent un d\u00e9but de chiffre d'affaire et ont entam\u00e9 la phase de commercialisation mais cela d\u00e9pends des cas. ",
        "montant_min": 300000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "LA NEF",
        "type_investissements": "Seed,S\u00e9rie A,S\u00e9rie B",
        "secteurs": "",
        "specificites": "La Nef est une coop\u00e9rative de finance \u00e9thique qui intervient exclusivement dans les projets \u00e0 fort impact social, environnemental et/ou culturel depuis plus de 30 ans, gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9pargne de ses \u00e9pargnants soci\u00e9taires. Nous intervenons en France (Dom Tom inclus) pour des projets en cr\u00e9ation, en d\u00e9veloppement comme en transmission pour couvrir leur besoin d'investissement mat\u00e9riel et immat\u00e9riel (dont BFR) via des pr\u00eats bancaires, pr\u00eats participatifs d\u00e8s lors qu'une visibilit\u00e9 commerciale est pr\u00e9sente ou via des financements participatifs (dons avec ou sans contrepartie : zeste.coop) pour les phases amont. Les pr\u00eats sont sans mobilisation de caution personnelle (sauf cas particuliers) et les dur\u00e9es de diff\u00e9r\u00e9s de rembours\u00e9s adapt\u00e9es \u00e0 chaque projet.",
        "montant_min": 150000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "LIBERSET",
        "type_investissements": "S\u00e9rie B,S\u00e9rie C",
        "secteurs": "",
        "specificites": "Entreprises \"impact\" B2B (majoritairement) avec des ambitions internationales, essentiellement aux US.\n\n",
        "montant_min": 2000000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "LITA.co",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "",
        "specificites": "",
        "montant_min": 200000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "Meridiam GIGF",
        "type_investissements": "S\u00e9rie B,S\u00e9rie C",
        "secteurs": "",
        "specificites": "France et Europe\nSecteurs :\n- Economie Bas Carbone, Clean Mobility, Eco Circulaire, Smart City, AgroTech, FoodTech",
        "montant_min": 5000000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "M\u00e9ridiam Green Impact Growth Fund",
        "type_investissements": "S\u00e9rie B,S\u00e9rie C",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Energies renouvelables, Gestion des risques, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "Scope Europe et majoritairement France.\nNous recherchons des soci\u00e9t\u00e9s ayant d\u00e9j\u00e0 un peu de revenus r\u00e9alis\u00e9s (\u00e0 minima 2m\u20ac), soit rentables, soit \u00e0 2 ans de l'\u00e9quilibre.\n\nNous finan\u00e7ons le scale-up industriel et commercial.\nNous b\u00e9n\u00e9ficions de la plateforme M\u00e9ridiam, tr\u00e8s internationale, ayant la capacit\u00e9 \u00e0 accompagner le d\u00e9veloppement international, pouvant apporter un support tr\u00e8s op\u00e9rationnel via son r\u00e9seau d'expertise interne sur l'\u00e9nergie, mobilit\u00e9, l'\u00e9conomie circulaire, la construction et les liens avec les collectivit\u00e9s.",
        "montant_min": 5000000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "MH Innov', CVC Malakoff HUmanis",
        "type_investissements": "S\u00e9rie A,S\u00e9rie B",
        "secteurs": "",
        "specificites": "",
        "montant_min": 300000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "Mirova",
        "type_investissements": "S\u00e9rie A,S\u00e9rie B,S\u00e9rie C",
        "secteurs": "",
        "specificites": "Europe",
        "montant_min": 5000000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "Mirova ",
        "type_investissements": "S\u00e9rie A,S\u00e9rie B,S\u00e9rie C",
        "secteurs": "",
        "specificites": "",
        "montant_min": 5000000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "NCI WaterStart Capital",
        "type_investissements": "Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "B\u00e2timents et ville durable, Energies renouvelables, Gestion des risques, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable",
        "specificites": "Proptech, Smart City, Mobilit\u00e9",
        "montant_min": 200000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "NOVA by saint-Gobain",
        "type_investissements": "Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "",
        "specificites": "Mondiales en lien avec les activit\u00e9s du groupe : manufacture de produits de construction (isolation, mortiers, plaques de pl\u00e2tres, verre, etc) et de solutions de hautes performances (abrasifs, c\u00e9ramiques, plastiques de haute performance pour l'industrie Life science, parebrises, rad\u00f4mes, joints, roulements)",
        "montant_min": 0.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "Olympact",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "",
        "specificites": "",
        "montant_min": 100000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "OMNES CAPITAL",
        "type_investissements": "S\u00e9rie A,S\u00e9rie B",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Economie circulaire, Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Gestion des risques, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "fondement tech fort (deptech)",
        "montant_min": 4000000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Omnes Capital",
        "type_investissements": "S\u00e9rie A",
        "secteurs": "",
        "specificites": "Focus France et Europe\nDeeptech & biotech",
        "montant_min": 3000000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "Paris Business Angels",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "",
        "specificites": "",
        "montant_min": 100000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "Paris Business Angels",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "",
        "specificites": "Investissements seulement en France dans tous les secteurs.",
        "montant_min": 150000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "Pl\u00e9iade Venture",
        "type_investissements": "Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Energies renouvelables, Gestion des risques, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "Pl\u00e9iade Venture (www.pleiadeventure.com) est une Soci\u00e9t\u00e9 de Capital Risque fran\u00e7aise evergreen\u00a0(elle investit, sur le long terme et sans horizon de sortie pr\u00e9d\u00e9termin\u00e9). Pl\u00e9iade Venture soutient actuellement une trentaine d\u2019entreprises innovantes,\u00a0\u00e0\u00a0diff\u00e9rents stades de d\u00e9veloppement, de tous secteurs (hors biotech). Elle dispose de plus de 100 M\u20ac d\u2019actifs et investit en fonds propres de 0,5\u00a0\u00e0\u00a03 M\u20ac\u00a0par op\u00e9ration. Pl\u00e9iade Venture est\u00a0exclusivement financ\u00e9e par des entrepreneurs qui, forts de leur exp\u00e9rience, d\u00e9sirent contribuer activement\u00a0\u00e0\u00a0de nouveaux succ\u00e8s.\n",
        "montant_min": 500000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Provence angels",
        "type_investissements": "Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "",
        "specificites": "Generaliste",
        "montant_min": 50000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "PS Invest",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "Agriculture durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Energies renouvelables, Mobilit\u00e9 durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "",
        "montant_min": 5000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Raise Ventures",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Energies renouvelables, Gestion des risques, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "",
        "montant_min": 300000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Region Sud Investissement",
        "type_investissements": "Seed,S\u00e9rie A,S\u00e9rie B,S\u00e9rie C",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Energies renouvelables, Gestion des risques, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "Region SUD\n\nPas en pr\u00e9sentiel le 19 oct",
        "montant_min": 200000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "RooniCorp ",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed,S\u00e9rie A,S\u00e9rie B,S\u00e9rie C",
        "secteurs": "",
        "specificites": "Projets d\u00e9cabonation",
        "montant_min": 50000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "rue24",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed",
        "secteurs": "",
        "specificites": "green agro agri clean techs",
        "montant_min": 5000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "serena",
        "type_investissements": "Seed,S\u00e9rie A,S\u00e9rie B",
        "secteurs": "",
        "specificites": "",
        "montant_min": 500000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "Sofinnova Partners",
        "type_investissements": "Seed,S\u00e9rie A,S\u00e9rie B",
        "secteurs": "Agriculture durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "",
        "montant_min": 1000000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "sofinnova partners",
        "type_investissements": "Seed,S\u00e9rie A,S\u00e9rie B",
        "secteurs": "Agriculture durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "je ne serai pas disponible en octobre",
        "montant_min": 1000000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "SOWEFUND",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed,S\u00e9rie A,S\u00e9rie B,S\u00e9rie C",
        "secteurs": "",
        "specificites": "Co-investissement principalement.",
        "montant_min": 500000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "Sowefund",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Energies renouvelables, Gestion des risques, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "Ne sera pas pr\u00e9sent le jour de l'\u00e9v\u00e9nement mais int\u00e9ress\u00e9 pour les prochains.\n\nSowefund est une\u00a0plateforme de financement participatif en equity, nous offrons aux particuliers la possibilit\u00e9 d'acheter des actions directement dans de jeunes soci\u00e9t\u00e9s innovantes ou via une holding cr\u00e9\u00e9e \u00e0 cet effet. Cela permet \u00e0 ces entreprises de renforcer leurs fonds propres n\u00e9cessaires \u00e0 leur croissance.",
        "montant_min": 300000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Sowefund",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Energies renouvelables, Gestion des risques, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "\nSowefund est une\u00a0plateforme de financement participatif en equity, nous offrons aux particuliers la possibilit\u00e9 d'acheter des actions directement dans de jeunes soci\u00e9t\u00e9s innovantes ou via une holding cr\u00e9\u00e9e \u00e0 cet effet. Cela permet \u00e0 ces entreprises de renforcer leurs fonds propres n\u00e9cessaires \u00e0 leur croissance.",
        "montant_min": 300000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Sowefund",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "",
        "specificites": "",
        "montant_min": 150000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "Starquest Capital",
        "type_investissements": "Seed,S\u00e9rie A,S\u00e9rie B",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Energies renouvelables, Gestion des risques, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "France",
        "montant_min": 1000000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Starquest Capital",
        "type_investissements": "Seed,S\u00e9rie A,S\u00e9rie B",
        "secteurs": "",
        "specificites": "Investissements dans des startup fran\u00e7aises en Cleantech et cybers\u00e9curit\u00e9.",
        "montant_min": 3000000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "START ME UP FRANCE",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Energies renouvelables, Gestion des risques, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "",
        "montant_min": 0.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Start Me Up France",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Energies renouvelables, Gestion des risques, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "Entrepreneuriat \u00e9thique",
        "montant_min": 0.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "SUCCEED",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed",
        "secteurs": "Agriculture durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Energies renouvelables, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "France m\u00e9tropolitaine",
        "montant_min": 30000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "TiLT Capital",
        "type_investissements": "S\u00e9rie B,S\u00e9rie C",
        "secteurs": "B\u00e2timents et ville durable, Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Energies renouvelables, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable",
        "specificites": "R\u00e9gions : France et Europe\nPositionnement : minoritaire de r\u00e9f\u00e9rence, pour accompagner la croissance des entreprises (50 ans d'exp\u00e9rience cumul\u00e9s dans l'\u00e9nergie)\nESG : indexation de 25% notre r\u00e9mun\u00e9ration \u00e0 la performance ESG des entreprises de notre portefeuille",
        "montant_min": 5000000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Trecco",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Energies renouvelables, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "",
        "montant_min": 15000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Tudigo",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "",
        "specificites": "Entreprises fran\u00e7aises \u00e0 impact positif",
        "montant_min": 200000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "Tudigo",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "",
        "specificites": "",
        "montant_min": 200000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "UI Investissement",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Efficacit\u00e9 num\u00e9rique, Energies renouvelables, Gestion des risques, Mobilit\u00e9 durable, Num\u00e9rique durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "deeptech au niveau national",
        "montant_min": 200000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "VG Coaching and Consulting",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Economie circulaire, Energies renouvelables, Gestion des risques, Mobilit\u00e9 durable",
        "specificites": "",
        "montant_min": 50000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Via ID",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "Mobilit\u00e9 durable",
        "specificites": "Europe",
        "montant_min": 500000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "Waoup",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed",
        "secteurs": "",
        "specificites": "Offre de startup studio pour un accompagnement muscl\u00e9 des entreprises",
        "montant_min": 100000.0,
        "score": 1
      },
      {
        "nom": "WiSEED Transitions",
        "type_investissements": "Pr\u00e9-seed,Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "Agriculture durable, B\u00e2timents et ville durable, Eau biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme, Economie circulaire, Energies renouvelables, Mobilit\u00e9 durable, Sant\u00e9 et environnement",
        "specificites": "",
        "montant_min": 300000.0,
        "score": 0.75
      },
      {
        "nom": "XAnge ",
        "type_investissements": "Seed,S\u00e9rie A",
        "secteurs": "",
        "specificites": "Impact Environnementale / Sante Environnementale",
        "montant_min": 500000.0,
        "score": 1
      }
    ],
    "startups": [
      {
        "Start-up": "Sirea",
        "Pitch": "SIREA, solutions en \u00e9lectricit\u00e9 et automatismes",
        "Th\u00e9matique": "Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique",
        "Projet": "Station \u00e9nergie pour VE",
        "L'entreprise": "SIREA d\u00e9veloppe des stations de recharges de v\u00e9hicules \u00e9lectriques gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019\u00e9nergie solaire.",
        "Le projet": "SIREA propose le d\u00e9veloppement de stations \u00e9nergie visant \u00e0 lever les contraintes li\u00e9es \u00e0 la croissance de la mobilit\u00e9 \u00e9lectrique en privil\u00e9giant la recharge des v\u00e9hicules \u00e9lectriques par les \u00e9nergies renouvelables, notamment solaires et en favorisant l\u2019autoconsommation des b\u00e2timents en vue de r\u00e9duire les consommations et les nuisances au r\u00e9seau.",
        "Site internet": "https://www.sireagroup.com/",
        "Mail": "",
        "LinkedIn": "https://fr.linkedin.com/company/sirea",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "05 63 72 93 92",
        "March\u00e9": "B to A,B to B",
        "Soutiens": "Soci\u00e9t\u00e9 SNAM,CNRS,Nutrition & Sant\u00e9,WFP,BENNE S.A.,Linde,Pierre Fabre M\u00e9dicament,EDF,ENEDIS",
        "R\u00e9gion": "Occitanie",
        "Enjeux ODD": "9 - Industrie innovation et infrastructure,12 - Consommation et production responsables",
        "Logo": "sireagroup.png (https://dl.airtable.com/.attachments/90b5631a407cbc263fbb7d8c22d6a998/f4186e3a/sireagroup.png)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": ""
      },
      {
        "Start-up": "Ecov",
        "Pitch": "Covoiturer comme on prend le bus",
        "Th\u00e9matique": "Mobilit\u00e9 durable",
        "Projet": "Ecov",
        "L'entreprise": "Ecov d\u00e9veloppe, d\u00e9ploie et exploite des lignes de covoiturage \u00e0 haut niveau de service pour les trajets du quotidien dans les territoires p\u00e9riurbains et ruraux. ",
        "Le projet": "Ecov op\u00e8re des\u00a0lignes de covoiturage sans r\u00e9servation marqu\u00e9es par des arr\u00eats implant\u00e9s sur la voirie. Pour garantir un temps d\u2019attente de quelques minutes aux passagers, Ecov analyse et structure les flux de v\u00e9hicules sur le r\u00e9seau routier. L\u2019objectif est de proposer une fr\u00e9quence de d\u00e9parts comparable \u00e0 un tramway ou un bus \u00e0 haut niveau de service. Ce nouveau service public, port\u00e9 par les collectivit\u00e9s, est une alternative \u00e0 la voiture individuelle de haute qualit\u00e9\u00a0: les passagers covoiturent sans rendez-vous et sans contrainte dans le temps. Cette approche permet d\u2019obtenir des changements de comportement majeurs\u00a0: sur les premi\u00e8res lignes de Covoiturage \u00e0 haut niveau de service entre Bourgoin-Jallieu et Lyon, 80% des trajets r\u00e9alis\u00e9s par des passagers l\u2019auraient \u00e9t\u00e9 en voiture individuelle. L\u2019objectif d\u2019Ecov est de faire du covoiturage un mode de mobilit\u00e9 incontournable dans les territoires peu denses.",
        "Site internet": "https://www.ecov.fr/fr",
        "Mail": "monprojet@ecov.fr",
        "LinkedIn": "https://www.linkedin.com/company/ecov_fr/",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "07 66 15 15 60",
        "March\u00e9": "B to A",
        "Soutiens": "Banque des TERRITOIRES,MOBILIZE GROUPE RENAULT,ADEME,FRANCE ACTIVE,LE FRENCH IMPACT,FRANCE MOBILITES",
        "R\u00e9gion": "Pays-de-la-Loire",
        "Enjeux ODD": "11 - Villes et communaut\u00e9s durables,13 - Mesures relatives \u00e0 la lutte contre les changements climatiques",
        "Logo": "Ecov.png (https://dl.airtable.com/.attachments/2ad901add0f70653a8a145df9c7b76a1/446e64ba/Ecov.png)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "M\u00e9tropole de Lyon,Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration Porte de l'Is\u00e8re (CAPI),Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration Grand Chamb\u00e9ry,Grenoble Alpes M\u00e9tropole,Rennes M\u00e9tropole,P\u00f4le d'\u00c9quilibre Territorial et Rural du Pays du Sundgau",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": "Non, mais ils souhaiteraient l'\u00eatre"
      },
      {
        "Start-up": "Triakaz",
        "Pitch": "BeeBee World, le jeu des H\u00e9ros du quotidien !",
        "Th\u00e9matique": "\u00c9conomie circulaire",
        "Projet": "BeeBee World",
        "L'entreprise": "Start-up de l\u2019\u00e9conomie verte, engag\u00e9e dans le d\u00e9veloppement durable et ambassadeur du PHYGITAL (PHYsique et diGITAL), TRIAKAZ est sp\u00e9cialis\u00e9e dans les objets \u00e9co-con\u00e7us du quotidien, notamment des objets pour le tri \u00e0 la maison, pour le grand public, les administrations et les professionnels.",
        "Le projet": "Le GreenGame \u00ab Beebee world \u00bb est un jeu mobile gratuit freemium proposant des options payantes en mode achat in-app. L\u2019objectif est d\u2019aligner un minimum de 3 \u00e9l\u00e9ments de m\u00eame couleur ou de m\u00eame nature pour les faire dispara\u00eetre d\u2019une grille. C\u2019est le premier jeu mobile au niveau national et international de ce type sur le tri s\u00e9lectif avec un positionnement marketing durable affich\u00e9. Accessible d\u00e8s l\u2019\u00e2ge de 4 ans, le jeu \u00ab BeeBee World \u00bb sensibilise les utilisateurs \u00e0 la pr\u00e9servation des pollinisateurs, au gaspillage alimentaire et \u00e0 l\u2019importance du geste du tri des d\u00e9chets pour \u00ab sauver \u00bb le monde des abeilles et, in fine, l\u2019alimentation de l\u2019esp\u00e8ce humaine. ",
        "Site internet": "https://triakaz.com/fr/",
        "Mail": "clombion@triakaz.com",
        "LinkedIn": "https://www.linkedin.com/company/triakaz/?originalSubdomain=fr",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "+590 590 86 77 59",
        "March\u00e9": "B to A,B to B,B to C",
        "Soutiens": "R\u00e9gion Guadeloupe,BPI France,DEAL de GUADELOUPE,Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration du Nord-Grande-Terre,Rectorat de l\u2019Acad\u00e9mie de Guadeloupe,Universit\u00e9 des Antilles,Ademe",
        "R\u00e9gion": "Guadeloupe",
        "Enjeux ODD": "12 - Consommation et production responsables,13 - Mesures relatives \u00e0 la lutte contre les changements climatiques",
        "Logo": "BeebeeWorld_LOGO.png (https://dl.airtable.com/.attachments/df9f1fd97f4558b2b9f0274d3c4abc4d/d779814b/BeebeeWorld_LOGO.png)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "DEAL de Guadeloupe,Chambre d'Agriculture de Guadeloupe,Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Nord-Grande-Terre (CANGT),Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Nord-Basse-Terre (CANBT),CCI des \u00celes de Guadeloupe",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": ""
      },
      {
        "Start-up": "Eco-Adapt",
        "Pitch": "Analyse et Optimisation",
        "Th\u00e9matique": "Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique",
        "Projet": "Eco-Adapt",
        "L'entreprise": "Eco-Adapt intervient dans l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique avec une solution hardware et software de monitoring \u00e9nerg\u00e9tique pour sites tertiaires et industriels. Elle propose \u00e9galement des solutions de maintenance pr\u00e9dictive.",
        "Le projet": "Son objectif est de mesurer et d'analyser les consommations pour aider les acteurs \u00e9conomiques \u00e0 optimiser leur consommation \u00e9nerg\u00e9tique. L'optimisation de la maintenance de machines et \u00e9quipements pour sites tertiaires ou industriels constitue un enjeu \u00e9conomique et environnemental majeur. Eco-Adapt offre donc des solutions pour anticiper et pr\u00e9dire les pannes de machines critiques afin de r\u00e9duire les co\u00fbts de maintenance et interruptions de service. Elle r\u00e9pond donc \u00e0 une demande constante des clients : rendre la supervision \u00e9nerg\u00e9tique facile \u00e0 d\u00e9ployer et \u00e0 utiliser.",
        "Site internet": "https://www.eco-adapt.com/",
        "Mail": "contact@eco-adapt.com",
        "LinkedIn": "https://www.linkedin.com/company/eco-adapt/about/",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "01 70 61 67 05",
        "March\u00e9": "B to A,B to B",
        "Soutiens": "Engie,EDF energy,BPI France,Yris,Insead",
        "R\u00e9gion": "Ile-de-France",
        "Enjeux ODD": "7 - Energie propre et d'un co\u00fbt abordable,9 - Industrie innovation et infrastructure",
        "Logo": "eco-adapt-logo.png (https://dl.airtable.com/.attachments/b3c26bb8eb61b7ddc5fe6d1ca0fc77ac/9fad296b/eco-adapt-logo.png)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": ""
      },
      {
        "Start-up": "HydroClimat",
        "Pitch": "A la crois\u00e9e de l\u2019hydroclimatologie num\u00e9rique et de l\u2019intelligence artificielle",
        "Th\u00e9matique": "Eau, biodiversit\u00e9 et biomim\u00e9tisme",
        "Projet": "Hydroclimat",
        "L'entreprise": "HydroClimat est une startup DeepTech experte en hydroclimatologie num\u00e9rique et en IA. Accompagnant la prise de d\u00e9cision des entreprises et collectivit\u00e9s, elle fournit des analyses pouss\u00e9es des impacts attendus du changement climatique sur la ressource en eau et des sc\u00e9narios d\u2019adaptations possibles \u00e0 l\u2019\u00e9chelle des territoires. ",
        "Le projet": "HydroClimat d\u00e9veloppe une technologie de rupture r\u00e9pondant aux probl\u00e9matiques \u00e9mergentes de gestion robuste de l\u2019eau dans l\u2019avenir. Leur technologie M3E permet : la production d\u2019une vision synth\u00e9tique des impacts du changement hydroclimatique \u00e0 haute r\u00e9solution spatiale (inf. 1km) permettant d\u2019agir \u00e0 l\u2019\u00e9chelle des territoires ; une r\u00e9duction de 60% des incertitudes existantes sur le cycle de l\u2019eau futur rendant possible la prise de d\u00e9cision pour le dimensionnement d\u2019infrastructures couteuses ; l\u2019optimisation des solutions d\u2019adaptation (politiques, infrastructures) par la simulation prospective de leurs effets dans le futur.",
        "Site internet": "https://hydroclimat.com/",
        "Mail": "adrien.lambert@hydroclimat.com",
        "LinkedIn": "https://www.linkedin.com/company/hydroclimat/about/",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "07 67 36 37 81",
        "March\u00e9": "B to A,B to B",
        "Soutiens": "Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur,Alpes Maritimes,Le Var,Pays de Grasse,Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Sophia Antipolis",
        "R\u00e9gion": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur",
        "Enjeux ODD": "13 - Mesures relatives \u00e0 la lutte contre les changements climatiques,6 - Eau propre et assainissement",
        "Logo": "hydroclimat.png (https://dl.airtable.com/.attachments/0d65feb1eaf1f80e1caf71ccb3eab6c2/3e764f42/hydroclimat.png)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "R\u00e9gion d'Occitanie",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": ""
      },
      {
        "Start-up": "Enerdigit",
        "Pitch": "Participez aux effacements de consommation et boostez votre r\u00e9mun\u00e9ration",
        "Th\u00e9matique": "Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique",
        "Projet": "ENERDIGIT",
        "L'entreprise": "Enerdigit est sp\u00e9cialis\u00e9e dans les effacements de consommation \u00e9lectrique. L'entreprise r\u00e9mun\u00e8re les industriels qui acceptent de r\u00e9duire leur consommation d'\u00e9lectricit\u00e9, quelques heures par an, lors des pointes de consommation sur le r\u00e9seau \u00e9lectrique.",
        "Le projet": "EnerDigit d\u00e9veloppe un syst\u00e8me de gestion de flexibilit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique bas\u00e9 sur les capacit\u00e9s de stockage des sites industriels ou leur capacit\u00e9 d'interrompre et de diminuer leur consommation \u00e9lectrique gr\u00e2ce au d\u00e9lestage de certains postes consommateur d'\u00e9nergie. Elle propose un service de visualisation des donn\u00e9es de consommation \u00e9lectrique et de suivi en temps r\u00e9el. Elle permet ainsi aux entreprises de r\u00e9aliser des effacements \u00e9nerg\u00e9tiques lors des pics de consommation et de leur faire b\u00e9n\u00e9ficier d'un revenu net suppl\u00e9mentaire. Le revenu g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par 15 \u00e0 20 heures d'effacement par an peut atteindre plusieurs milliers d'euros pour un site industriel.",
        "Site internet": "https://enerdigit.fr/",
        "Mail": "contact@enerdigit.fr",
        "LinkedIn": "https://www.linkedin.com/company/enerdigit/?originalSubdomain=fr",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "02 85 52 40 38",
        "March\u00e9": "B to A,B to B",
        "Soutiens": "Orace,Smile,Atl-en-tic",
        "R\u00e9gion": "Pays-de-la-Loire",
        "Enjeux ODD": "7 - Energie propre et d'un co\u00fbt abordable",
        "Logo": "Ener-Digit_logo.png (https://dl.airtable.com/.attachments/e3f066690f3671b2182327d4f8f06d3c/0bd2bc33/Ener-Digit_logo.png)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": ""
      },
      {
        "Start-up": "Eco Tech Ceram",
        "Pitch": "Valorisation des gisements d'\u00e9nergie thermique et de d\u00e9chets",
        "Th\u00e9matique": "Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique",
        "Projet": "Eco Tech Ceram",
        "L'entreprise": "Eco Tech Ceram fournit des solutions de valorisation d\u2019\u00e9nergie (chaleur fatale) pour am\u00e9liorer l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique des industriels et la rentabilit\u00e9 des producteurs d\u2019\u00e9nergies renouvelables. En parall\u00e8le, ETC propose un service d\u2019\u00e9tudes sp\u00e9cialis\u00e9 en \u00e9conomie circulaire (\u00e9tude de faisabilit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et valorisation des d\u00e9chets) r\u00e9alis\u00e9 par son bureau d\u2019ing\u00e9nieurs.",
        "Le projet": "La start-up a con\u00e7u l\u2019EcoStock, un accumulateur rechargeable en chaleur permettant de stocker et valoriser la chaleur fatale des industries ou l'\u00e9nergie produites par les \u00e9nergies renouvelables. L\u2019\u00e9nergie est restitu\u00e9e sous forme de chaleur, de froid, ou d'\u00e9lectricit\u00e9. Cet accumulateur est fiable, rentable, \u00e9co-con\u00e7u et mobile, ce qui permet de r\u00e9colter de l\u2019\u00e9nergie \u00e0 un point A pour la resituer \u00e0 un point B. \nIssu de l\u2019Economie Circulaire, l\u2019Eco-Stock exploite des c\u00e9ramiques issues de d\u00e9chets industriels.",
        "Site internet": "https://www.ecotechceram.com/",
        "Mail": "contact@ecotechceram.com",
        "LinkedIn": "https://www.linkedin.com/company/eco-tech-ceram/",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "04 48 07 04 89",
        "March\u00e9": "B to B",
        "Soutiens": "AkuoEnergy,KIC InnoEnergy,Enerfip,BPI France,ADEME,La r\u00e9gion Occitanie",
        "R\u00e9gion": "Occitanie",
        "Enjeux ODD": "7 - Energie propre et d'un co\u00fbt abordable,12 - Consommation et production responsables",
        "Logo": "Ecotech-ceram-logo.png (https://dl.airtable.com/.attachments/1942453a388ece24fdf08878fded6edc/2ce3553b/Ecotech-ceram-logo.png)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": ""
      },
      {
        "Start-up": "Atmotrack",
        "Pitch": "Sense, act and breathe",
        "Th\u00e9matique": "Sant\u00e9 et environnement",
        "Projet": "ATMOTRACK",
        "L'entreprise": "Atmotrack est une start-up qui d\u00e9veloppe le premier r\u00e9seau de micro capteurs de qualit\u00e9 de l'air d\u00e9ploy\u00e9s \u00e0 travers le monde.",
        "Le projet": "Gr\u00e2ce \u00e0 un r\u00e9seau de capteurs, la start-up collecte des informations g\u00e9olocalis\u00e9es sur la qualit\u00e9 de vie environnementale, en particulier les polluants de l\u2019air dangereux pour la sant\u00e9 ainsi que le niveau sonore. Ces donn\u00e9es sont ensuite analys\u00e9es pour former une cartographie pr\u00e9cise au m\u00e8tre pr\u00e8s des \u00e9v\u00e9nements de pollution hyperlocale. \nL'int\u00e9gration des flux d'informations du territoire permet d'avoir une vue globale de la situation. Atmotrack apporte ainsi une aide \u00e0 la d\u00e9cision des acteurs urbains.",
        "Site internet": "https://atmotrack.fr/fr/",
        "Mail": "contact@atmotrack.fr",
        "LinkedIn": "https://www.linkedin.com/company/atmotrack/",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "02 40 48 69 39",
        "March\u00e9": "B to A,B to B",
        "Soutiens": "Ademe,La Poste,INERIS,AirLab,LCSQA",
        "R\u00e9gion": "Pays-de-la-Loire",
        "Enjeux ODD": "11 - Villes et communaut\u00e9s durables",
        "Logo": "Atmotrack.png (https://dl.airtable.com/.attachments/41f9fd8f592dbcfc76d20fbd84bddeae/a5edff77/Atmotrack.png)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "Air Parif,Atmo Grand Est,M\u00e9tropole de Lyon,Ville d'Antony,Vitr\u00e9 communaut\u00e9,SAMOA (Soci\u00e9t\u00e9 d'Am\u00e9nagement de la M\u00e9tropole Ouest Atlantique)",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": ""
      },
      {
        "Start-up": "Checkin",
        "Pitch": "Plus d'\u00e9conomie, moins de pertes \u00e9lectriques",
        "Th\u00e9matique": "Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique",
        "Projet": "Check-in",
        "L'entreprise": "Checkin propose de faire un diagnostic \u00e9nerg\u00e9tique du r\u00e9seau \u00e9lectrique d\u2019entreprises, en \u00e9vitant les d\u00e9placements et la pose d\u2019appareils co\u00fbteux.",
        "Le projet": "Checkin permet aux entreprises et aux installateurs \u00e9lectriciens de suivre en temps r\u00e9el et \u00e0 distance, gr\u00e2ce \u00e0 sa plateforme en ligne, le bon fonctionnement des r\u00e9seaux \u00e9lectriques et des dispositifs de correction de phase li\u00e9s \u00e0 certains mat\u00e9riels (moteurs \u00e9lectriques notamment) pour r\u00e9duire les pertes d\u2019\u00e9nergie chez leurs clients.",
        "Site internet": "https://check-in.green/#",
        "Mail": "mathieu.perchais@check-in.green",
        "LinkedIn": "https://www.linkedin.com/company/check-in1green/about/",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "01 77 93 21 94",
        "March\u00e9": "B to B",
        "Soutiens": "Ademe,Investissements d'avenir",
        "R\u00e9gion": "Ile-de-France",
        "Enjeux ODD": "7 - Energie propre et d'un co\u00fbt abordable",
        "Logo": "Checkin.png (https://dl.airtable.com/.attachments/16622b623bd0d837b779316e6c1de30a/1c61fee5/Checkin.png)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": ""
      },
      {
        "Start-up": "OuiHop",
        "Pitch": "Le r\u00e9seau de transport participatif",
        "Th\u00e9matique": "Mobilit\u00e9 durable",
        "Projet": "OUIHOP'",
        "L'entreprise": "OuiHop\u2019 \u00e9dite une application smartphone de covoiturage connect\u00e9e 100% mobile, 100% instantan\u00e9e, qui met en relation les automobilistes et les pi\u00e9tons sur un m\u00eame trajet en temps r\u00e9el.",
        "Le projet": "Avec son application, OuiHop\u2019 l\u00e8ve les 3 contraintes qui limitent le d\u00e9veloppement du covoiturage courte distance : la planification, les horaires variables, le partage de frais. Ici, le pi\u00e9ton voyage gratuitement et l\u2019automobiliste accumule des points convertibles en heures de parking gratuites et en ch\u00e8ques carburant. OuiHop\u2019 int\u00e8gre une application GPS et est connectable \u00e0 Waze et Google Maps. Ses utilisateurs peuvent directement recevoir des notifications pour prendre en stop des pi\u00e9tons qui se trouvent sur leur trajet. OuiHop' a \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9e en juillet 2019 par Ecov, une entreprise de covoiturage courte distance proposant des bornes physiques de covoiturage dans les agglom\u00e9rations. ",
        "Site internet": "",
        "Mail": "contact@ouihop.com",
        "LinkedIn": "",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "01 55 74 52 00",
        "March\u00e9": "B to B,B to C",
        "Soutiens": "Wonderbox,Zenpark,BP,Koolicar,Spa Ovarium,Roasters,TMR Fitness,Schwartz,O theatro,Easytrip",
        "R\u00e9gion": "Ile-de-France",
        "Enjeux ODD": "11 - Villes et communaut\u00e9s durables",
        "Logo": "ouihop.png (https://dl.airtable.com/.attachments/997d88c8f9d5ec2c82b3b8636bff4499/36f1ffc1/ouihop.png)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": ""
      },
      {
        "Start-up": "COOPGO",
        "Pitch": "Covoiturage en temps-r\u00e9el pour vos trajets courte distance",
        "Th\u00e9matique": "Mobilit\u00e9 durable",
        "Projet": "Ridygo",
        "L'entreprise": "Scity.coop est une startup coop\u00e9rative, ancr\u00e9e dans l'Economie Sociale et Solidaire, qui d\u00e9veloppe des projets de mobilit\u00e9 durable.",
        "Le projet": "La startup propose plusieurs solutions de mobilit\u00e9.\nRidygo est le service de covoiturage pour les trajets du quotidien, notamment domicile-travail. Ce service se d\u00e9cline en un pannel de plateformes, destin\u00e9es \u00e0 diff\u00e9rents acteurs: les salari\u00e9s avec Ridygo Entreprise, les collectivit\u00e9s avec Ridygo Collectivit\u00e9s, Ridygo Insertion sociale pour les acteurs de l'insertion et Les ch\u00e8ques Covoiturage pour les d\u00e9placements entre salari\u00e9s et personnes accompagn\u00e9es par les acteurs de l\u2019insertion.",
        "Site internet": "https://www.ridygo.fr/",
        "Mail": "contact@scity.coop",
        "LinkedIn": "https://www.linkedin.com/company/scity.coop/?originalSubdomain=fr",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "04 22 46 10 33",
        "March\u00e9": "B to B,B to C",
        "Soutiens": "Telecom Valley,Humanis,Open PACA,ADEME,P\u00f4le Emploi,Les SCOP,Chambre r\u00e9gionale de l'ESS,France Mobilit\u00e9",
        "R\u00e9gion": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur",
        "Enjeux ODD": "11 - Villes et communaut\u00e9s durables",
        "Logo": "ridygo.png (https://dl.airtable.com/.attachments/051b83871d5831d822d963609ad9a1c0/fed4de8a/ridygo.png)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": ""
      },
      {
        "Start-up": "Ecojoko",
        "Pitch": "\u00e9conomisez 25% de votre \u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 la maison",
        "Th\u00e9matique": "Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique",
        "Projet": "Ecojoko",
        "L'entreprise": "Ecojoko est une entreprise de 8 employ\u00e9s cr\u00e9\u00e9e en 2016, qui propose de lutter contre le gaspillage \u00e9lectrique pour aider \u00e0 la transition \u00e9cologique.",
        "Le projet": "L\u2019assistant connect\u00e9 d\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie Ecojoko permet de suivre sa consommation d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 en temps r\u00e9el et la consommation des diff\u00e9rents appareils de votre logement. Vous retrouvez des conseils simples et cibl\u00e9s pour optimiser tous les appareils rapidement et \u00e9conomiser 25% d\u2019\u00e9lectricit\u00e9. L\u2019assistant qui affiche la consommation \u00e9lectrique en temps r\u00e9el se place dans une pi\u00e8ce \u00e0 vivre. Il est connect\u00e9 sans fil \u00e0 un capteur d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 qui se pose en quelques secondes sur le disjoncteur g\u00e9n\u00e9ral sans aucun branchement. Toutes les informations de mesure, d\u2019\u00e9conomie et les conseils pour r\u00e9duire sa consommation sont disponible sur Android et iOS.\nCette solution r\u00e9pond ainsi \u00e0 un enjeu d\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique : les foyers apprennent \u00e0 utiliser l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 de fa\u00e7on plus efficiente, et donc \u00e0 moins consommer.",
        "Site internet": "https://www.ecojoko.com/",
        "Mail": "laurent.bernard@ecojoko.com",
        "LinkedIn": "https://www.linkedin.com/company/ecojoko/",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "09 77 21 53 43",
        "March\u00e9": "B to A,B to C",
        "Soutiens": "Enercoop,WWF,Selectra,Nature & D\u00e9couvertes",
        "R\u00e9gion": "Ile-de-France",
        "Enjeux ODD": "7 - Energie propre et d'un co\u00fbt abordable",
        "Logo": "ecojok.png (https://dl.airtable.com/.attachments/314caac934f01ae7a70ae7ac8725064a/7bb389bf/ecojok.png)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": ""
      },
      {
        "Start-up": "Velocomotion",
        "Pitch": "Plus de choix, plus s\u00fbr, plus pratique",
        "Th\u00e9matique": "Mobilit\u00e9 durable",
        "Projet": "VELOCOMOTION",
        "L'entreprise": "\u00c0 l\u2019occasion de la saison d\u2019\u00e9t\u00e9 2016 a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 Velocomotion, la premi\u00e8re plateforme de location de v\u00e9los en ligne.",
        "Le projet": "Velocomotion propose de louer en ligne les 700 000 v\u00e9los de 25.000 loueurs professionnels qui couvrent le territoire fran\u00e7ais et une dizaine de pays.\nVelocomotion apporte \u00e0 chacun l\u2019assurance de disposer d\u2019un v\u00e9lo partout et \u00e0 tout moment, quel que soit le type d\u2019usage. Les touristes sont la premi\u00e8re client\u00e8le vis\u00e9e avec la location de courte et moyenne dur\u00e9e. Les utilisateurs urbains peuvent aussi b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une offre longue dur\u00e9e qui correspond bien \u00e0 l\u2019\u00e9volution des habitudes de consommation : l\u2019usage plut\u00f4t que la possession.",
        "Site internet": "https://www.velocomotion.com/",
        "Mail": "jeanclaude.degand@gmail.com",
        "LinkedIn": "https://www.linkedin.com/company/velocomotion/",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "09 73 66 39 84",
        "March\u00e9": "B to C",
        "Soutiens": "Ademe,D\u00e9fi Innovation,R\u00e9gion Bretagne,Club des villes et territoires cyclabes,FUB",
        "R\u00e9gion": "Bretagne",
        "Enjeux ODD": "11 - Villes et communaut\u00e9s durables",
        "Logo": "velocomotion-logo.png (https://dl.airtable.com/.attachments/f6e6717c6ab0ef80f34d1867a9f991f6/f4a1976b/velocomotion-logo.png)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": ""
      },
      {
        "Start-up": "Addbike",
        "Pitch": "Cr\u00e9ateur de v\u00e9lo cargo pour la mobilit\u00e9 durable",
        "Th\u00e9matique": "Mobilit\u00e9 durable",
        "Projet": "AddBike",
        "L'entreprise": "AddBike est une start-up qui propose des produits innovants permettant de faire du v\u00e9lo une alternative cr\u00e9dible aux autres moyens de transport pour les d\u00e9placements quotidiens de tous.\n",
        "Le projet": "AddBike propose deux types de solutions :\n-  L\u2019AddBike+ : syst\u00e8me innovant transformant facilement un v\u00e9lo classique en un triporteur urbain maniable. Vous pouvez transporter jusqu\u2019\u00e0 35kg / 110 litres. Plusieurs modules peuvent s'y ajouter, en fonction de vos usages : le transport de courses, de charges ou encore d\u2019enfant. Installation en 5mn, syst\u00e8me r\u00e9versible.\n- Le U-Cargo :  v\u00e9lo \u00e9lectrique rallong\u00e9 \u00e9quip\u00e9 d'un rack arri\u00e8re pouvant d\u00e9placer jusqu'\u00e0 80 kg de marchandises. Dans sa version Family, il peut \u00eatre \u00e9quip\u00e9 d'une cabine \u00e0 l'arri\u00e8re, notamment pour le transport de 2 enfants, ainsi que d'une panier avant permettant de transporter 20kg suppl\u00e9mentaires. Moteur p\u00e9dalier puissant, 50km d'autonomie (emplacement pour une seconde batterie). Transmission haut de gamme pour passer les vitesses facilement, \u00e0 l'arr\u00eat, sans \u00e0-coups. Pas de risque de d\u00e9raillement. ",
        "Site internet": "https://add-bike.com/",
        "Mail": "renaud.colin@addbike.fr",
        "LinkedIn": "https://www.linkedin.com/company/addbike",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "06 85 91 90 12",
        "March\u00e9": "B to A,B to C",
        "Soutiens": "Ademe,BPI France,INSA,R\u00e9seau Entreprendre,Michelin",
        "R\u00e9gion": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
        "Enjeux ODD": "11 - Villes et communaut\u00e9s durables",
        "Logo": "ADDBIKE-LOGO-COULEUR-CMJN.png (https://dl.airtable.com/.attachments/b4277330a12fa7b3858db813dc841afc/3ad382a1/ADDBIKE-LOGO-COULEUR-CMJN.png)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9 sur la CATP dans la cat\u00e9gorie v\u00e9los et v\u00e9los \u00e9lectriques,Ville d'Hulluch,Centre Socio-Culturel Intercommunal de Ch\u00e2teaubriant-Derval",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": ""
      },
      {
        "Start-up": "Totem mobi",
        "Pitch": "Service de location de v\u00e9hicules \u00e9lectriques",
        "Th\u00e9matique": "Mobilit\u00e9 durable",
        "Projet": "TOTEM mobi",
        "L'entreprise": "TOTEM mobi est un service de location de v\u00e9hicules \u00e9lectriques en libre-service \u00e0 Marseille disponible 24/24 et 7/7 avec stationnement libre et gratuit.",
        "Le projet": "TOTEM mobi est un outil de mobilit\u00e9 inclusive et de d\u00e9senclavement qui se d\u00e9ploie sur les territoires en partenariat avec les collectivit\u00e9s locales et les acteurs de la mobilit\u00e9. Pour \u00ab Rouler Branch\u00e9 \u00bb en TOTEM mobi, il suffit de g\u00e9olocaliser et r\u00e9server une Renault Twizy sur l\u2019appli totem.mobi. Apr\u00e8s avoir effectu\u00e9 son trajet, le conducteur peut cl\u00f4turer sa location au plus pr\u00e8s de sa destination sans payer de stationnement en voirie. Le service est disponible sur Marseille, Aubagne, G\u00e9menos, et Marignane. TOTEM mobi \u00e9tudie actuellement un projet de 1000 Twizy dans 25 villes de la M\u00e9tropole Aix-\u00adMarseille Provence, projet qui s'inscrit dans les orientations fix\u00e9es par l'Agenda de la Mobilit\u00e9 m\u00e9tropolitaine. A terme, TOTEM mobi pr\u00e9voit de s\u2019implanter dans un grand nombre de villes et agglom\u00e9rations en France.",
        "Site internet": "http://www.totem-mobi.fr/",
        "Mail": "contact@totem-mobi.fr\u200b",
        "LinkedIn": "",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "04 91 49 22 75",
        "March\u00e9": "B to C",
        "Soutiens": "La Ruche,Renault,Provence Alpes-C\u00f4te d'Azur,La French Tech,R\u00e9seau Entreprendre",
        "R\u00e9gion": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur",
        "Enjeux ODD": "11 - Villes et communaut\u00e9s durables",
        "Logo": "totem mobi logo.png (https://dl.airtable.com/.attachments/3a5d717977f8972c9ffa1da232114ca8/e0b60970/totemmobilogo.png)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": ""
      },
      {
        "Start-up": "KERMAP",
        "Pitch": "KERMAP donne du sens aux images satellites",
        "Th\u00e9matique": "B\u00e2timents et villes durables",
        "Projet": "KERMAP",
        "L'entreprise": "KERMAP propose des services de g\u00e9o-intelligence des territoires \u00e0 destination des acteurs publics et priv\u00e9s. Son objectif : simplifier l'acc\u00e8s aux donn\u00e9es g\u00e9ographiques issues de l'observation de la Terre que la recherche acad\u00e9mique sait produire, mais qui restent complexes et co\u00fbteuses \u00e0 valoriser pour les intervenants de terrain",
        "Le projet": "KERMAP produit des donn\u00e9es g\u00e9ographiques, les analyse et d\u00e9veloppe des indicateurs d\u00e9di\u00e9s aux professionnels des territoires urbains, agricoles et naturels. Gr\u00e2ce \u00e0 l'intelligence artificielle, ces cartographies et informations sont produites \u00e0 grande \u00e9chelle, rapidement et avec un haut degr\u00e9 de fiabilit\u00e9. Elles sont ensuite valoris\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 des outils de visualisation et diffus\u00e9s via des API ou des interfaces web. Des solutions illustr\u00e9es par les plateformes web de KERMAP en acc\u00e8s libre, \u00e0 retrouver sur\u00a0nosvillesvertes.fr, klover.city et agri.nimbo.earth.\u00a0\u00a0L'efficacit\u00e9, la fiabilit\u00e9 et l'envergure des solutions SIG de Kermap lui permettent de compter parmi ses clients plusieurs dizaines de collectivit\u00e9s et autres acteurs publics des territoires ainsi que des structures priv\u00e9es.",
        "Site internet": "https://kermap.com/",
        "Mail": "hello@kermap.com",
        "LinkedIn": "https://www.linkedin.com/company/kermap",
        "T\u00e9l\u00e9phone": "02 30 96 07 66",
        "March\u00e9": "B to B",
        "Soutiens": "Solar Impulse Foundation,Agence Spatiale Europ\u00e9enne (ESA BIC NORD ASPIRE with ESA),Copernicus Incubation,CNES,IGN Fab,Bpifrance,Airbus",
        "R\u00e9gion": "Bretagne",
        "Enjeux ODD": "13 - Mesures relatives \u00e0 la lutte contre les changements climatiques,11 - Villes et communaut\u00e9s durables",
        "Logo": "Kermap_couleur_long.jpeg (https://dl.airtable.com/.attachments/3998d5e9b906542e903bbabfbd5dbc7f/22679e9f/Kermap_couleur_long.jpeg)",
        "R\u00e9f\u00e9rences publiques": "",
        "R\u00e9f\u00e9renc\u00e9e UGAP": ""
      }
    ]
  },
  "warnings": []
}